{
    "2162688": {
        "name": {
            "de": "Barrakuda-Pier",
            "en": "Barracuda Piers",
            "fr": "Quais du barracuda",
            "ja": "\u30d0\u30e9\u30af\u30fc\u30c0\u57e0\u982d"
        },
        "text1": {
            "de": "Zu F\u00fc\u00dfen dieses H\u00e4ndlers liegen drei Kriegsschiffe. Mit ihren leuchtend roten Segeln verk\u00f6rpern sie die geballte Kampfkraft der Meeresmetropole.",
            "en": "\"Under the azure, I gazed down upon warships three, their billowing sails of crimson leaving no doubt as to who truly rules the seas.\" Such were the merchant's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "Avant de d\u00e9jeuner, les gourmets lims\u00e9ens savent d'o\u00f9 regarder les trois navires de guerre aux voiles \u00e9carlates qui sont le fleuron de la marine du Maelstrom.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u5546\u4eba\u304c\u898b\u305f\u666f\u8272\u3002\n\u773c\u4e0b\u3092\u898b\u3084\u308c\u3070\u3001\u305d\u3053\u306b\u306f\u8d64\u304d\u5e06\u306e\u8ecd\u8266\u304c\u4e09\u96bb\u3002\u6d77\u90fd\u300c\u30ea\u30e0\u30b5\u30fb\u30ed\u30df\u30f3\u30b5\u300d\u306e\u5e95\u529b\u3092\u611f\u3058\u305f\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "So stolze Schiffe wie die Triumph, Flaggschiff der Kriegsflotte des Mahlstroms und Stolz von Limsa Lominsa, liegen hier vor Anker. Nicht f\u00fcr jedermann zug\u00e4nglich, aber umso malerischer.",
            "en": "These docks provide safe mooring for the Thalassocratic Navy's principal squadrons, also known as the Crimson Fleet. To prevent sabotage, admittance to the area is forbidden to the general citizenry; however, on clear days, one may catch a glimpse of the armada flagship, the Triumph, from atop one of Limsa Lominsa's myriad spans.",
            "fr": "Ce lieu est celui o\u00f9 sont amarr\u00e9s les navires de guerre du Maelstrom. Son acc\u00e8s est interdit au public pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9, mais les curieux savent d'o\u00f9 admirer la puissante armada, notamment son c\u00e9l\u00e8bre vaisseau \u00e9tendard, le Triomphe.",
            "ja": "\u30ea\u30e0\u30b5\u30fb\u30ed\u30df\u30f3\u30b5\u304c\u8a87\u308b\u65d7\u8266\u8266\u968a\u300c\u9ed2\u6e26\u8266\u968a\u300d\u306e\u8ecd\u8266\u304c\u6295\u9328\u3059\u308b\u8ecd\u7528\u57e0\u982d\u3002\u4e00\u822c\u5e02\u6c11\u306e\u7acb\u3061\u5165\u308a\u306f\u5236\u9650\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u898b\u6674\u3089\u3057\u306e\u3044\u3044\u5834\u6240\u304b\u3089\u306a\u3089\u3001\u7dcf\u65d7\u8266\u300c\u30c8\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30d5\u53f7\u300d\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3059\u308b\u8ecd\u8266\u306e\u59ff\u3092\u898b\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b"
        }
    },
    "2162689": {
        "name": {
            "de": "Die Astalicia",
            "en": "The Astalicia",
            "fr": "L'Astalicia",
            "ja": "\u6d77\u8cca\u8239\u300c\u30a2\u30b9\u30bf\u30ea\u30b7\u30a2\u53f7\u300d"
        },
        "text1": {
            "de": "Frei wie ein Freibeuter! Mit einem kr\u00e4ftigen Schluck gest\u00e4rkt ist auch der ungeb\u00e4rdigste Kontrahent auf See nur ein kleines Bl\u00e4ttchen im Ozean - doch Hochmut kommt vor dem Fall. Vielleicht schon am n\u00e4chsten Morgen.",
            "en": "\"A flagon or two o' grog havin' filled me 'ead with big ideas, I eyed that 'ive o' villainy from the pier, feelin' as if I could cut down One-eyed Hyllfyr 'imself. Woke the next mornin' strung up by me ankles. Aye, was lucky to escape with me life.\" Such were the buccaneer's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "Le soir, les pirates \u00e9m\u00e9ch\u00e9s aiment se tenir au bout d'un espar pour admirer le port sous un ciel \u00e9toil\u00e9... avant d'attraper un badaud pour s'amuser \u00e0 le pendre.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u6d77\u8cca\u304c\u898b\u305f\u666f\u8272\u3002\n\u9152\u3092\u98f2\u3081\u3070\u6c17\u5206\u306f\u5927\u7269\u3002\u30e4\u30d0\u3044\u5974\u3089\u306e\u7e04\u5f35\u308a\u3067\u3001\u5927\u7269\u6c17\u53d6\u308a\u3067\u6e2f\u3092\u4e00\u671b\u3002\u7fcc\u65e5\u3001\u76ee\u304c\u899a\u3081\u305f\u3089\u540a\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Die Galeone der ber\u00fcchtigten \u201eHenkershorde\u201c. Obgleich als Handelsschiff von \u00dcbersee getarnt, ist es ein offenes Geheimnis, dass dies Hyllfyrs Hauptquartier und Treffpunkt von Piraten aller Lager ist. ",
            "en": "Registered as a trade vessel hailing from foreign waters, this battle-scarred warship captained by the lord of the region's underworld, One-eyed Hyllfyr, serves as a gathering place for brigands, cutthroats, and the purveyors of sundry other breeds of villainy. It is here that the city-state's many pirate crews find new recruits to join their ranks.",
            "fr": "Cet imposant galion appartient \u00e0 l'\u00e9quipage pirate des Bourreaux. Bien qu'il soit enregistr\u00e9 comme navire marchand \u00e9tranger, tout Limsa Lominsa sait qu'il est la propri\u00e9t\u00e9 de l'illustre Hylfyr et sert de repaire aux corsaires et autres coupe-jarrets.",
            "ja": "\u4e09\u5927\u6d77\u8cca\u306e\u7b46\u982d\u683c\u3067\u3042\u308b\u6d77\u8cca\u56e3\u300c\u65ad\u7f6a\u515a\u300d\u304c\u4fdd\u6709\u3059\u308b\u30ac\u30ec\u30aa\u30f3\u8239\u3002\u8868\u5411\u304d\u306f\u5916\u56fd\u7c4d\u306e\u5546\u8239\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u305d\u308c\u304c\u5927\u6d77\u8cca\u300c\u30d2\u30eb\u30d5\u30a3\u30eb\u300d\u306e\u6301\u3061\u8239\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u306f\u516c\u7136\u306e\u79d8\u5bc6\u3002\u8239\u5185\u306f\u3001\u6d77\u8cca\u8af8\u6d3e\u306e\u793e\u4ea4\u5834\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b"
        }
    },
    "2162690": {
        "name": {
            "de": "Monument in der Klagegrotte",
            "en": "Seasong Grotto",
            "fr": "St\u00e8le du chant marin",
            "ja": "\u30b7\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u77f3\u7a9f\u306e\u6170\u970a\u7891"
        },
        "text1": {
            "de": "Das t\u00e4gliche Ritual des Fischers vor der ersten Ausfahrt im k\u00fchlen D\u00e4mmerlicht der H\u00f6hle - ein stilles Gedenken an die verungl\u00fcckten Kameraden, die begleitet vom Widerhall der Wassertropfen in das Requiem der Seeleute einzustimmen scheinen.",
            "en": "\"In a dank cavern that's never known the sun, the patter of the rain me only companion, I dropped to one knee and said me farewells to me ill-fated mates. They sing no songs for fishermen, but the sea swallows us all the same.\" Such were the old mariner's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "Les p\u00eacheurs superstitieux ne manquent jamais d'aller prier \u00e0 l'entr\u00e9e d'une grotte pour leurs camarades disparus avant de partir en mer, lorsque la pluie joue un requiem pour leurs \u00e2mes.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u8239\u4e57\u308a\u304c\u898b\u305f\u666f\u8272\u3002\n\u51fa\u6f01\u524d\u306e\u4ffa\u3060\u3051\u306e\u5100\u5f0f\u3002\u671d\u65e5\u5c4a\u304b\u306c\u8584\u6697\u3044\u6d1e\u7a74\u3067\u3001\u901d\u3063\u305f\u4ef2\u9593\u306b\u9ed9\u7977\u3059\u308b\u3002\u9759\u304b\u306a\u96e8\u97f3\u3092\u3001\u93ae\u9b42\u6b4c\u306b\u4ee3\u3048\u3066\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Ich bin die Welle, die mich auf dem R\u00fccken tr\u00e4gt, ich bin der Wind, der Gischt auf alle Wellen schl\u00e4gt. Ich bin die tausend Sterne hoch am Firmament, das Morgenrot, dem Meer geboren, bis es mich im Tod umf\u00e4ngt.",
            "en": "\u201cI am the waves that bear, I am the winds that guide.  I am the evening stars, I am the morning sky.  I am born of the sea, and there shall I die.\u201d    Nestled within a shallow cavern situated to the south of Summerford Farms sits an ancient monolith upon which is carved this, the Sailors' Requiem.",
            "fr": "\u00c9rig\u00e9e \u00e0 la m\u00e9moire des marins disparus, cette st\u00e8le porte l'inscription \u201cJe suis la vague qui porte, je suis le vent qui guide. Je suis l'\u00e9toile qui brille dans la nuit, je suis le calme blanc du matin. Je suis n\u00e9 dans la mer, et c'est en elle que je mourrai...\u201d",
            "ja": "\u8239\u4e57\u308a\u305f\u3061\u306e\u6170\u970a\u7891\u3002\u9b42\u3092\u904b\u3076\u3068\u3055\u308c\u308b\u30a6\u30df\u30cd\u30b3\u306e\u59ff\u3068\u5171\u306b\u3001\u300c\u79c1\u306f\u652f\u3048\u308b\u6ce2\u3067\u3042\u308a\u3001\u79c1\u306f\u5c0e\u304f\u98a8\u3067\u3042\u308b\u3002\u79c1\u306f\u591c\u306e\u661f\u3067\u3042\u308a\u3001\u79c1\u306f\u671d\u306e\u7a7a\u3067\u3042\u308b\u3002\u79c1\u306f\u6d77\u3067\u751f\u3092\u53d7\u3051\u3001\u305d\u3057\u3066\u3001\u6d77\u3067\u6b7b\u306b\u5411\u304b\u3046\u300d\u3068\u306e\u93ae\u9b42\u6b4c\u304c\u523b\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b"
        }
    },
    "2162691": {
        "name": {
            "de": "Himmelszug",
            "en": "The Skylift",
            "fr": "Ascenciel",
            "ja": "\u30b9\u30ab\u30a4\u30ea\u30d5\u30c8"
        },
        "text1": {
            "de": "Das Verladen der Waren ist Knochenarbeit. In einer kleinen Pause l\u00e4sst der Arbeiter gerne die Gedanken schweifen - in die Ferne, vorbei an den Lastenballons im blauen Himmel, bis an den Horizont und weiter, immer weiter.",
            "en": "\"Backbreakin', arse-bustin' work, it is. But seein' me vessels ridin' the winds, soarin' off to far lands where me legs will never carry me\u2500well, at least me sweat and blood ain't been for naught, eh?\" Such were the laborer's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "Lorsqu'ils prennent une pause l'apr\u00e8s-midi, les convoyeurs nosc\u00e9ens aiment admirer les ballons qui transportent les marchandises au dessus de la mer.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u8377\u904b\u3073\u4eba\u304c\u898b\u305f\u666f\u8272\u3002\n\u8f9b\u3044\u529b\u4ed5\u4e8b\u306e\u5408\u9593\u3001\u4f11\u61a9\u4e2d\u306b\u898b\u308b\u666f\u8272\u304c\u597d\u304d\u3060\u3002\u9752\u7a7a\u306b\u6d6e\u304b\u3076\u6c17\u7403\u306e\u7f8e\u3057\u3055\u3088\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Der durch die Siebte Katastrophe aufgebrochene \u201eAbstieg\u201c teilt La Noscea quer von Norden nach S\u00fcden. Ohne den Lastenheber des Himmelszugs w\u00e4re die gigantische Felswand f\u00fcr schwere Lasten kaum zu \u00fcberwinden.",
            "en": "Once an endless expanse of flat, rocky meadows, lower La Noscea is now severed atwain by a sheer cliff known as the Descent. To maintain overland trade routes from the easterly outposts of Aleport and Bronze Lake, Lominsan engineers created the Skylift\u2500a tower of wooden scaffolding outfitted with pulleys, winches, and lighter-than-air balloons.",
            "fr": "Cette installation g\u00e9r\u00e9e par les convoyeurs lims\u00e9ens permet de transporter les marchandises \u00e0 l'aide de palans et de ballons le long de la Descente, un pr\u00e9cipice apparu lors du septi\u00e8me fl\u00e9au au beau milieu de la plaine de la Noscea centrale.",
            "ja": "\u7b2c\u4e03\u970a\u707d\u6642\u306e\u5730\u6bbb\u5909\u52d5\u306b\u3088\u3063\u3066\u751f\u3058\u305f\u300c\u30c7\u30bb\u30f3\u30c8\u65ad\u5d16\u300d\u3092\u4e57\u308a\u8d8a\u3048\u308b\u305f\u3081\u306b\u3001\u30ea\u30e0\u30b5\u30fb\u30ed\u30df\u30f3\u30b5\u306e\u8377\u904b\u3073\u4eba\u305f\u3061\u304c\u5171\u540c\u3067\u5efa\u8a2d\u3001\u904b\u55b6\u3057\u3066\u3044\u308b\u6607\u964d\u6a5f\u3002\u901a\u5e38\u306e\u6607\u964d\u6a5f\u306e\u307b\u304b\u3001\u6c17\u7403\u3092\u4f7f\u3063\u305f\u7269\u8cc7\u306e\u4e0a\u3052\u4e0b\u308d\u3057\u3082\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b"
        }
    },
    "2162692": {
        "name": {
            "de": "La Thagran-Landstra\u00dfe",
            "en": "La Thagran Eastroad",
            "fr": "Route orientale de la Thagran",
            "ja": "\u30e9\u30b6\u30b0\u30e9\u30f3\u8857\u9053"
        },
        "text1": {
            "de": "Ein Wachsoldat in einem kurzen Moment der Mu\u00dfe. Gerade wenn der graue Himmel aufs Gem\u00fct dr\u00fcckt, soll man sich hohe Ziele f\u00fcr den Tag stecken. Der Blick auf die alte Stra\u00dfe ruft die enorme Leistung der Pioniere in Erinnerung, die diese Route einst erschlossen.",
            "en": "\"When the skies turn grey and spirits sag, I climb high and look upon roads blazed long ago. I turn my thoughts to the hardships of my forebears till mine own worries drift away, and I find strength to carry on.\" Such were the sentry's words, and I would see as she saw.",
            "fr": "Lorsqu'ils se sentent d'humeur gris\u00e2tre, les casaques jaunes n'h\u00e9sitent pas \u00e0 monter sur une palissade pour admirer la Noscea avant le milieu de la journ\u00e9e.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u8b66\u5099\u5175\u304c\u898b\u305f\u666f\u8272\u3002\n\u7070\u8272\u306e\u7a7a\u306e\u3088\u3046\u306b\u6c17\u5206\u304c\u6674\u308c\u306a\u3044\u3068\u304d\u306f\u3001\u9ad8\u6240\u306b\u767b\u308b\u3002\u5148\u4eba\u304c\u62d3\u3044\u305f\u8857\u9053\u3092\u898b\u3066\u3001\u958b\u62d3\u306e\u82e6\u52b4\u306b\u601d\u3044\u3092\u99b3\u305b\u308b\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Diese Fernstra\u00dfe vom zentralen ins \u00f6stliche La Noscea ist nach dem fr\u00fcheren Seefahrer Guy La Thagran benannt, der in der Siedlerzeit gemeinsam mit seinem Kameraden Jean De Nevelle Vylbrand erforschte und verma\u00df.",
            "en": "When the Galadion fell victim to the Navigator's fury and ran aground on the southern shores of Vylbrand seven hundred years ago, it was her two helmsmen, Jean De Nevelle and Guy La Thagran, who were tasked with exploring the newfound island\u2500the former heading east, the latter, west. To this day, their routes still serve as La Noscea's two main thoroughfares.",
            "fr": "Cet axe de circulation, qui relie la Noscea centrale \u00e0 la Noscea orientale, a re\u00e7u le nom de Guy la Thagran, un navigateur \u00e9l\u00e9zen qui s'est illustr\u00e9 en explorant l'\u00eele de Vylbrand en compagnie de son camarade Jean de Nevelle lorsque le Galadion s'y est \u00e9chou\u00e9.",
            "ja": "\u4e2d\u592e\u304b\u3089\u4f4e\u5730\u3092\u629c\u3051\u3001\u6771\u30e9\u30ce\u30b7\u30a2\u3078\u3068\u901a\u3058\u308b\u8857\u9053\u3002\u5165\u690d\u521d\u671f\u306b\u3001\u5efa\u56fd\u8239\u300c\u30ac\u30e9\u30c7\u30a3\u30aa\u30f3\u53f7\u300d\u306e\u822a\u6d77\u58eb\u300c\u30c7\u30cd\u30d9\u30fc\u30eb\u300d\u3068\u5171\u306b\u3001\u5cf6\u3092\u63a2\u691c\u3057\u3066\u5730\u5f62\u628a\u63e1\u306b\u52d9\u3081\u305f\u30a8\u30ec\u30bc\u30f3\u65cf\u5192\u967a\u5bb6\u300c\u30e9\u30b6\u30b0\u30e9\u30f3\u300d\u306e\u540d\u306b\u3061\u306a\u307f\u3001\u305d\u3046\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b"
        }
    },
    "2162693": {
        "name": {
            "de": "Salzstrand",
            "en": "The Salt Strand",
            "fr": "Atolls de sel",
            "ja": "\u30bd\u30eb\u30c8\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9"
        },
        "text1": {
            "de": "Ein Fischer hat unter dem Schutz Oschons, des Wanderers, noch immer seine Leine ausgeworfen. Zu seinen F\u00fc\u00dfen erstreckt sich die bizarre Salzw\u00fcste, die an die gro\u00dfe Trag\u00f6die vor f\u00fcnf Jahren gemahnt.",
            "en": "\"Under the watchful gaze of the Wanderer, I cast a line to waters far below. Looking upon those pillars, grotesque and beautiful, my thoughts drift to that fateful day five years ago.\" Such were the fisher's words, and I would see as she saw.",
            "fr": "L'un des avantages de la vie de gardien de phare, c'est de pouvoir se tenir sur le bord du promontoire pour observer la plage, lorsque la nuit tombe.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u6f01\u5e2b\u304c\u898b\u305f\u666f\u8272\u3002\n\u653e\u6d6a\u306e\u795e\u306b\u898b\u5b88\u3089\u308c\u3001\u91e3\u308a\u7cf8\u3092\u5782\u3089\u3059\u3002\u773c\u4e0b\u306b\u898b\u3048\u308b\u5869\u306e\u67f1\u3092\u76ee\u306b\u30015\u5e74\u524d\u306e\u60e8\u5287\u3092\u601d\u3046\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Dalamud-Fragmente durchtrennten hier beim Einschlag gro\u00dfe \u00c4ther-Adern, wodurch denaturierte Kristalle entstanden, die mit dem Meerwasser reagierten und mannigfaltige Salzformationen entstehen lie\u00dfen.",
            "en": "When struck by a fallen shard from Dalamud's outer shell, a massive amount of concentrated aether was released from just below the surface of the Rhotano Sea, immediately fusing with and crystallizing the towering fount of salt water which was expelled during the impact. City-state-funded exploratory forays into the inner crater have all yet to return...",
            "fr": "Un fragment de Dalamud tomb\u00e9 lors du Fl\u00e9au a lib\u00e9r\u00e9 l'\u00e9ther du sol, provoquant la formation d'un imposant cristal corrompu qui, \u00e0 son tour, a caus\u00e9 l'agglom\u00e9ration des sels de mer projet\u00e9s vers le ciel sous la force de l'impact.",
            "ja": "\u970a\u707d\u6642\u306b\u7802\u6d5c\u306b\u843d\u7740\u3057\u305f\u30c0\u30e9\u30ac\u30d6\u306e\u6b20\u7247\u304c\u5730\u8108\u3092\u8cab\u3044\u305f\u7d50\u679c\u3001\u30a8\u30fc\u30c6\u30eb\u304c\u5674\u51fa\u3057\u3001\u504f\u5c5e\u6027\u30af\u30ea\u30b9\u30bf\u30eb\u3092\u5f62\u6210\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u969b\u3001\u540c\u6642\u306b\u6d77\u6c34\u306e\u5869\u5206\u304c\u7d50\u6676\u5316\u3057\u305f\u3089\u3057\u304f\u3001\u30df\u30eb\u30af\u30af\u30e9\u30a6\u30f3\u306e\u3088\u3046\u306a\u5869\u67f1\u304c\u6b8b\u308b\u7d50\u679c\u3068\u306a\u3063\u305f\u3088\u3046\u3060"
        }
    },
    "2162694": {
        "name": {
            "de": "Felder der Gockelburg",
            "en": "Red Rooster Stead",
            "fr": "M\u00e9tairie du Coq rouge",
            "ja": "\u30ec\u30c3\u30c9\u30eb\u30fc\u30b9\u30bf\u30fc\u8fb2\u5834\u306e\u7551"
        },
        "text1": {
            "de": "Der fr\u00fche Morgen ist des Feldarbeiters Mittag. Von oberhalb des Tores die geheimnisvoll verschleierten Felder zu \u00fcberblicken, erfrischt den Geist und die Glieder wie nichts anderes.",
            "en": "\"No romance in the farmin' life? Balderdash, I say! Rise at dawn, climb atop the gate, and look upon the dew-kissed fields below\u2500then tell me there's any place in the realm ye'd rather be.\" Such were the farmer's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "La vie de m\u00e9tayer requiert de se lever t\u00f4t, mais c'est aussi la chance d'admirer les baraques et les cl\u00f4tures prendre forme dans la brume matinale, debout sur les tuiles.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u8fb2\u592b\u304c\u898b\u305f\u666f\u8272\u3002\n\u8fb2\u592b\u306e\u671d\u306f\u65e9\u3044\u3002\u9580\u306e\u4e0a\u306b\u7acb\u3061\u3001\u671d\u9727\u306b\u6fe1\u308c\u305f\u7551\u3092\u898b\u3066\u3001\u5730\u5473\u306a\u91ce\u826f\u4ed5\u4e8b\u306b\u5099\u3048\u3066\u5fc3\u3092\u596e\u3044\u7acb\u305f\u305b\u308b\u306e\u304c\u65e5\u8ab2\u3060\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Die Gockelburg ist ein Versuchsbauernhof, der sich der Veredelung von Feldfr\u00fcchten und der Dodo- und Schafzucht verschrieben hat. Der Name stammt von den Hahnenk\u00e4mpfen, die wie Ritterturniere aufgezogen wurden.",
            "en": "The farmers on the Red Rooster Stead will rarely shy from testing their agricultural acumen on exotic crops or untested growing methods, and take pride in their willingness to sacrifice a harvest if it means a better yield an autumn hence. The plantation's name is said to be taken from the bloody cockfights held after nightfall by the gamekeeps.",
            "fr": "Outre ses potagers exp\u00e9rimentaux, cette exploitation fait aussi l'\u00e9levage de dodos et de moutons. Son nom viendrait d'un combat de coqs, un rouge et un blanc, qui aurait d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 en bagarre et fini avec les deux volailles et les spectateurs couverts de sang.",
            "ja": "\u4e00\u4eba\u306e\u5712\u82b8\u5e2b\u304c\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u5b9f\u9a13\u8fb2\u5834\u3002\u4f5c\u7269\u306e\u683d\u57f9\u306f\u3082\u3061\u308d\u3093\u3001\u30c9\u30fc\u30c9\u30fc\u3084\u30b7\u30fc\u30d7\u306e\u98fc\u80b2\u3082\u884c\u3046\u3002\u306a\u304a\u3001\u8fb2\u5834\u540d\u306f\u3001\u8d64\u3044\u9d8f\u3068\u767d\u3044\u9d8f\u306e\u3069\u3061\u3089\u304c\u5f37\u3044\u304b\u8ced\u3051\u3092\u884c\u3063\u305f\u3068\u3053\u308d\u3001\u53cc\u65b9\u304c\u8840\u5857\u308c\u3067\u771f\u3063\u8d64\u306b\u306a\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u51fa\u6765\u4e8b\u306b\u7531\u6765\u3059\u308b"
        }
    },
    "2162695": {
        "name": {
            "de": "Leuchtturm Braubake",
            "en": "Brewer's Beacon",
            "fr": "Phare des brasseurs",
            "ja": "\u30d6\u30eb\u30ef\u30fc\u30ba\u706f\u53f0"
        },
        "text1": {
            "de": "Azurblauer Himmel, tiefblaues Meer: Das ist die majest\u00e4tische Kulisse, die sich dem W\u00e4rter darbietet, sobald die Arbeit getan und das Leuchtfeuer gel\u00f6scht ist. Sind die Schiffe sicher vor\u00fcber, gibt es nichts Sch\u00f6neres als ein Bier vor diesem atemberaubenden Ausblick.",
            "en": "\"When dawn breaks, I quench the flame and pour meself an ale. I step outside, and lose meself in the blue expanse above and below\u2500me hard-earned reward for the ships I've seen to safety, I reckon.\" Such were the candlekeep's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "L'\u0153il qui veille sur les navires la nuit est celui qui a la meilleure vue sur la baie, lorsque les premiers rayons de soleil font leur apparition.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u706f\u53f0\u5b88\u304c\u898b\u305f\u666f\u8272\u3002\n\u9752\u3044\u7a7a\u3001\u9752\u3044\u6d77\u3002\u8239\u3092\u5c0e\u3044\u3066\u3044\u305f\u706f\u53f0\u306e\u706f\u308a\u3092\u6d88\u3057\u305f\u3042\u3068\u3001\u30a8\u30fc\u30eb\u3092\u3072\u3063\u304b\u3051\u306a\u304c\u3089\u898b\u308b\u6d77\u306e\u773a\u3081\u306f\u6700\u9ad8\u3060\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Braubake - der Name deutet die Zugeh\u00f6rigkeit zu Bierhafen an - wurde nach dem Einsturz des T\u00f6lpelturms errichtet. Von hoch oben blickt man auf die Wellenbrecher, die die K\u00fcste vor Flutwellen sch\u00fctzen.",
            "en": "This relatively new lighthouse was built soon after the Calamity claimed Swiftperch Tower to ensure safe passage for trade vessels carrying shipments of dark stouts and blonde barleywines out of Aleport. In addition, the candlekeeps also keep watch for increasingly frequent rogue tidal waves caused by the stirrings of the Lord of the Whorl.",
            "fr": "B\u00e2ti pour remplacer la tour du Martinet d\u00e9truite lors du Fl\u00e9au, ce phare tire son nom du fait qu'il guide les navires passant par Port-aux-Ales. Il permet aussi d'observer les murs qui doivent prot\u00e9ger la c\u00f4te contre les raz-de-mar\u00e9e du Primordial L\u00e9viathan.",
            "ja": "\u5d29\u843d\u3057\u305f\u96e8\u71d5\u5854\u306e\u4ee3\u66ff\u3068\u3057\u3066\u5efa\u8a2d\u3055\u308c\u305f\u706f\u53f0\u3002\u30a8\u30fc\u30eb\u30dd\u30fc\u30c8\u306b\u51fa\u5165\u308a\u3059\u308b\u8239\u3092\u898b\u5b88\u308b\u305f\u3081\u3001\u30d6\u30eb\u30ef\u30fc\uff08\u91b8\u9020\u5bb6\uff09\u306e\u706f\u53f0\u3068\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u6c34\u795e\u300c\u30ea\u30f4\u30a1\u30a4\u30a2\u30b5\u30f3\u300d\u306e\u6d25\u6ce2\u3092\u8b66\u6212\u3057\u3066\u3001\u6d77\u306b\u8a2d\u7f6e\u3055\u308c\u305f\u6d88\u6ce2\u5e2f\u306e\u69d8\u5b50\u304c\u4e00\u671b\u3067\u304d\u308b"
        }
    },
    "2162696": {
        "name": {
            "de": "Gerbergilde",
            "en": "The Leatherworkers' Guild",
            "fr": "Guilde des tanneurs",
            "ja": "\u9769\u7d30\u5de5\u5e2b\u30ae\u30eb\u30c9"
        },
        "text1": {
            "de": "Von diesem hohen Beobachtungsposten aus hatte der Gerber als Kind das Tun in der Werkstatt bestens im Blick. Besonders stimmungsvoll fand er es hier, wenn sich drau\u00dfen der Himmel mit Wolken zuzog.",
            "en": "\"Knew it was my calling ever since I was knee-high to a goobbue. When cloudy days sunk my spirits, I'd sneak into the guild, climb as high as my legs could carry me, and watch the tanners and tawers at work below.\" Such were the craftsman's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "Le travail du cuir est une telle fiert\u00e9 \u00e0 Gridania que les enfants grimpent souvent sur les cadres de s\u00e9chage pour admirer les tanneurs \u00e0 l'ouvrage, lorsqu'il fait gris l'apr\u00e8s-midi.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u9769\u7d30\u5de5\u5e2b\u304c\u898b\u305f\u666f\u8272\u3002\n\u5b50\u4f9b\u3060\u3063\u305f\u9803\u3001\u3088\u304f\u5de5\u623f\u5185\u3092\u4e00\u671b\u3067\u304d\u308b\u5834\u6240\u306b\u7acb\u3063\u3066\u3001\u8077\u4eba\u305f\u3061\u304c\u50cd\u304f\u59ff\u3092\u773a\u3081\u305f\u3082\u306e\u3060\u3002\u7a7a\u304c\u9670\u308a\u3001\u808c\u5bd2\u3044\u65e5\u306f\u7279\u306b\u306a\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Die gridanischen Gerber verarbeiten mit hoher Kunstfertigkeit die Materialien, die der Wald ihnen bietet, und verkaufen ihre Waren im Atelier Fen-Yll. F\u00fcr die beliebtesten St\u00fccke gibt es Wartelisten, so gro\u00df ist der Andrang.",
            "en": "Crafters for the realm-famous Atelier Fen-Yll, the Leatherworkers' Guild boasts the finest tawers and tanners in all Eorzea. In recent years, the workshop has come to be known for its Geva patterns, which outline methods of working and cutting hides, pelts, skins, and furs in a way that honors the elementals within by minimizing waste.",
            "fr": "Le m\u00e9tier de la tannerie est une des plus grandes fiert\u00e9s de Gridania. Pratiquant leur artisanat dans le respect des mat\u00e9riaux que leur fournit la for\u00eat, les membres de cette guilde ont cr\u00e9\u00e9 leur propre marque de produits de haute qualit\u00e9, les Atours de Fen-Yll.",
            "ja": "\u30b0\u30ea\u30c0\u30cb\u30a2\u304c\u8a87\u308b\u9769\u7d30\u5de5\u5e2b\u305f\u3061\u304c\u3001\u68ee\u306e\u6075\u307f\u3092\u6d3b\u304b\u3057\u305f\u4f5c\u54c1\u4f5c\u308a\u306b\u6ca1\u982d\u3059\u308b\u30a2\u30c8\u30ea\u30a8\u3002\u7279\u306b\u719f\u7df4\u306e\u30ae\u30eb\u30c9\u54e1\u306e\u307f\u304c\u51fa\u54c1\u3092\u8a31\u3055\u308c\u308b\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u3001\u300c\u30d5\u30a7\u30f3\u30fb\u30a4\u30eb\u300d\u306e\u88fd\u54c1\u306f\u540d\u54c1\u3068\u3057\u3066\u540d\u9ad8\u304f\u3001\u4e88\u7d04\u5f85\u3061\u306e\u72b6\u6cc1\u304c\u7d9a\u3044\u3066\u3044\u308b"
        }
    },
    "2162697": {
        "name": {
            "de": "Apkallu-F\u00e4lle",
            "en": "Apkallu Falls",
            "fr": "Chutes de l'Apkallu",
            "ja": "\u30a2\u30d7\u30ab\u30eb\u6edd"
        },
        "text1": {
            "de": "Manchmal, wenn er eigentlich im Bett sein m\u00fcsste, stiehlt sich der Dreik\u00e4sehoch aus dem Haus, rennt den geheimen Weg entlang und betrachtet den Wasserfall von oben, wo kein Erwachsener sich je hinaufbegeben w\u00fcrde.",
            "en": "\"My favoritest place is where I can see the falling water. There's a secret path that only I know. I snuck out of bed to go there last night. Mum and Dad made me promise I wouldn't climb up there anymore\u2500you won't tell them, will you?\" Such were the little boy's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "Les garnements gridaniens sont bien agiles. Trompant la vigilance de leurs parents, ils vont se percher sur les lampadaires pour admirer le reflet des \u00e9toiles dans l'eau vive.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u5c11\u5e74\u304c\u898b\u305f\u666f\u8272\u3002\n\u3056\u30fc\u3056\u30fc\u6d41\u308c\u308b\u6edd\u304c\u3001\u304a\u6c17\u306b\u5165\u308a\u306e\u5834\u6240\u3002\u5bdd\u305f\u3075\u308a\u3092\u3057\u3066\u5bb6\u3092\u629c\u3051\u3060\u3057\u3066\u3001\u79d8\u5bc6\u306e\u9053\u3092\u901a\u3063\u3066\u3001\u5927\u4eba\u304c\u6765\u308c\u306a\u3044\u9ad8\u3044\u3068\u3053\u308d\u306b\u884c\u304f\u3093\u3060\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Der beschauliche Wasserfall hat seinen Namen von den ersten Siedlern, die hier Apkallu-V\u00f6gel z\u00fcchteten. Der Ort ist daf\u00fcr bekannt, dass der Weise Louisoix sich gerne zum Nachdenken hierher zur\u00fcckzog.",
            "en": "Named after a failed attempt by an ambitious Gridanian merchant to hatch and breed apkallus in the linn, Apkallu Falls is most remembered for serving as a place of meditation for the late Louisoix Leveilleur, Circle of Knowing Archon and hero of Eorzea.",
            "fr": "Appr\u00e9ci\u00e9es pour le son rass\u00e9r\u00e9nant qu'elles produisent, ces chutes d'eau tirent leur nom d'une tentative \u00e9chou\u00e9e d'\u00e9levage d'apkallus. \u00c0 la fin de la 6e \u00e8re astrale, le sage Louisoix s'y rendait souvent pour m\u00e9diter lors de ses visites \u00e0 Gridania.",
            "ja": "\u6e67\u6c34\u304c\u6d41\u308c\u843d\u3061\u308b\u5c0f\u3055\u306a\u6edd\u3002\u305d\u306e\u6614\u3001\u3053\u306e\u6edd\u58fa\u3067\u30a2\u30d7\u30ab\u30eb\u3068\u3044\u3046\u9ce5\u306e\u7e41\u6b96\u304c\u8a66\u307f\u3089\u308c\u305f\u3053\u3068\u304c\u3042\u308b\u305f\u3081\u3001\u305d\u3046\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002\u7b2c\u516d\u661f\u66a6\u672b\u671f\u306b\u30b0\u30ea\u30c0\u30cb\u30a2\u3092\u8a2a\u308c\u305f\u8ce2\u4eba\u30eb\u30a4\u30be\u30ef\u304c\u3001\u601d\u7d22\u306e\u5834\u3068\u3057\u3066\u597d\u3093\u3067\u3044\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u6709\u540d"
        }
    },
    "2162698": {
        "name": {
            "de": "Gut Zwieselgrund",
            "en": "Bentbranch Meadows",
            "fr": "Ranch de Brancharqu\u00e9e",
            "ja": "\u30d9\u30f3\u30c8\u30d6\u30e9\u30f3\u30c1\u7267\u5834"
        },
        "text1": {
            "de": "Die Z\u00fcchterin, mit der ich mich unterhielt, macht es richtig: Wenn die Sonne auf den Mogry-Ballon scheint, setzt sie sich an diesen einladenden Ort und genie\u00dft ihre Mittagspause.",
            "en": "\"Cute little bugger, isn't he? The moogle, that is. Seein' him up there on a clear day, swayin' gently in the wind, it's enough to lull a man to slumber. Me, I settle for a stump and a moment's repose.\" Such were the stablehand's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "Il n'est pas donn\u00e9 \u00e0 tout le monde de voir les Mogs, mais il y en a un grand que chacun peut admirer tranquillement par un bel apr\u00e8s-midi, en s'asseyant sur une souche.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u7267\u7ae5\u304c\u898b\u305f\u666f\u8272\u3002\n\u304a\u5929\u9053\u69d8\u306e\u65e5\u5c04\u3057\u3092\u3046\u3051\u3066\u3001\u6c17\u7403\u306e\u30e2\u30fc\u30b0\u30ea\u3082\u6c17\u6301\u3061\u3088\u3055\u305d\u3046\u3002\u305d\u3093\u306a\u65e5\u306f\u3001\u3064\u3044\u3064\u3044\u8170\u3092\u4e0b\u308d\u3057\u3066\u4f11\u307f\u305f\u304f\u306a\u308b\u306d\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "In dem \u00fcberregional bekannten Gest\u00fct \u201eMogry-Stolz\u201c zieht ein aus Ishgard stammender Z\u00fcchter zuverl\u00e4ssige Arbeits-Chocobos gro\u00df. Markenzeichen des Guts ist der auff\u00e4llige Mogry-Ballon.",
            "en": "Once Moogle's Gift Mounts was established and its rookery stocked with Ishgard's finest birds, it was not long before an entire settlement had grown up around the stables. The trademark balloon tethered to the main building is actually an Ixali war vessel claimed by chocobokeeps after it became tangled in a nearby tree and was abandoned by its riders.",
            "fr": "Ce ranch est g\u00e9r\u00e9 par la compagnie des Montures Mog. Les chocobos y sont \u00e9lev\u00e9s sous les instructions d'un dresseur venu d'Ishgard, une nation dont les destriers \u00e0 plumes font la fiert\u00e9. Le ballon \u00e0 t\u00eates de Mog \u00e0 l'entr\u00e9e est un c\u00e9l\u00e8bre symbole de l'endroit.",
            "ja": "\u300c\u30e2\u30fc\u30b0\u30ea\u30ae\u30d5\u30c8\u30de\u30a6\u30f3\u30c4\u300d\u304c\u904b\u55b6\u3059\u308b\u30c1\u30e7\u30b3\u30dc\u7267\u5834\u3002\u672c\u5834\u3067\u3042\u308b\u30a4\u30b7\u30e5\u30ac\u30eb\u30c9\u3088\u308a\u62db\u3044\u305f\u53a9\u52d9\u54e1\u306e\u6307\u5c0e\u306e\u4e0b\u3001\u30c1\u30e7\u30b3\u30dc\u306e\u5b89\u5b9a\u7684\u306a\u7e41\u6b96\u306b\u6311\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002\u770b\u677f\u4ee3\u308f\u308a\u306b\u63b2\u3052\u3089\u308c\u305f\u3001\u30e2\u30fc\u30b0\u30ea\u5370\u306e\u30d0\u30eb\u30fc\u30f3\u304c\u30c8\u30ec\u30fc\u30c9\u30de\u30fc\u30af"
        }
    },
    "2162699": {
        "name": {
            "de": "Dom der Einkehr",
            "en": "The Sanctum of the Twelve",
            "fr": "Sanctuaire des Douze",
            "ja": "\u5341\u4e8c\u795e\u5927\u8056\u5802"
        },
        "text1": {
            "de": "Wenn sich das strahlende Sonnenlicht im Wasser spiegelt, wei\u00df die G\u00e4rtnerin, warum sie diesen Beruf gew\u00e4hlt hat: Nirgends f\u00fchlt sie sich wohler als in ihrem Blumengarten. Daf\u00fcr dankt sie den G\u00f6ttern.",
            "en": "\"I've never been the pious type, but when the sun strikes those windows and the trees in the gardens glisten, even I find myself mouthing a prayer from time to time.\" Such were the botanist's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "Lorsque la lumi\u00e8re matinale vient faire \u00e9tinceler l'eau, alors l'air se remplit d'une atmosph\u00e8re b\u00e9nie qui force m\u00eame les moins croyants \u00e0 prier au seuil de la b\u00e9atitude.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u5712\u82b8\u5e2b\u304c\u898b\u305f\u666f\u8272\u3002\n\u967d\u5149\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3068\u6cc9\u306e\u6c34\u304c\u8f1d\u3044\u3066\u3001\u5ead\u5712\u306f\u8358\u53b3\u306a\u7a7a\u6c17\u306b\u6e80\u3061\u308b\u3002\u305d\u3093\u306a\u5149\u666f\u3092\u898b\u308c\u3070\u3001\u4e0d\u4fe1\u5fc3\u306a\u30e4\u30c4\u3060\u3063\u3066\u3001\u7948\u308a\u3092\u6367\u3052\u305f\u304f\u306a\u308b\u3060\u308d\u3046\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Nach dem Zeitalter des langen Eises baute die von Hunger geplagte Bev\u00f6lkerung diesen Dom, um die Zw\u00f6lf um Beistand zu bitten. Auch nach der Siebten Katastrophe beten die Gl\u00e4ubigen hier zu ihren G\u00f6ttern.",
            "en": "This sky-scraping ivory cathedral was built following the Age of Endless Frost\u2500a dark period in which the realm was overrun with famine and disease\u2500to serve as a place of refuge and respite for all who sought succor. Soon after, however, it fell into ruin and was all but forgotten...until the advent of the Seventh Umbral Era saw need for its rise once again.",
            "fr": "B\u00e2ti pour obtenir la protection des Douze contre les famines et les \u00e9pid\u00e9mies qui ont suivi la grande glaciation, ce vieil \u00e9difice longtemps d\u00e9laiss\u00e9 a \u00e9t\u00e9 restaur\u00e9 apr\u00e8s le septi\u00e8me fl\u00e9au avec l'aide des Gridaniens pour recevoir de nouveau la faveur des Dieux.",
            "ja": "\u5927\u6c37\u96ea\u6642\u4ee3\u306e\u76f4\u5f8c\u306b\u3001\u98df\u7ce7\u96e3\u3068\u75c5\u306e\u6d41\u884c\u306b\u60a9\u307e\u3055\u308c\u305f\u4eba\u3005\u304c\u3001\u5341\u4e8c\u795e\u5168\u3066\u306e\u52a0\u8b77\u3092\u5f97\u3088\u3046\u3068\u5efa\u8a2d\u3057\u305f\u53e4\u304d\u5927\u8056\u5802\u3002\u7b2c\u4e03\u970a\u707d\u5f8c\u306e\u56f0\u96e3\u306a\u6642\u4ee3\u306b\u3001\u3075\u305f\u305f\u3073\u795e\u306e\u52a0\u8b77\u3092\u5f97\u3088\u3046\u3068\u3001\u30b0\u30ea\u30c0\u30cb\u30a2\u306e\u6c11\u304c\u5354\u529b\u3057\u3066\u4fee\u7e55\u3057\u305f"
        }
    },
    "2162700": {
        "name": {
            "de": "Sylphen-Zuflucht",
            "en": "Little Solace",
            "fr": "Le Refuge",
            "ja": "\u30b7\u30eb\u30d5\u306e\u4eee\u5bbf"
        },
        "text1": {
            "de": "Hoch oben auf der Wipfelplattform f\u00fchlt sich der Forscher fast wie eine fliegende Sylphe. Besonders h\u00fcbsch ist es hier am Abend, wenn die Lichter der H\u00fctten den Wald erhellen.",
            "en": "\"To know the sylph, you must be the sylph. I may lack for wings, but a short climb will put me in a similar position. Lights dancing in the dark before me, I ponder what mischief I might make\u2500er, were I a sylph, that is.\" Such were the scholar's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "M\u00eame sans savoir voler, les humains peuvent, avec un peu d'agilit\u00e9, grimper sur les branches pour admirer le paysage depuis le toit naturel d'une demeure sylphe, par une belle nuit.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u535a\u7269\u5b66\u8005\u304c\u898b\u305f\u666f\u8272\u3002\n\u7a7a\u3092\u98db\u3076\u30b7\u30eb\u30d5\u65cf\u306e\u30ad\u30e2\u30c1\u3092\u3001\u5c11\u3057\u3067\u3082\u826f\u304f\u77e5\u308a\u305f\u3044\u3068\u3001\u3088\u3058\u767b\u3063\u305f\u5c4b\u6839\u306e\u4e0a\u3002\u95c7\u591c\u306b\u307c\u3093\u3084\u308a\u6d6e\u304b\u3076\u8857\u706f\u306e\u7f8e\u3057\u3055\u304c\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u306a\u3044\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Hier lie\u00dfen sich die Sylphen nieder, die sich der Beschw\u00f6rung des Primae Ramuh widersetzen. Mit ihrer Magie verwandeln sie die Pflanzen des Waldes zu sehenswerten h\u00e4ngenden Behausungen.",
            "en": "Little is the solace granted to those sylphs who would voice their opposition to the summoning of the Lord of Levin. Little is the solace bequeathed upon those who would abandon their homes in the Sylphlands and shun their frenzied brethren. Thus, it is only through fraternity that those sylphs may ultimately find solace, however little it may be.",
            "fr": "Ayant fui leurs semblables, les Sylphes qui vivent ici sont oppos\u00e9s \u00e0 l'invocation du Primordial Ramuh. Gr\u00e2ce \u00e0 leur magie, ces \u00eatres volants savent modeler les v\u00e9g\u00e9taux pour cr\u00e9er d'\u00e9tranges habitations suspendues aux arbres, bien \u00e0 l'abri des dangers.",
            "ja": "\u96f7\u795e\u300c\u30e9\u30e0\u30a6\u300d\u306e\u53ec\u559a\u306b\u53cd\u5bfe\u3059\u308b\u30b7\u30eb\u30d5\u65cf\u306e\u4e00\u6d3e\u304c\u3001\u4eee\u4f4f\u307e\u3044\u3068\u3057\u3066\u7bc9\u3044\u305f\u96c6\u843d\u3002\u5b9f\u3068\u679d\u3092\u9b54\u6cd5\u306b\u3088\u3063\u3066\u5909\u5f62\u3055\u305b\u308b\u3053\u3068\u3067\u3001\u5947\u5999\u306a\u5f62\u72b6\u306e\u4f4f\u5c45\u3092\u5f62\u4f5c\u308a\u3001\u6a39\u6728\u304b\u3089\u540a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u98db\u884c\u53ef\u80fd\u306a\u7a2e\u65cf\u3089\u3057\u304f\u3001\u30cf\u30b7\u30b4\u306a\u3069\u306f\u4e00\u5207\u306a\u3044"
        }
    },
    "2162701": {
        "name": {
            "de": "Herrscherpromenade",
            "en": "Royal Promenade",
            "fr": "Promenade royale",
            "ja": "\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30d7\u30ed\u30e0\u30ca\u30fc\u30c9"
        },
        "text1": {
            "de": "Nach ihrer anstrengenden Nachtschicht stellen die Palastwachen sich auf eine der drei silbernen Platten, gr\u00fc\u00dfen ihre Abl\u00f6sung mit einem Salut, erhaschen \u00fcber sich noch einen Blick auf den morgenroten Himmel und eilen dann zu ihren Zimmern in der Herberge.",
            "en": "\"Come morning, when my watch is over, I stand upon the three plates of silver depicting the first three of our kind. Paying reverence to those who came before us, I salute my sworn brothers who stand before me.\" Such were the Sultansworn's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "Il n'est pas rare de voir des l\u00e8ve-t\u00f4t profiter d'un beau ciel d\u00e9gag\u00e9 pour visiter la ville. Certains s'amusent \u00e0 se tenir sur une des trois plaques argent\u00e9es au pied d'un certain escalier, et \u00e0 imiter le salut des sentinelles qui font la rel\u00e8ve. Ah, ces touristes...",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u8fd1\u885b\u9a0e\u58eb\u304c\u898b\u305f\u666f\u8272\u3002\n\u9577\u3044\u591c\u8b66\u3092\u7d42\u3048\u3001\u4e09\u9a0e\u58eb\u3092\u793a\u30593\u679a\u306e\u9280\u76e4\u306e\u4e0a\u306b\u7acb\u3064\u3002\u4ea4\u4ee3\u306e\u540c\u50da\u306b\u656c\u793c\u3092\u4ea4\u308f\u3057\u3001\u5439\u304d\u629c\u3051\u304b\u3089\u898b\u3048\u308b\u9752\u7a7a\u3092\u898b\u3064\u3064\u3001\u7720\u308b\u305f\u3081\u306b\u5bbf\u820e\u306b\u623b\u308b\u306e\u3060\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Der Zugang zu Ul'dahs Regierungsviertel wird von der Palastwache streng bewacht. Einst warteten die treuen Anh\u00e4nger des Sultanats hier geduldig auf Audienz, heute flaniert der Geldadel \u00fcber die Promenade.",
            "en": "In times when the sultan had sole rule over the city-state, the Promenade would serve as an ersatz waiting chamber for those petitioners who sought audience with His Resplendence in the Fragrant Chamber. Now, with power in the hands of the Syndicate, the round is empty, save for the occasional tryst betwixt young nobles.",
            "fr": "L'all\u00e9e du district politique d'Ul'dah qui permet d'acc\u00e9der au palais de la famille royale. Les casques d'argent sont charg\u00e9s de sa surveillance. \u00c0 l'\u00e9poque o\u00f9 le pouvoir des sultans \u00e9tait encore important, l'endroit \u00e9tait toujours anim\u00e9 par la pr\u00e9sence des suppliants attendant une audience. De nos jours, il sert surtout de lieu de promenade aux riches seigneurs de la Cit\u00e9.",
            "ja": "\u30a6\u30eb\u30c0\u30cf\u653f\u5e81\u5c64\u306b\u7bc9\u304b\u308c\u305f\u904a\u6b69\u9053\u3002\u738b\u5bae\u306b\u9762\u3057\u3066\u3044\u308b\u305f\u3081\u3001\u8fd1\u885b\u5175\u56e3\u300c\u9280\u5191\u56e3\u300d\u306e\u9a0e\u58eb\u304c\u8b66\u5099\u306b\u5c31\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002\u738b\u6a29\u304c\u5f37\u304b\u3063\u305f\u6642\u4ee3\u306b\u306f\u3001\u738b\u65cf\u306b\u8b01\u898b\u3057\u3088\u3046\u3068\u3059\u308b\u4eba\u3005\u3067\u8cd1\u308f\u3063\u305f\u304c\u3001\u4eca\u3067\u306f\u5bcc\u88d5\u5c64\u304c\u6563\u6b69\u306b\u8a2a\u308c\u308b\u7a0b\u5ea6\u3060\u3068\u3044\u3046"
        }
    },
    "2162702": {
        "name": {
            "de": "Platz der Sultana",
            "en": "The Gold Court",
            "fr": "Cour dor\u00e9e",
            "ja": "\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u30b3\u30fc\u30c8"
        },
        "text1": {
            "de": "Wer den geizigen Ul'dahnern als Stra\u00dfenk\u00fcnstler ein paar Gil entlocken m\u00f6chte, muss auffallen. Auf dem Podest vor der \u00f6stlichen Laterne an diesem k\u00fchlen Platz haben Publikum und K\u00fcnstler sich immer gut im Blick.",
            "en": "\"Even the strings of the tightest purse loosen upon seeing my famed balancing act. From vaulted gardens I leap onto the eastmost streetlamp, then bask as dour, cloudy expressions break into smiles and a shower of gil.\" Such were the acrobat's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "Les jeunes d'aujourd'hui ne savent plus quoi inventer pour s'occuper les jours o\u00f9 la pluie menace. La derni\u00e8re fureur est d'aller se percher sur des endroits incongrus. Le lampadaire \u00e0 l'est de la fontaine est tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 des plus audacieux, qui aiment scruter les environs de haut.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u8efd\u696d\u5e2b\u304c\u898b\u305f\u666f\u8272\u3002\n\u30b1\u30c1\u306a\u5e02\u6c11\u304b\u3089\u6295\u3052\u92ad\u3092\u5f97\u308b\u306b\u306f\u3001\u96f2\u3092\u5439\u304d\u98db\u3070\u3059\u3088\u3046\u306a\u82b8\u304c\u5fc5\u9808\u3002\u5439\u304d\u629c\u3051\u306e\u5ead\u3092\u8df3\u3073\u3001\u6771\u306e\u8857\u706f\u306b\u83ef\u9e97\u306b\u98db\u3073\u4e57\u308a\u3001\u9053\u884c\u304f\u5974\u3089\u3092\u898b\u6e21\u3057\u3066\u3084\u308d\u3046\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Die k\u00fchlen Mauern und der Springbrunnen dieses Treppenaufgangs im Herzen Ul'dahs laden besonders in der Mittagshitze zum Verweilen ein. Zur Bl\u00fctezeit des Sultanats wurden hier h\u00f6fische T\u00e4nze aufgef\u00fchrt.",
            "en": "A large atrium in the heart of Ul'dah, the Gold Court's opulence and scale make it a popular meeting place for the city's elite. The plaza was once reserved for the sultan's private balls, but has since been opened to the public due to a lack of funds to maintain the majestic hanging fountain at her center.",
            "fr": "La magnifique fontaine de cette place au centre d'Ul'dah attire les citadins en qu\u00eate d'un peu de fra\u00eecheur durant les journ\u00e9es torrides. L'endroit \u00e9tait autrefois une salle de bal de la famille royale, mais son entretien \u00e9tant devenu trop co\u00fbteux pour un tr\u00e9sor s'amenuisant d'ann\u00e9e en ann\u00e9e, il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9cemment c\u00e9d\u00e9 \u00e0 la ville.",
            "ja": "\u30a6\u30eb\u30c0\u30cf\u306e\u4e2d\u5fc3\u5730\u306b\u3042\u308b\u5439\u304d\u629c\u3051\u306e\u65b9\u5ead\u3002\u5674\u6c34\u3092\u914d\u3057\u305f\u7f8e\u3057\u3044\u5ead\u306f\u3001\u51c9\u3092\u6c42\u3081\u308b\u5e02\u6c11\u306e\u61a9\u3044\u306e\u5834\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u304b\u3064\u3066\u306f\u30a6\u30eb\u30c0\u30cf\u738b\u5bb6\u306e\u821e\u8e0f\u4f1a\u5834\u3060\u3063\u305f\u304c\u3001\u8fd1\u5e74\u306e\u738b\u5ba4\u8ca1\u653f\u3067\u306f\u7dad\u6301\u304c\u56f0\u96e3\u3068\u306a\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u5e02\u6c11\u306b\u8b72\u6e21\u3055\u308c\u305f"
        }
    },
    "2162703": {
        "name": {
            "de": "Ul'dah",
            "en": "The Jewel of the Desert",
            "fr": "Ul'dah",
            "ja": "\u4ea4\u6613\u90fd\u5e02\u300c\u30a6\u30eb\u30c0\u30cf\u300d"
        },
        "text1": {
            "de": "Von der Spitze des Bauger\u00fcsts an Nophicas Brunnen bietet sich Abenteurern ein imposanter Anblick. Inmitten der W\u00fcste gl\u00e4nzt die Perle der W\u00fcste mit den Sternen am Nachthimmel um die Wette.",
            "en": "\"From a vantage point high above Nophica's Wells, I looked out upon Ul'dah in all its glory\u2500truly a jewel in the desert, shining brighter than a sea of stars.\" Such were the adventurer's words, and I would see as she saw.",
            "fr": "Le \"joyau du d\u00e9sert\" est une vision magique la nuit. La lumi\u00e8re des \u00e9toiles p\u00e2lit devant la sienne. Le meilleur point de vue pour l'admirer serait en haut de l'\u00e9chafaudage des sources de Nophica.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u5192\u967a\u8005\u304c\u898b\u305f\u666f\u8272\u3002\n\u30ce\u30d5\u30a3\u30ab\u306e\u4e95\u6238\u306e\u8db3\u5834\u306e\u4e0a\u304b\u3089\u3001\u7802\u90fd\u3092\u898b\u6e21\u3057\u3066\u307f\u308d\u3002\u305d\u3046\u3059\u308a\u3083\u3001\u661f\u7a7a\u306b\u3082\u52dd\u308b\u307b\u3069\u3001\u307e\u3070\u3086\u304f\u8f1d\u304f\u300c\u8352\u91ce\u306e\u5b9d\u77f3\u300d\u304c\u898b\u3048\u308b\u3060\u308d\u3046\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Das ul'dhische Handelszentrum ist konzentrisch um die kuppelf\u00f6rmige Zitadelle angelegt. Die hohen Mauern und T\u00fcrme der Stadt, die von Myriaden bunter Fenster und Mosaike geziert werden, sind malmenweit zu sehen und fl\u00f6\u00dfen Ehrfurcht ein.",
            "en": "The commercial hub of Ul'dah is organized strategically around the dome-shaped citadel at its center. Its towering fortifications and protective outer walls bedighted with myriad glass panes and colorful mosaics are visible for malms in all directions, and serve as a stark yet dazzling deterrent to would-be besiegers.",
            "fr": "La capitale marchande qui se dresse dans les terres d\u00e9sol\u00e9es du Thanalan. Prot\u00e9g\u00e9e par de hauts murs, seuls les plus grands b\u00e2timents sont visibles de loin. Parce que leurs d\u00f4mes brillent de mille feux sous la lumi\u00e8re du soleil, et que la ville regorge de richesses, elle est surnomm\u00e9e le joyau du d\u00e9sert.",
            "ja": "\u8352\u6dbc\u3068\u3057\u305f\u7802\u6f20\u5730\u5e2f\u30b6\u30ca\u30e9\u30fc\u30f3\u306b\u305d\u3073\u3048\u308b\u4ea4\u6613\u90fd\u5e02\u3002\u9ad8\u3044\u57ce\u58c1\u306e\u5411\u3053\u3046\u306b\u30c9\u30fc\u30e0\u72b6\u5c4b\u6839\u3092\u6301\u3064\u5efa\u7269\u304c\u6797\u7acb\u3059\u308b\u59ff\u306f\u3001\u65c5\u75b2\u308c\u305f\u8005\u306b\u306f\u8f1d\u3044\u3066\u898b\u3048\u308b\u3053\u3068\u3060\u308d\u3046\u3002\u305d\u306e\u5185\u5074\u306b\u5bcc\u304c\u6ea2\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308a\u3001\u300c\u8352\u91ce\u306e\u5b9d\u77f3\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b"
        }
    },
    "2162704": {
        "name": {
            "de": "Sil'dih-Ruinen",
            "en": "The Ruins of Sil'dih",
            "fr": "Vestiges de Sil'dih",
            "ja": "\u30b7\u30e9\u30c7\u30a3\u30cf\u907a\u8de1"
        },
        "text1": {
            "de": "Als eine Abenteurerin einst in dichtem Nebel vom Wege abkam und einen Steilhang hinunterrutschte, fand sie sich unerwartet vor den Ruinen der verlorenen Stadt wieder. Vor Schreck w\u00e4re ihr fast das Herz in die Hose gerutscht.",
            "en": "\"The fog was so thick you could cut it with a blade. My foot slipped, and in an eyeblink I was sprawled out on a cliff, the ruins of a buried city before me. Sadly, the stinging pain in my arse detracted somewhat from my enjoyment of the scenery.\" Such were the adventurer's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "Un voyageur a racont\u00e9 qu'il a failli perdre la vie en tombant d'une falaise \u00e0 cause d'un brouillard matinal. Un rebord plus bas l'a heureusement sauv\u00e9, et une fois sa frayeur pass\u00e9e, il a pu admirer les ruines d'une Cit\u00e9 disparue.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u5192\u967a\u8005\u304c\u898b\u305f\u666f\u8272\u3002\n\u60f3\u5b9a\u5916\u306e\u9727\u3067\u9053\u306b\u8ff7\u3044\u3001\u811a\u3092\u6ed1\u3089\u305b\u5d16\u3092\u305a\u308a\u843d\u3061\u305f\u3068\u304d\u3001\u773c\u524d\u306b\u73fe\u308c\u305f\u306e\u306f\u4ea1\u56fd\u306e\u6b8b\u6ed3\u3002\u3044\u3055\u3055\u304b\u809d\u3092\u51b7\u3084\u3057\u305f\u3088\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Vor 400 Jahren wurde die Sultansstadt Sil'dih im \u201eKrieg der Schwestern\u201c von Ul'dah vernichtet und fast vollst\u00e4ndig vom Sand verschluckt. Das heutige Ul'dah steht teilweise auf ihren Ruinen.",
            "en": "The city-states of Ul'dah and Sil'dih coexisted for generations until four hundred years ago when bad blood festering betwixt the two sultanates culminated in the War of the Sisters\u2500leaving Sil'dih a smoldering pile of rubble to be claimed by the shifting desert sands. The subsequent relocation of Ul'dah placed the city-state nearly directly above her fallen sibling.",
            "fr": "Les ruines de l'ancienne Cit\u00e9 de Sil'dih. Elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truite par les Uldiens il y a quatre cents ans \u00e0 l'issue d'une longue guerre, et en l'espace d'un si\u00e8cle a \u00e9t\u00e9 presque enti\u00e8rement ensevelie par le sable du Thanalan. L'emplacement actuel d'Ul'dah empi\u00e8te partiellement sur celui de Sil'dih.",
            "ja": "\u53e4\u90fd\u300c\u30b7\u30e9\u30c7\u30a3\u30cf\u300d\u306e\u907a\u8de1\u3002\u7d04400\u5e74\u524d\u306b\u30a6\u30eb\u30c0\u30cf\u3068\u306e\u6226\u4e89\u306b\u6557\u308c\u305f\u3053\u3068\u3067\u6ec5\u4ea1\u3057\u3001100\u5e74\u307b\u3069\u7d4c\u904e\u3059\u308b\u3046\u3061\u306b\u7802\u306b\u57cb\u3082\u308c\u3066\u3057\u307e\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30a6\u30eb\u30c0\u30cf\u304c\u73fe\u5728\u306e\u4f4d\u7f6e\u3078\u9077\u90fd\u3057\u305f\u7d50\u679c\u3001\u4eca\u3067\u306f\u4e21\u8005\u306e\u4e00\u90e8\u304c\u91cd\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b"
        }
    },
    "2162705": {
        "name": {
            "de": "Versteinerte Goobbue",
            "en": "The Lonely Giant",
            "fr": "Le g\u00e9ant solitaire",
            "ja": "\u30b0\u30a5\u30fc\u30d6\u30fc\u306e\u9ab8"
        },
        "text1": {
            "de": "Der Regen, der den trockenen W\u00fcstenboden benetzt, l\u00e4sst bunte Blumen sprie\u00dfen. Fast scheint es, als wollten sie der versteinerten Gestalt, die hier ihre letzte Ruhest\u00e4tte gefunden hat, Trost spenden.",
            "en": "\"Merciful are the rains that fall, for they give succor to the thirsting land, and comfort the old wounds of one who journeyed too far from home.\" Such were the botanist's words, and I would see as she saw.",
            "fr": "Les voyageurs qui s'abritent de la pluie dans un petit bosquet sont souvent touch\u00e9s par la vision du corps sans vie d'un g\u00e9ant moussu. Il semble si seul lorsque la nuit approche. On aurait presque envie de le consoler...",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u5712\u82b8\u5e2b\u304c\u898b\u305f\u666f\u8272\u3002\n\u6e07\u304d\u3057\u5927\u5730\u306b\u964d\u308a\u6ce8\u3050\u6148\u96e8\u306f\u3001\u7f8e\u3057\u304d\u82b1\u3005\u3092\u54b2\u304d\u8a87\u3089\u305b\u3066\u3044\u305f\u3002\u307e\u308b\u3067\u3001\u5ea7\u3057\u305f\u9ab8\u3092\u6170\u3081\u308b\u304b\u306e\u3088\u3046\u306b\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Der Geist eines sil'dhischen Sultans oder doch garleisches Kriegsger\u00e4t? Um den einsamen Giganten ranken sich viele Mythen. Vermutlich floh die Goobbue w\u00e4hrend einer Katastrophe aus Coerthas und starb nach dem langen Marsch durch den Finsterwald ersch\u00f6pft in Thanalan.",
            "en": "Local legend claims the Lonely Giant is everything from the ghost of a Sil'dihn sultan, to the prototype for a new model of Garlean machina. Ul'dahn scholars, however, simply believe him a Coerthan goobbue who lost his bearings during the chaos of the Calamity, and after a long journey through the Black Shroud, died of exhaustion upon reaching Thanalan.",
            "fr": "Les Uldiens pensent que ce goobbue du Coerthas a d\u00fb fuir paniqu\u00e9 lors du septi\u00e8me fl\u00e9au, et a fini par mourir d'\u00e9puisement peu apr\u00e8s avoir atteint le Thanalan. Cela expliquerait l'abondance de v\u00e9g\u00e9tation originaire de Sombrelinceul ayant pouss\u00e9 pr\u00e8s du cadavre: de nombreuses graines se sont probablement accroch\u00e9es \u00e0 lui durant son passage dans la for\u00eat. ",
            "ja": "\u30b0\u30a5\u30fc\u30d6\u30fc\u306e\u9ab8\u306e\u5468\u56f2\u306b\u73cd\u3057\u3044\u8349\u82b1\u304c\u7e41\u8302\u3059\u308b\u5834\u6240\u3002\u970a\u707d\u6642\u306b\u30d1\u30cb\u30c3\u30af\u306b\u9665\u3063\u305f\u30b0\u30a5\u30fc\u30d6\u30fc\u304c\u30af\u30eb\u30b6\u30b9\u3088\u308a\u4e0b\u5c71\u3057\u3001\u3053\u3053\u3067\u529b\u5c3d\u304d\u305f\u3082\u306e\u3068\u601d\u308f\u308c\u308b\u3002\u304a\u305d\u3089\u304f\u9ed2\u8863\u68ee\u3092\u629c\u3051\u308b\u969b\u306b\u3001\u69d8\u3005\u306a\u7a2e\u5b50\u3092\u4ed8\u7740\u3055\u305b\u904b\u3093\u3067\u304d\u305f\u306e\u3060\u308d\u3046"
        }
    },
    "2162706": {
        "name": {
            "de": "Die Unsichtbare Stadt",
            "en": "The Invisible City",
            "fr": "La Cit\u00e9 invisible",
            "ja": "\u898b\u3048\u3056\u308b\u90fd"
        },
        "text1": {
            "de": "Nach siegreichem Kampf lie\u00df ein Abenteurer sich auf den Tr\u00fcmmern einer Stadt nieder. Als er aufblickte, ragte unter dem wolkenverhangenen Himmel ihr Gesicht hervor und war nicht l\u00e4nger unsichtbar.",
            "en": "\"As I felled my quarry atop a great stone slab, my eyes drifted up to a city swallowed by the clouds and the mountain itself. I know not who once called it home, nor why it fell, but it was a sight to behold.\" Such were the adventurer's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "Certains aventuriers n'ayant pas peur des hauteurs recommandent d'admirer le matin les ruines d'une antique Cit\u00e9, du haut d'un morceau de route bris\u00e9. La vue en vaudrait la peine d'apr\u00e8s eux, m\u00eame par temps couvert.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u5192\u967a\u8005\u304c\u898b\u305f\u666f\u8272\u3002\n\u8a0e\u4f10\u4efb\u52d9\u3092\u7d42\u3048\u3001\u5d29\u308c\u53bb\u3063\u305f\u5efa\u7269\u306e\u4e0a\u306b\u7acb\u3061\u3001\u3075\u3068\u898b\u4e0a\u3052\u308b\u3068\u3001\u305d\u3053\u306b\u306f\u5782\u308c\u8fbc\u3081\u308b\u96f2\u306e\u4e0b\u3001\u5ca9\u304b\u3089\u9854\u3092\u51fa\u3059\u907a\u8de1\u304c\u898b\u3048\u305f\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Die Wucht des Aufpralls von Dalamud-Bruchst\u00fccken auf den Feuerwall legte auch diese pr\u00e4chtige Ruine frei. Forschern zufolge k\u00f6nnte es sich bei ihr um das Grab von Lalafuto I. handeln, einem belah'dischen Sultan.",
            "en": "Buried under nearly a malm of solid rock, if not for a gaping rent torn open by the Calamity, these ancient ruins may have gone undiscovered for another thousand summers. Scholars sent to Highbridge to study the site are currently of a mind that the structures are not a city, but in fact the tomb of one Lalafuto IV, famed sultan of Belah'dia.",
            "fr": "La chute de morceaux de Dalamud au Mur incandescent a cr\u00e9\u00e9 une \u00e9norme crevasse, r\u00e9v\u00e9lant des vestiges majestueux. Des recherches ont bien entendu \u00e9t\u00e9 men\u00e9es et les historiens pensent qu'il s'agirait de la tombe de Lalafuto IV, dirigeant de l'ancienne Cit\u00e9 de Belah'dia.",
            "ja": "\u30d0\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\u30a6\u30a9\u30fc\u30eb\u3078\u306e\u30c0\u30e9\u30ac\u30d6\u7247\u306e\u843d\u7740\u306f\u3001\u5730\u6bbb\u306b\u5de8\u5927\u306a\u88c2\u3051\u76ee\u3092\u4f5c\u308a\u3060\u3057\u305f\u3002\u305d\u3053\u304b\u3089\u59ff\u3092\u73fe\u3057\u305f\u306e\u304c\u3001\u3053\u306e\u58ee\u9e97\u306a\u907a\u8de1\u3067\u3042\u308b\u3002\u6700\u65b0\u306e\u7814\u7a76\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u30d9\u30e9\u30d5\u30c7\u30a3\u30a2\u4e2d\u671f\u30bf\u30bf\u30e1\u30d5I\u4e16\u306e\u5bae\u6bbf\u3067\u306f\u306a\u3044\u304b\u3068\u8003\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b"
        }
    },
    "2162707": {
        "name": {
            "de": "Hohenbr\u00fcck",
            "en": "Highbridge",
            "fr": "Le Viaduc",
            "ja": "\u30cf\u30a4\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8"
        },
        "text1": {
            "de": "H\u00e4ndler auf dem Weg von Thanalan zum Finsterwald rasten gerne an dieser Br\u00fccke. Der Blick auf die gewaltigen K\u00f6nige im roten Licht der Morgensonne ist die \u00dcbernachtung in der Tat mehr als wert.",
            "en": "\"En route from Ul'dah to Gridania, I sought lodgings at Highbridge. Setting out at first light, I looked out upon the wise men of old\u2500at least they looked wiser than me\u2500and asked for guidance in my travels.\" Such were the merchant's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "Quand le temps est clair, rien de tel qu'une petite pri\u00e8re au bout d'une passerelle surplombant une crevasse sans fond pour bien commencer la journ\u00e9e !",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u5546\u4eba\u304c\u898b\u305f\u666f\u8272\u3002\n\u7802\u90fd\u304b\u3089\u68ee\u90fd\u3078\u5411\u304b\u3046\u9053\u4e2d\u3001\u77f3\u6a4b\u3067\u4e00\u6cca\u3002\u7fcc\u65e5\u3001\u671d\u65e5\u3092\u53d7\u3051\u305f\u53e4\u306e\u738b\u305f\u3061\u306f\u3001\u5b9f\u306b\u8358\u53b3\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Eine gewaltige Steinbr\u00fccke verbindet Thanalan mit dem Finsterwald. Die Orchideenkompanie der Messingklingen wacht \u00fcber den Handelsplatz, der auch Basis f\u00fcr die Erforschung der Unsichtbaren Stadt ist.",
            "en": "After the Calamity rent eastern Thanalan asunder, one of the first projects commissioned by the Syndicate was the construction of a bridge to span the newly formed chasm and restore the trade route with lands transpontine. The city which has sprung up along its edges is populated almost solely by scholars investigating the nearby ruins of the Invisible City.",
            "fr": "Ce pont a \u00e9t\u00e9 construit afin de relier le Thanalan \u00e0 la for\u00eat de Sombrelinceul. Comme il s'agit d'une route commerciale essentielle entre Gridania et Ul'dah, le r\u00e9giment de l'Orchid\u00e9e des lames de cuivre y est stationn\u00e9 en permanence. Les arch\u00e9ologues \u00e9tudiant les ruines de la Cit\u00e9 invisible ont \u00e9galement un camp \u00e0 proximit\u00e9. ",
            "ja": "\u30b6\u30ca\u30e9\u30fc\u30f3\u3068\u9ed2\u8863\u68ee\u3068\u3092\u884c\u304d\u6765\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u3089\u308c\u305f\u77f3\u6a4b\u3002\u30b0\u30ea\u30c0\u30cb\u30a2\u3068\u306e\u91cd\u8981\u306a\u4ea4\u6613\u8def\u3067\u3042\u308b\u305f\u3081\u3001\u9285\u5203\u56e3\u30aa\u30fc\u30ad\u30c3\u30c9\u9023\u968a\u5098\u4e0b\u306e\u9632\u885b\u90e8\u968a\u304c\u99d0\u5c6f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u300c\u898b\u3048\u3056\u308b\u90fd\u300d\u306e\u5b66\u8853\u8abf\u67fb\u3092\u884c\u3046\u8005\u305f\u3061\u306e\u30d9\u30fc\u30b9\u5730\u3067\u3082\u3042\u308b"
        }
    },
    "2162708": {
        "name": {
            "de": "Fl\u00fcsterklamm",
            "en": "Woad Whisper Canyon",
            "fr": "Canyon des chuchotements",
            "ja": "\u3055\u3055\u3084\u304d\u306e\u8c37"
        },
        "text1": {
            "de": "Geheimtipp unter den Feldarbeitern: Nicht etwa eine Taverne, sondern hier sei der beste Ort, um sich - allein oder in geselliger Runde - eine Erfrischung zu g\u00f6nnen. Die Dunstschleier schirmen die Hitze selbst an hei\u00dfen Sommertagen ab.",
            "en": "\"Don't tell Baderon, but if ye ask me, ye'll find no better place to down a flagon of ale than where the water dances, keepin' ye cool on even the 'ottest summer's day.\" Such were the laborer's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "Le soleil rayonne parfois fort sur la Noscea centrale, mais les paysans locaux connaissent un endroit \u00e0 l'ombre o\u00f9 se d\u00e9salt\u00e9rer en observant l'eau tomber.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u8fb2\u592b\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u53d6\u3063\u3066\u304a\u304d\u306e\u9152\u76db\u308a\u5834\u3002\u5e38\u306b\u6c34\u3057\u3076\u304d\u304c\u821e\u3044\u3001\u592a\u967d\u304c\u7167\u3063\u3066\u3082\u6dbc\u3057\u3044\u3089\u3057\u3044\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Vom in O'Ghomoro entspringenden Nym ins karge Gestein eingeschnitten entstand diese Schlucht mit ihren zahlreichen Wasserf\u00e4llen, nachdem die Katastrophe den Fluss in neue Bahnen gezwungen hatte. Eine k\u00fchle Zuflucht vor der gl\u00fchenden Sommerhitze.",
            "en": "Little more than a shallow valley but five years past, Woad Whisper Canyon was carved into a gaping gorge in a matter of moons after the Calamity drained Bronze Lake and dramatically altered the course of the Nym River. On hot days, laborers from both Summerford Farms and the Skylift will oft take respite in the cool mists of the falls...if not met by bandits.",
            "fr": "Prenant sa source pr\u00e8s du volcan d'O'Ghomoro, la rivi\u00e8re de Nym a creus\u00e9 cette gorge au cours du temps. Le doux murmure des nombreuses chutes d'eau et l'abri que prodigue cet endroit contre le soleil en font le lieu pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des Lims\u00e9ens pour boire au frais.",
            "ja": "\u30aa\u30fb\u30b4\u30e2\u30ed\u65b9\u9762\u304b\u3089\u6d41\u308c\u308b\u300c\u30cb\u30fc\u30e0\u5ddd\u300d\u306e\u6d78\u98df\u306b\u3088\u3063\u3066\u4f5c\u3089\u308c\u305f\u6e13\u8c37\u3002\u5e7e\u7b4b\u3082\u306e\u7d30\u3044\u6edd\u304c\u3001\u3055\u3055\u3084\u304d\u58f0\u306e\u3088\u3046\u306a\u6dbc\u3084\u304b\u306a\u6c34\u97f3\u3092\u594f\u3067\u3066\u3044\u308b\u3002\u8c37\u304c\u65e5\u5c04\u3057\u3092\u906e\u308b\u305f\u3081\u3001\u9152\u76db\u308a\u306b\u3074\u3063\u305f\u308a\u306e\u907f\u6691\u5730\u3068\u3057\u3066\u5730\u5143\u6c11\u306b\u611b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b"
        }
    },
    "2162709": {
        "name": {
            "de": "Sommerfurt-H\u00f6fe",
            "en": "Summerford Farms",
            "fr": "Vergers d'Estival",
            "ja": "\u30b5\u30de\u30fc\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5e84"
        },
        "text1": {
            "de": "Wie man ehemalige Piraten von ehrbaren Arbeitern unterscheidet? Ein Honigwein, und alle Manieren sind vergessen! Da sollte man die Lage lieber von Anfang an aus sicherer H\u00f6he beobachten: von der Lampe aus.",
            "en": "Overheard at a tavern: \"Erstwhile pirates taken to land, drunk on ale and tales of wenches and plunder, climb atop lamps as if they were manning the crow's nest of a great vessel...\"",
            "fr": "\u00catre mara\u00eecher n'a rien de palpitant quand on a v\u00e9cu le sabre au clair, m\u00eame si on peut utiliser une lampe en guise de nid-de-corbeau pour faire la vigie dans une salle.",
            "ja": "\u2015\u2015\u9152\u5834\u3067\u8033\u306b\u3057\u305f\u5642\u8a71\u3002\n\u5143\u6d77\u8cca\u306f\u9152\u304c\u5165\u308c\u3070\u55a7\u5629\u3092\u59cb\u3081\u308b\u3002\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u4e0a\u306b\u767b\u3063\u3066\u9ad8\u307f\u306e\u898b\u7269\u3092\u6c7a\u3081\u8fbc\u3080\u306e\u304c\u3044\u3044\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Im Zuge der Besiedlungspolitik Merlwybs erschlossen und nun von ehemaligen Piraten und erfahrenen Bauern (zumeist) in Eintracht bestellt. Pr\u00e4chtige La Noscea-Orangen zeugen von der Fruchtbarkeit des Bodens.",
            "en": "When Merlwyb Bloefhiswyn rose to Admiral, one of her first decrees included the clearing of large swathes of land for new Lominsan settlements. Summerford Farms and its expansive orange groves is one of those locations\u2500its name is derived from the man-made crossings required when late spring runoff from Mt. O'Ghomoro causes the Rogue River to swell.",
            "fr": "Cette plantation, o\u00f9 collaborent anciens pirates et mara\u00eechers de m\u00e9tier, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e dans le cadre de la politique de d\u00e9veloppement du territoire de l'amirale Bloefhiswyn. La rivi\u00e8re des requins en fait une terre propice \u00e0 la culture des oranges nosc\u00e9ennes.",
            "ja": "\u30e1\u30eb\u30a6\u30a3\u30d6\u63d0\u7763\u304c\u9032\u3081\u308b\u5165\u690d\u653f\u7b56\u306b\u3088\u3063\u3066\u62d3\u304b\u308c\u305f\u96c6\u843d\u3002\u9678\u306b\u4e0a\u304c\u3063\u305f\u5143\u6d77\u8cca\u3068\u3001\u30d9\u30c6\u30e9\u30f3\u8fb2\u592b\u305f\u3061\u304c\u5354\u529b\u3057\u3066\u958b\u62d3\u3092\u9032\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002\u300c\u30ed\u30fc\u30b0\u5ddd\u300d\u304c\u3082\u305f\u3089\u3059\u8c4a\u304b\u306a\u771f\u6c34\u306e\u6069\u6075\u3092\u5f97\u3066\u3001\u30e9\u30ce\u30b7\u30a2\u30aa\u30ec\u30f3\u30b8\u306e\u683d\u57f9\u306b\u6210\u529f\u3057\u305f\u3088\u3046\u3060"
        }
    },
    "2162710": {
        "name": {
            "de": "Die Graue Flotte",
            "en": "The Grey Fleet",
            "fr": "Flotte grise",
            "ja": "\u30b0\u30ec\u30a4\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u98a8\u8eca\u7fa4"
        },
        "text1": {
            "de": "Als ein H\u00e4ndler, der dort nachmittags vor Regen Zuflucht suchte, von R\u00e4ubern \u00fcberfallen wurde, fl\u00fcchtete er aufs Dach und sah sich verzweifelt nach einem Fluchtweg um.",
            "en": "\"I took refuge inside to get away from the rain. To my ill fortune, the beastmen had the same idea. Quickly, I climbed to the roof and plotted a course of escape. Quite a view, though staying alive was a far more pressing concern at the time.\" Such were the merchant's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "Alors qu'il allait \u00e0 la m\u00e9tairie du Coq rouge, un marchand tomba nez \u00e0 nez avec des Kobolds. Fuyant \u00e0 toutes jambes, il r\u00e9ussit \u00e0 leur \u00e9chapper en se r\u00e9fugiant en haut d'une cabane. Seul sous la pluie, il resta un long moment \u00e0 scruter l'horizon.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u5546\u4eba\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u96e8\u5bbf\u308a\u306e\u305f\u3081\u306b\u99c6\u3051\u8fbc\u3093\u3060\u5efa\u7269\u306b\u3001\u86ee\u65cf\u304c\u3084\u3063\u3066\u6765\u305f\u3002\u614c\u3066\u3066\u5c4b\u6839\u306e\u4e0a\u306b\u767b\u3063\u3066\u3001\u9003\u3052\u9053\u3092\u63a2\u3057\u305f\u3089\u3057\u3044\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Mithilfe der Windm\u00fchlen wird das Korn der Gockelburg-Felder gemahlen und Schafswolle zu Filz gewalkt. Ihre mit kr\u00e4ftigem Segeltuch bespannten Fl\u00fcgel lassen sie im D\u00e4mmerlicht wie Schiffe erscheinen.",
            "en": "Sitting high atop Widow Cliffs on the southeastern coast of Vylbrand, the Grey Fleet was built to harness the constant southerly winds funneled down through the Strait of Merlthor, and use them to power the many mills which grind the region's wheat and full its wool.",
            "fr": "Les moulins de ce site ont \u00e9t\u00e9 construits pour moudre le bl\u00e9 et carder la laine produits \u00e0 la m\u00e9tairie du Coq rouge. Vus de loin, ces b\u00e2timents de pierre dont les ailes proviennent des voiles d'un navire s'apparentent \u00e0 une imposante armada; d'o\u00f9 leur surnom de \u201cFlotte grise\u201d.",
            "ja": "\u30ec\u30c3\u30c9\u30eb\u30fc\u30b9\u30bf\u30fc\u8fb2\u5834\u3067\u751f\u7523\u3055\u308c\u305f\u5c0f\u9ea6\u3092\u633d\u3044\u305f\u308a\u3001\u7f8a\u6bdb\u3092\u7e2e\u7d68\u3057\u305f\u308a\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u3089\u308c\u305f\u98a8\u8eca\u3002\u7fbd\u6839\u8eca\u306b\u5e06\u8239\u7528\u306e\u5e06\u5e03\u3092\u5229\u7528\u3057\u3066\u3044\u308b\u305f\u3081\u3001\u591a\u304f\u306e\u98a8\u8eca\u304c\u4e26\u3076\u59ff\u3092\u8266\u968a\u306b\u306a\u305e\u3089\u3048\u3001\u300c\u30b0\u30ec\u30a4\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u98a8\u8eca\u7fa4\u300d\u3068\u547c\u3076"
        }
    },
    "2162711": {
        "name": {
            "de": "Verborgener Wasserfall",
            "en": "Hidden Falls",
            "fr": "Chute cach\u00e9e",
            "ja": "\u96a0\u308c\u6edd"
        },
        "text1": {
            "de": "Ob ihr die Blicke derjenigen, die es sich hinter ihr bequem gemacht haben, nicht im R\u00fccken brennen w\u00fcrden? - \u201eDoch, schon ...\u201c (Aber der Blick aufs sanft wogende Meer entsch\u00e4digt f\u00fcr vieles.)",
            "en": "\"The ogling from the men as they recline burns brighter than the summer sun. I don't mind much, provided they're handsome...and wealthy doesn't hurt either.\" Such were the young lady's words, and I would see as she saw.",
            "fr": "F\u00fbt-ce m\u00eame pour une jolie danseuse, les regards insistants des hommes sont troublants, mais s'asseoir sous le soleil pour regarder la cascade redonne toujours du courage.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u5973\u6027\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u6905\u5b50\u306b\u8170\u3092\u4e0b\u308d\u3057\u305f\u5ba2\u304b\u3089\u6ce8\u304c\u308c\u308b\u8996\u7dda\u306f\u3001\u7167\u308a\u3064\u3051\u308b\u592a\u967d\u3088\u308a\u3082\u71b1\u3044\u3068\u306e\u3053\u3068\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Vor dem Hintergrund des als Wasserfall herabst\u00fcrzenden Agelyss lie\u00df der verm\u00f6gende Gegeruju eine Ferienanlage f\u00fcr handverlesene G\u00e4ste errichten, die nicht zuletzt wegen ihrer bildsch\u00f6nen T\u00e4nzerinnen ger\u00fchmt wird.",
            "en": "Sheltered on three sides by towering cliffs, Hidden Falls can be found several score yalms upstream from where the Agelyss River empties into the Strait of Merlthor. Taken by its beauty, Ul'dahn plutocrat Gegeruju was quick to purchase the land and construct a stage upon which private performances for the magnate's favored clients are held.",
            "fr": "Situ\u00e9e \u00e0 l'estuaire de la rivi\u00e8re d'Agelyss, cette chute donne naissance \u00e0 un bassin o\u00f9 le seigneur Gegeruju a fait b\u00e2tir une cabane sur pilotis pour ses invit\u00e9s de marque. Les danseuses qui travaillent l\u00e0 leur prodigueraient toutes sortes de services sp\u00e9ciaux.",
            "ja": "\u300c\u30a2\u30b8\u30a7\u30ec\u30b9\u5ddd\u300d\u304c\u4f5c\u308a\u3060\u3057\u305f\u6edd\u3002\u6edd\u58fa\u304c\u3042\u308b\u5c0f\u3055\u306a\u6d5c\u8fba\u306b\u306f\u3001\u5bcc\u8c6a\u30b2\u30b2\u30eb\u30b8\u30e5\u6c0f\u304c\u7279\u5225\u306a\u30b2\u30b9\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306b\u7528\u610f\u3057\u305f\u5bbf\u6cca\u65bd\u8a2d\u304c\u5b58\u5728\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u5c02\u5c5e\u306e\u8e0a\u308a\u5b50\u305f\u3061\u306b\u3088\u308b\u3001\u7279\u5225\u306a\u63a5\u5f85\u304c\u884c\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3068\u304b\u3044\u306a\u3044\u3068\u304b"
        }
    },
    "2162712": {
        "name": {
            "de": "Sturmvogelturm",
            "en": "Gullperch Tower",
            "fr": "Tour de la Mouette",
            "ja": "\u767d\u9d0e\u5854"
        },
        "text1": {
            "de": "Unwetter auf See rauben die Sicht und k\u00f6nnen auch gro\u00dfen Schiffen zum Verh\u00e4ngnis werden. Umso schwerer lastet die Verantwortung auf seinen Schultern, denn seine Warnzeichen von h\u00f6chster Warte lotsen verl\u00e4sslich auf sicheren Kurs.",
            "en": "\"The rains may cloud our view, but they won't stop those who would invade our shores. And so we climb high, scouring the horizon for any sign of danger.\" Such were the lookout's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "Les soldats du Maelstrom savent bien qu'il vaut mieux \u00eatre haut perch\u00e9 pour apercevoir la moindre menace, notamment par mauvais temps.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u50ad\u5175\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u96e8\u5929\u6642\u306f\u898b\u901a\u3057\u304c\u60aa\u304f\u306a\u308b\u3002\u3060\u304b\u3089\u3001\u6d77\u304b\u3089\u306e\u8105\u5a01\u3092\u8b66\u6212\u3059\u308b\u306b\u306f\u3001\u9ad8\u6240\u304b\u3089\u898b\u5f35\u308b\u306e\u304c\u4e00\u756a\u3060\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Ein aus dem wei\u00dfen Vulkangestein La Nosceas errichteter Leuchtturm. Er warnt passierende Schiffe vor den Untiefen und die K\u00fcstenbev\u00f6lkerung vor nahenden Piraten und Sahagin-Scharen.",
            "en": "One of three beacons built along the La Noscean coast in the Sixth Astral Era, Gullperch Tower is the easternmost\u2500warning ships navigating the Strait of Merlthor of its deadly shallows, while also serving as a watchtower for pirate and Sahagin raids on Bloodshore.",
            "fr": "Cette tour b\u00e2tie avec de la roche volcanique typique de la Noscea sert \u00e0 la fois de phare, indiquant la pr\u00e9sence de r\u00e9cifs aux navires, et de poste de guet contre les pirates et les Sahuagins. Son nom vient des nombreuses colonies de mouettes dans les environs.",
            "ja": "\u30e9\u30ce\u30b7\u30a2\u7279\u6709\u306e\u767d\u3044\u706b\u5c71\u5ca9\u3067\u4f5c\u3089\u308c\u305f\u5c0f\u5854\u3002\u8fd1\u6d77\u3092\u822a\u884c\u3059\u308b\u8239\u306b\u3001\u6c34\u6df1\u304c\u4f4e\u3044\u3053\u3068\u3092\u77e5\u3089\u305b\u308b\u706f\u53f0\u3067\u3042\u308b\u3068\u540c\u6642\u306b\u3001\u30b5\u30cf\u30ae\u30f3\u65cf\u3084\u6d77\u8cca\u3092\u898b\u5f35\u308b\u305f\u3081\u306e\u76e3\u8996\u5854\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002\u8fd1\u96a3\u306b\u30ab\u30e2\u30e1\u304c\u591a\u304f\u751f\u606f\u3059\u308b\u305f\u3081\u3001\u305d\u306e\u540d\u304c\u3064\u3051\u3089\u308c\u305f"
        }
    },
    "2162713": {
        "name": {
            "de": "Llymlaen-Statue in Bierhafen",
            "en": "The Navigator",
            "fr": "Statue de Llymlaen",
            "ja": "\u30a8\u30fc\u30eb\u30dd\u30fc\u30c8\u306e\u30ea\u30e0\u30ec\u30fc\u30f3\u50cf"
        },
        "text1": {
            "de": "Gespr\u00e4ch mit einem Braumeister: Nichts sei erhebender anzusehen als das Auslaufen der Schiffe, schwer beladen mit ihrer kostbaren Fracht; wie sie unter dem besch\u00fctzenden Blick der k\u00fchlen G\u00f6ttin ihrem Bestimmungsort zuschippern. Gar nicht genug k\u00f6nne er ihr danken!",
            "en": "\"I've no wife, an' no mind to take one\u2500the only child I'll ever know is the ale I brew. And so, as the cargo ships pull out of the harbor, I say a prayer to the watcher of seas, that She'll see me sons safe to someone's belly somewhere.\" Such were the brewer's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "Lorsque les navires sont charg\u00e9s et pr\u00eats \u00e0 appareiller, il n'est pas rare de voir les brasseurs locaux venir v\u00e9n\u00e9rer la D\u00e9esse dans les derniers rayons de soleil.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u91b8\u9020\u8077\u4eba\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u9152\u6a3d\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u8239\u306f\u3001\u60a0\u7136\u3068\u51fa\u6e2f\u3059\u308b\u3002\u898b\u9001\u308b\u4eba\u3005\u306f\u3001\u7f8e\u3057\u304d\u5973\u795e\u306b\u7948\u308a\u3092\u6367\u3052\u3066\u3044\u305f\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Die \u201eLotsin\u201c, G\u00f6ttin der Weltmeere und der Seefahrer, von Meisterhand in wei\u00dfen Marmor gemei\u00dfelt, wacht \u00fcber die \u00dcberseeschiffer, die in Bierhafen nach strapazi\u00f6ser \u00dcberfahrt ihre Vorr\u00e4te aufstocken. ",
            "en": "Carved centuries past by a famous Roegadyn sculptor, this massive stone effigy located in the center of Aleport's lower plaza serves as hallowed ground upon which sailors might offer solemn prayers to the watcher of the seas before embarking on their journeys across the untamed deep. ",
            "fr": "Dress\u00e9e au centre de Port-aux-Ales, point de ravitaillement obligatoire pour les navires au long cours, la statue de Llymlaen, finement ouvrag\u00e9e par un sculpteur roegadyn de renom, est le lieu o\u00f9 les marins viennent prier avant d'embarquer pour le large.",
            "ja": "\u9060\u6d0b\u8239\u304c\u9577\u671f\u822a\u6d77\u306b\u5099\u3048\u3001\u5fc5\u8981\u7269\u8cc7\u3092\u88dc\u5145\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u6e2f\u8857\u300c\u30a8\u30fc\u30eb\u30dd\u30fc\u30c8\u300d\u3002\u305d\u306e\u4e2d\u5fc3\u306b\u306f\u3001\u822a\u6d77\u306e\u5973\u795e\u300c\u30ea\u30e0\u30ec\u30fc\u30f3\u300d\u306e\u50cf\u304c\u636e\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u8457\u540d\u306a\u30eb\u30ac\u30c7\u30a3\u30f3\u65cf\u5f6b\u523b\u5bb6\u306e\u624b\u306b\u306a\u308b\u7f8e\u3057\u3044\u5973\u795e\u304c\u3001\u4eca\u65e5\u3082\u65c5\u7acb\u3064\u8239\u3092\u898b\u9001\u308b"
        }
    },
    "2162714": {
        "name": {
            "de": "Schiffsfriedhof",
            "en": "The Ship Graveyard",
            "fr": "Cimeti\u00e8re de bateaux",
            "ja": "\u8239\u306e\u5893\u5834"
        },
        "text1": {
            "de": "Der Leuchtturmw\u00e4rter: Vom Treibgut solle man lieber die Finger lassen, da bringe man nur Ungl\u00fcck \u00fcber sich, und das Heulen und Pfeifen sei das Wehklagen verlorener Seelen. Kein Ort f\u00fcr einen Nachtspaziergang.",
            "en": "\"If yer wise, ye won't look too closely. It's not just flotsam the dark tides drag in, and there are sights what could haunt the bravest of men for life. Aye, ye'll not catch me dead going there\u2500least of all at night.\" Such were the lighthouse keeper's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "\u00d4 vous qui naviguez sur les flots, ne vous laissez pas envo\u00fbter par ses mots. Si vous la laissez vous charmer, votre navire finira dans ce charnier. Peu enviable est le destin de ces d\u00e9funts, qui errent dans le noir au milieu des embruns.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u706f\u53f0\u5b88\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u6563\u4e71\u3059\u308b\u6f02\u7740\u7269\u3001\u5fcd\u3073\u5bc4\u308b\u6050\u308d\u3057\u304d\u6c17\u914d\u3002\u3042\u3093\u306a\u3068\u3053\u308d\u306f\u3001\u591c\u306b\u884c\u304f\u3079\u304d\u3067\u306f\u306a\u3044\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "In der abgelegenen Bucht treibt die Str\u00f6mung die Wracks verlassener Schiffe zusammen, von denen man munkelt, ihre Besatzungen h\u00e4tten sich von der legend\u00e4ren Sirene ins Verderben locken lassen.",
            "en": "For centuries, ships wrecked off the shores of southern Vylbrand have been carried upon currents to this quiet inlet\u2500a timeless reminder of the Deep's boundless wrath. So many are the wooden corpses which populate this watery lichyard, it is said that for every hull visible above the waves, a score more slumber beneath.",
            "fr": "Dans cette crique reposent les \u00e9paves des navires qui ont fait naufrage pr\u00e8s des c\u00f4tes nosc\u00e9ennes. Bien qu'ils aient \u00e9t\u00e9 entra\u00een\u00e9s par le courant, de nombreux locaux semblent penser qu'ils ont \u00e9t\u00e9 attir\u00e9s dans ces lieux par une sir\u00e8ne. La brume persistante et les morts vivants qui errent sur les plages font de ce cimeti\u00e8re l'un des endroits les plus glauques d'\u00c9orz\u00e9a.",
            "ja": "\u6d77\u6d41\u306b\u3088\u3063\u3066\u6d41\u3055\u308c\u3066\u304d\u305f\u96e3\u7834\u8239\u304c\u3001\u9759\u304b\u306b\u7720\u308b\u5165\u6c5f\u3002\u6587\u5b57\u901a\u308a\u300c\u8239\u306e\u5893\u5834\u300d\u305d\u306e\u3082\u306e\u306e\u5149\u666f\u304c\u5e83\u304c\u308b\u3002\u5730\u5143\u6c11\u306e\u5642\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u305d\u306e\u591a\u304f\u304c\u4f1d\u8aac\u306e\u9b54\u7269\u300c\u30bb\u30a4\u30ec\u30fc\u30f3\u300d\u306b\u3088\u3063\u3066\u60d1\u308f\u3055\u308c\u305f\u7d50\u679c\u3001\u96e3\u7834\u3057\u305f\u3082\u306e\u3060\u3068\u3044\u3046"
        }
    },
    "2162715": {
        "name": {
            "de": "Camp Sch\u00e4deltal",
            "en": "Camp Skull Valley",
            "fr": "Camp de la Vall\u00e9e du Cr\u00e2ne",
            "ja": "\u30ad\u30e3\u30f3\u30d7\u30fb\u30b9\u30ab\u30eb\u30d0\u30ec\u30fc"
        },
        "text1": {
            "de": "Tavernenlegende zum St\u00fctzpunkt: Der Name gr\u00fcndet in einer wahren Begebenheit! Feinde k\u00f6nnen sich bei dem guten Ausblick gar nicht erst ann\u00e4hern, aber auch Verb\u00fcndete d\u00fcrfte das Betreten geh\u00f6rigen Mut kosten.",
            "en": "Overheard at an inn: \"There's an outpost with quite a view of the land, but you'll want to steel yourself well if you mean to go there...\"",
            "fr": "Une pointe de fiert\u00e9 ne fait jamais de mal \u00e0 un soldat, notamment quand il s'agit de prouver son agilit\u00e9 en grimpant l\u00e0 o\u00f9 on peut bien surveiller l'ennemi.",
            "ja": "\u2015\u2015\u9152\u5834\u3067\u8033\u306b\u3057\u305f\u5642\u8a71\u3002\n\u9632\u885b\u62e0\u70b9\u306f\u3001\u6575\u3092\u8b66\u6212\u3059\u308b\u305f\u3081\u898b\u6674\u3089\u3057\u304c\u3044\u3044\u3089\u3057\u3044\u3002\u3060\u304c\u3001\u5165\u308a\u8fbc\u3080\u52c7\u6c17\u306f\u306a\u3044\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Vor dem Mahlstrom-Milit\u00e4rlager reihte man einst Kobold-Sch\u00e4del auf, um die nach S\u00fcden vorsto\u00dfenden Kobolde abzuschrecken. Heute dient das Camp vor allem dem Schutz gegen die Sahagin in Halbstein. ",
            "en": "Now a strategic outpost for the Maelstrom, Camp Skull Valley was once but a circle of tents occupied by a meager Yellowjacket unit charged with surveilling the area for kobold incursions. Those beastmen foolish enough to venture down from O'Ghomoro were slaughtered and beheaded\u2500their skulls put on display as a warning to others.",
            "fr": "Tirant son nom de la coutume qu'avaient les soldats d'exposer les cr\u00e2nes d'intrus kobolds pour dissuader leurs camarades de venir plus bas dans la Noscea, cette base militaire du Maelstrom surveille d\u00e9sormais les activit\u00e9s des Sahuagins \u00e0 Demipierre.",
            "ja": "\u9ed2\u6e26\u56e3\u306e\u8ecd\u4e8b\u62e0\u70b9\u3002\u304b\u3064\u3066\u306f\u5357\u4e0b\u3057\u3088\u3046\u3068\u3059\u308b\u30b3\u30dc\u30eb\u30c9\u65cf\u3078\u306e\u8b66\u544a\u3068\u3057\u3066\u3001\u305d\u306e\u982d\u9aa8\u3092\u4e26\u3079\u3066\u3044\u305f\u305f\u3081\u3001\u30b9\u30ab\u30eb\u30d0\u30ec\u30fc\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u4eca\u3067\u306f\u30cf\u30fc\u30d5\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u4e00\u5e2f\u306e\u30b5\u30cf\u30ae\u30f3\u65cf\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u9632\u5fa1\u62e0\u70b9\u3068\u3057\u3066\u306e\u5f79\u5272\u304c\u5f37\u3044"
        }
    },
    "2162716": {
        "name": {
            "de": "Nord- und S\u00fcddamm",
            "en": "Tidegate",
            "fr": "Barrages du nord et du sud",
            "ja": "\u5357\u5317\u9632\u6ce2\u58c1"
        },
        "text1": {
            "de": "Auf den Baldachin zu springen, soll ein beliebter Zeitvertreib der Wachen sein, und einer von ihnen ist darin absolute Spitze. Beeindruckend aber auch, wie robust der Stoff ist. Echte Qualit\u00e4tsarbeit!",
            "en": "Overheard at an alehouse: \"When I've misplaced my goods, I climb atop the tents and scour the ground below. Offers a clear view, and you'd be surprised at how sturdy they are...\"",
            "fr": "Semblables en bien des points aux m\u00e2ts et aux voiles des navires, les tentes des marchands lims\u00e9ens peuvent r\u00e9sister m\u00eame au poids d'un Roegadyn.",
            "ja": "\u2015\u2015\u9152\u5834\u3067\u8033\u306b\u3057\u305f\u5642\u8a71\u3002\n\u5927\u4e8b\u306a\u5099\u54c1\u3092\u7121\u304f\u3057\u305f\u3068\u304d\u3001\u5929\u5e55\u306b\u3088\u3058\u767b\u3063\u3066\u63a2\u3057\u305f\u3002\u610f\u5916\u3068\u6f70\u308c\u306a\u3044\u3082\u306e\u3060\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Der Nord- und S\u00fcddamm ist ein Schutzwall des Mahlstroms zwischen dem von den Sahagin eroberten Halbstein und Sch\u00e4deltal, der die Horden der Sahagin von La Noscea abhalten soll - bisher erfolgreich.",
            "en": "Taking advantage of the chaos left in the Calamity's wake, a large force of Sahagin rose from the seas and laid claim to Halfstone, a distant Lominsan settlement on the far-western edge of La Noscea. To prevent any further swells of the beastman forces, a massive wall was erected between the enemy-occupied lowlands and the allied Skull Valley.",
            "fr": "La colonie de Demipierre ayant \u00e9t\u00e9 envahie par les Sahuagins, ces imposants remparts ont \u00e9t\u00e9 b\u00e2tis afin de contenir les vagues d'assauts de ces hommes-poissons et de les emp\u00eacher de d\u00e9ferler dans la Vall\u00e9e du Cr\u00e2ne, ce qui leur vaut le nom de \u201cbarrages\u201d.",
            "ja": "\u30b5\u30cf\u30ae\u30f3\u65cf\u306b\u3088\u3063\u3066\u5236\u5727\u3055\u308c\u305f\u30cf\u30fc\u30d5\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u3068\u3001\u30b9\u30ab\u30eb\u30d0\u30ec\u30fc\u3068\u306e\u5883\u754c\u306b\u5efa\u9020\u3055\u308c\u305f\u9ed2\u6e26\u56e3\u306e\u9632\u58c1\u3002\u30b5\u30cf\u30ae\u30f3\u65cf\u306e\u653b\u52e2\u3092\u6ce2\u306b\u898b\u7acb\u3066\u300c\u9632\u6ce2\u58c1\u300d\u3068\u540d\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u305f\u304c\u3001\u6587\u5b57\u901a\u308a\u5bc4\u305b\u3066\u306f\u8fd4\u3059\u6ce2\u306e\u3088\u3046\u306a\u731b\u653b\u306b\u3055\u3089\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b"
        }
    },
    "2162717": {
        "name": {
            "de": "Camp Bronzesee",
            "en": "Camp Bronze Lake",
            "fr": "Camp du Lac d'airain",
            "ja": "\u30ad\u30e3\u30f3\u30d7\u30fb\u30d6\u30ed\u30f3\u30ba\u30ec\u30a4\u30af"
        },
        "text1": {
            "de": "Wen nach zu langem hei\u00dfem Bad Benommenheit bef\u00e4llt, dem soll die k\u00fchle Abendbrise schnell wieder zu einem klaren Kopf verhelfen. Die grandiose Aussicht k\u00f6nnte allerdings aufs Neue schwindeln machen ...",
            "en": "Overheard at a tavern: \"Nothing like feeling the cool breeze on your skin after a hot bath. The view's nothin' to sneeze at, either...\"",
            "fr": "Les toits des b\u00e2timents du sanatorium ne sont pas sans rappeler la forme des tonneaux de vin et donnent probablement une belle vue vers le couchant.",
            "ja": "\u2015\u2015\u9152\u5834\u3067\u8033\u306b\u3057\u305f\u5642\u8a71\u3002\n\u6e6f\u3042\u305f\u308a\u3057\u305f\u3089\u3001\u98a8\u306b\u5f53\u305f\u3063\u3066\u6dbc\u3080\u3068\u3044\u3044\u3002\u305d\u3053\u304b\u3089\u898b\u3048\u308b\u666f\u8272\u3082\u98a8\u60c5\u304c\u3042\u3063\u3066\u6700\u9ad8\u3060\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Das Sinken des Wasserspiegels lie\u00df die malerischen Ruinen der Stadt Nym auftauchen. Heute lockt das heilsame Thermalwasser und der Warmwein des gleichnamigen Sanatoriums Kranke und Ruhesuchende von weither an.",
            "en": "The formation of great underwater fissures during the Calamity saw nearly half of the water comprising Bronze Lake vanish in the span of a single night. The result was the uncovering of ancient Nymian ruins submerged for thousands of years\u2500most notably, the Wanderer's Palace, a temple dedicated to the god Oschon.",
            "fr": "Situ\u00e9 pr\u00e8s de vestiges de l'ancienne cit\u00e9 de Nym, que la baisse de niveau des eaux du Lac d'airain a r\u00e9v\u00e9l\u00e9s, ce camp est c\u00e9l\u00e8bre pour son installation du Sanatorium du vin chaud, qui prodigue des soins aux soldats bless\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 ces sources thermales.",
            "ja": "\u30d6\u30ed\u30f3\u30ba\u30ec\u30a4\u30af\u306e\u6c34\u4f4d\u304c\u4e0b\u304c\u3063\u305f\u3053\u3068\u3067\u3001\u6e56\u9762\u306b\u59ff\u3092\u73fe\u3057\u305f\u53e4\u4ee3\u90fd\u5e02\u300c\u30cb\u30fc\u30e0\u300d\u6642\u4ee3\u306e\u907a\u8de1\u3002\u6e29\u6c34\u304c\u6cb8\u304d\u51fa\u3057\u3066\u3044\u305f\u305f\u3081\u3001\u50b7\u75c5\u5175\u5411\u3051\u306e\u6e29\u6cc9\u5730\u3068\u3057\u3066\u6574\u5099\u3055\u308c\u305f\u3002\u7642\u990a\u6240\u300c\u30a6\u30a9\u30fc\u30e0\u30ef\u30a4\u30f3\u30fb\u30b5\u30ca\u30c8\u30ea\u30a6\u30e0\u300d\u304c\u4f75\u8a2d\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b"
        }
    },
    "2162718": {
        "name": {
            "de": "Thalaos",
            "en": "Thalaos",
            "fr": "Thalaos",
            "ja": "\u30b5\u30e9\u30aa\u30b9\u306e\u4ea1\u9ab8"
        },
        "text1": {
            "de": "Gespr\u00e4ch mit einem Pal\u00e4ontologen: Wenn man dem grellen Himmel so nahe ist, durch nichts vom Erdboden getrennt als dem imposanten Rest eines so \u00fcberw\u00e4ltigenden Wesens - dann scheinen die Grenzen von Naturgeschichte und Mythos zu verschwimmen. ",
            "en": "\"Under the burning sun, I climbed to the tip of the ancient one and turned my thoughts to the days when it roamed the deep. This was when inspiration struck...\" Such were the scholar's words, and I would see as she saw.",
            "fr": "Le relief de la Haute-Noscea est pour le moins accident\u00e9, ce qui n'est certainement pas bon pour les vert\u00e8bres, mais certains endroits offrent une vue fantastique.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u535a\u7269\u5b66\u8005\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u52c7\u58ee\u306a\u308b\u5927\u3044\u306a\u308b\u5b58\u5728\u306b\u601d\u3044\u3092\u99b3\u305b\u308b\u306b\u306f\u3001\u305d\u306e\u3088\u304f\u6674\u308c\u305f\u65e5\u306b\u5148\u7aef\u306b\u767b\u308b\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Das riesige Skelett eines marinen Urwesens, nach jahrtausendelanger Umklammerung vom Erdreich freigegeben. Man taufte das Fossil \u201eThalaos\u201c, nach der einen der mythischen Seeschlangen, die Llymlaen einst loslie\u00df, um die leere See zu f\u00fcllen. Die andere war \u00fcbrigens Perykos.",
            "en": "Though there is no proof to support the claim, rumor has these sun-bleached remains of a long-dead denizen of the deep are those of one of the legendary twin sea serpents believed to have been unleashed by the Navigator, Llymlaen, at the dawn of eras to fill the empty seas (the other being Perykos).",
            "fr": "Ce fossile d'un animal pr\u00e9historique g\u00e9ant s'est vu donner le nom de Thanalos, un serpent de mer l\u00e9gendaire que la D\u00e9esse Lllymlaen aurait lib\u00e9r\u00e9 autrefois. Ces imposants ossements tendraient \u00e0 prouver que l'\u00eele de Vylbrand \u00e9tait autrefois sous la mer.",
            "ja": "\u5730\u8868\u306b\u9732\u51fa\u3057\u305f\u53e4\u4ee3\u751f\u7269\u306e\u5de8\u5927\u5316\u77f3\u3002\u304b\u3064\u3066\u5973\u795e\u300c\u30ea\u30e0\u30ec\u30fc\u30f3\u300d\u304c\u89e3\u304d\u653e\u3063\u305f\u4f1d\u8aac\u306e\u6d77\u86c7\u300c\u30b5\u30e9\u30aa\u30b9\u300d\u306b\u3061\u306a\u307f\u3001\u305d\u306e\u540d\u3067\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u6d77\u6d0b\u751f\u7269\u306e\u5316\u77f3\u304c\u5b58\u5728\u3059\u308b\u4e8b\u5b9f\u306f\u3001\u5cf6\u304c\u304b\u3064\u3066\u6d77\u306e\u5e95\u3067\u3042\u3063\u305f\u3053\u3068\u3092\u4f3a\u308f\u305b\u3066\u3044\u308b"
        }
    },
    "2162719": {
        "name": {
            "de": "Jijiroons Handelsposten",
            "en": "Jijiroon's Trading Post",
            "fr": "Comptoir de Jijiroon",
            "ja": "\u30b8\u30b8\u30eb\u30f3\u4ea4\u6613\u5546\u5e97"
        },
        "text1": {
            "de": "Zweifellos au\u00dfer Muschel-Reichweite, aber auch nicht der gem\u00fctlichste Ort, um eine nasskalte Nacht zu verbringen. Runterzukommen soll dagegen einfach gewesen sein.",
            "en": "Overheard at a tavern: \"Spent the night on that ledge, I did\u2500anything to escape those shelled monstrosities. Wasn't a bad sight, though I can't say I enjoyed the trip down...\"",
            "fr": "Le Lac d'airain n'est pas sans dangers, surtout la nuit. Heureusement, on peut toujours se percher sur d'anciennes ruines pour \u00e9chapper aux monstres, mais attention \u00e0 ne pas glisser.",
            "ja": "\u2015\u2015\u9152\u5834\u3067\u8033\u306b\u3057\u305f\u5642\u8a71\u3002\n\u9b54\u8c9d\u306b\u8ffd\u308f\u308c\u3066\u3001\u3088\u3058\u767b\u3063\u3066\u4e00\u591c\u3092\u660e\u304b\u3057\u305f\u3002\u964d\u308a\u308b\u3068\u304d\u306f\u3001\u304b\u306a\u308a\u52c7\u6c17\u304c\u3044\u3063\u305f\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Der Qiqirn-H\u00e4ndler Jijiroon betreibt diesen Handelsposten in heftiger Konkurrenz mit dem seines Bruders Memeroon. Wie er an einem so abgelegenen Ort Profit machen kann, ist \u00e4u\u00dferst schleierhaft.",
            "en": "Located on the western banks of Bronze Lake, Jijiroon's Trading Post is one of two makeshift markets peddling baubles and trinkets to those brave enough to venture that deep into kobold lands. The other is Memeroon's trading post, run by Jijiroon's estranged sibling, to whom the stubborn Qiqirn merchant hasn't spoken in twenty summers.",
            "fr": "Ce lieu d'\u00e9changes commerciaux est tenu par le Qiqirn Jijiroon, qui entretient une certaine rivalit\u00e9 avec son fr\u00e8re Memeroon, lui-m\u00eame \u00e0 la t\u00eate d'un \u00e9tablissement du m\u00eame genre. Personne ne sait toutefois pourquoi il s'est install\u00e9 dans un endroit aussi recul\u00e9.",
            "ja": "\u30ad\u30ad\u30eb\u30f3\u65cf\u5546\u4eba\u300c\u30b8\u30b8\u30eb\u30f3\u300d\u304c\u55b6\u3080\u4ea4\u6613\u5546\u5e97\u3002\u5144\u5f1f\u3067\u3042\u308b\u30e1\u30e1\u30eb\u30f3\u304c\u904b\u55b6\u3059\u308b\u300c\u30e1\u30e1\u30eb\u30f3\u4ea4\u6613\u5546\u5e97\u300d\u3068\u306f\u3001\u30e9\u30a4\u30d0\u30eb\u95a2\u4fc2\u306b\u3042\u308a\u58f2\u4e0a\u3092\u7af6\u3063\u3066\u3044\u308b\u3089\u3057\u3044\u3002\u306a\u305c\u3001\u4eba\u91cc\u306f\u306a\u308c\u305f\u5730\u306b\u51fa\u5e97\u3092\u6c7a\u610f\u3057\u305f\u306e\u304b\u306f\u3001\u3088\u304f\u89e3\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044"
        }
    },
    "2162720": {
        "name": {
            "de": "Schwebende Stadt Nym",
            "en": "The Floating City of Nym",
            "fr": "Cit\u00e9 flottante de Nym",
            "ja": "\u30cb\u30fc\u30e0\u6d6e\u904a\u907a\u8de1"
        },
        "text1": {
            "de": "Wie sich so massive Felsen in der Luft halten k\u00f6nnen, ist wahrlich r\u00e4tselhaft - ein unvergesslicher Anblick, wenn die glimmenden Kristallspitzen vom opulenten Gold der Sonne \u00fcberflutet werden, um danach erneut mit sanftem Schein die Nacht zu erhellen.",
            "en": "\"There were islands floating in the sky, and crystals that shone like terrestrial stars. Even now, I wonder if it was but a dream...\" Such were the fledgling adventurer's words, and I would see as she saw.",
            "fr": "Les ruines de l'ancienne Nym sont s\u00fbrement l'un des panorama les plus impressionnants d'\u00c9orz\u00e9a, constellant le ciel de la Noscea.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u5192\u967a\u8005\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u7a7a\u306b\u6d6e\u304b\u3076\u907a\u8de1\u306f\u5fd8\u308c\u304c\u305f\u3044\u307b\u3069\u795e\u79d8\u7684\u3002\u8f1d\u304f\u30af\u30ea\u30b9\u30bf\u30eb\u306e\u5149\u306f\u3001\u5730\u4e0a\u306b\u5149\u308b\u661f\u306e\u3088\u3046\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Nym erlebte in der F\u00fcnften \u00c4ra des Lichts ihre Hochbl\u00fcte. Dass ein Teil der Ruinen in die Luft emporgehoben wurde, liegt an der starken Windaspektiertheit der hier verfestigten denaturierten Kristalle.",
            "en": "Suspended high above the foothills of Mt. O'Ghomoro is the Floating City of Nym\u2500central hub of a lost civilization which prospered on Vylbrand during the Fifth Astral Era. The accepted theory as to how the city was torn from the realm involves the over-aspecting of corrupted wind crystals\u2500a phenomenon witnessed late in the Sixth Astral Era.",
            "fr": "Ces ruines de l'ancienne cit\u00e9 de Nym, civilisation qui a fleuri sur l'\u00eele de Vylbrand \u00e0 la 5e \u00e8re astrale, forment d\u00e9sormais un paysage fantastique du fait de cristaux corrompus, qui renfor\u00e7ant l'\u00e9l\u00e9ment vent, font flotter une partie des vestiges.",
            "ja": "\u7b2c\u4e94\u661f\u66a6\u6642\u4ee3\u306b\u30d0\u30a4\u30eb\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u5cf6\u3067\u6804\u3048\u305f\u3001\u53e4\u4ee3\u90fd\u5e02\u300c\u30cb\u30fc\u30e0\u300d\u306e\u907a\u8de1\u3002\u5730\u8108\u306e\u30a8\u30fc\u30c6\u30eb\u304c\u504f\u5c5e\u6027\u30af\u30ea\u30b9\u30bf\u30eb\u5316\u3057\u305f\u7d50\u679c\u3001\u98a8\u5c5e\u6027\u306e\u529b\u304c\u5f37\u307e\u308a\u3001\u907a\u8de1\u306e\u4e00\u90e8\u304c\u6d6e\u904a\u3057\u3066\u3057\u307e\u3063\u305f\u3088\u3046\u3060\u3002\u305d\u306e\u5149\u666f\u306f\u3001\u5e7b\u60f3\u7684\u306e\u4e00\u8a9e\u306b\u5c3d\u304d\u308b"
        }
    },
    "2162721": {
        "name": {
            "de": "Camp Ausblick",
            "en": "Camp Overlook",
            "fr": "Camp du Guet",
            "ja": "\u30ad\u30e3\u30f3\u30d7\u30fb\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc\u30eb\u30c3\u30af"
        },
        "text1": {
            "de": "Kein offizieller Aussichtsposten, aber zweifellos ein geeigneter Ort, um Gefahren f\u00fcr die Handelsstra\u00dfe sofort zu sichten und zu beseitigen. Das Gestr\u00fcpp auf der Mauer bietet Sichtschutz (und der Fr\u00fchschicht noch Gelegenheit f\u00fcr ein kurzes Schl\u00e4fchen).",
            "en": "Overheard at an inn: \"You'll want to keep a wide berth of brigands and beastmen both. There's a crumbling gate, overrun by shrubbery. Makes for good cover, and offers an unobstructed view of the road below\u2500two birds with one stone.\"",
            "fr": "Les Hirondelles \u00e9carlates savent que les buissons qui poussent sur les vieilles pierres nymiennes offrent une cachette id\u00e9ale pour observer les ennemis.",
            "ja": "\u2015\u2015\u9152\u5834\u3067\u8033\u306b\u3057\u305f\u5642\u8a71\u3002\n\u8f38\u9001\u8def\u3092\u8105\u304b\u3059\u5b58\u5728\u3092\u8b66\u6212\u3059\u308b\u306b\u306f\u3001\u58c1\u306e\u4e0a\u306e\u8302\u307f\u306b\u96a0\u308c\u3066\u898b\u5f35\u308b\u3068\u3044\u3044\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Im \u00e4u\u00dferen La Noscea hat der Mahlstrom die Rotschwalben-Kundschafter postiert, um ein wachsames Auge auf die Aktivit\u00e4ten der Kobolde zu haben. Im S\u00fcden erkennt man den Palast des Wanderers aus der nymischen Kultur.",
            "en": "Manned by the \u201cmeanest shite-kickin' unit in the whole damn Maelstrom,\u201d Camp Overlook serves as the base of operations for the Red Swallows\u2500a privateer levy tasked with the surveillance of kobold activity in outer La Noscea and along the slopes of Mt. O'Ghomoro. ",
            "fr": "Ce camp du Maelstrom, \u00e9tabli sur une hauteur de Noscea ext\u00e9rieure afin de mieux observer les mouvements des Kobolds, est la base de l'unit\u00e9 sp\u00e9ciale des Hirondelles \u00e9carlates. Au sud, on aper\u00e7oit le Palais du Vagabond, ancien \u00e9difice nymien d\u00e9di\u00e9 au dieu Oschon.",
            "ja": "\u5916\u5730\u30e9\u30ce\u30b7\u30a2\u306b\u8a2d\u55b6\u3055\u308c\u305f\u9ed2\u6e26\u56e3\u306e\u30ad\u30e3\u30f3\u30d7\u3002\u6d77\u8cca\u5175\u90e8\u968a\u300c\u7d05\u71d5\u9678\u6226\u968a\u300d\u304c\u9663\u53d6\u308a\u3001\u9ad8\u53f0\u304b\u3089\u30b3\u30dc\u30eb\u30c9\u65cf\u306e\u52d5\u5411\u3092\u76e3\u8996\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u5357\u306b\u76ee\u3092\u5411\u3051\u308b\u3068\u3001\u30cb\u30fc\u30e0\u6642\u4ee3\u306e\u30aa\u30b7\u30e5\u30aa\u30f3\u795e\u6bbf\u300c\u30ef\u30f3\u30c0\u30e9\u30fc\u30d1\u30ec\u30b9\u300d\u3082\u898b\u4e0b\u308d\u305b\u308b"
        }
    },
    "2162722": {
        "name": {
            "de": "U'Ghamaro-Minen",
            "en": "U'Ghamaro Mines",
            "fr": "Mines d'U'Ghamaro",
            "ja": "\u30a6\u30fb\u30ac\u30de\u30ed\u6b66\u88c5\u9271\u5c71"
        },
        "text1": {
            "de": "Soldatenlegende: Der allerh\u00f6chste Triumph sei es gewesen, die Besiegten nach einer am helllichtem Tage gef\u00fchrten Attacke auf ihren St\u00fctzpunkt von ihrem eigenen Schmelzofen herab zu verh\u00f6hnen. ",
            "en": "\"Reeks of sulfur and slumgullion, for sure, but lookin' down from that furnace, I could swear there was somethin' almost beautiful about the place. Either that or the fumes have gotten to me head...\" Such were the soldier's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "Il faut admettre que les Kobolds ont du talent pour fabriquer des machines aussi hautes, malgr\u00e9 leur corps ratatin\u00e9. Leurs longs bras en font peut-\u00eatre d'excellents escaladeurs.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u5175\u58eb\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u767d\u663c\u5802\u3005\u3068\u884c\u308f\u308c\u305f\u6575\u62e0\u70b9\u3078\u306e\u5f37\u8972\u4f5c\u6226\u3002\u6eb6\u9271\u7089\u306b\u767b\u3063\u3066\u3001\u6575\u5175\u3092\u30b3\u30b1\u306b\u3057\u305f\u3089\u3057\u3044\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Von den Kobolden immer weiter ausgebaut und ausgebeutet scheinen diese Minen unersch\u00f6pflich. Fremdlinge sind nicht willkommen und Schwefel und Verh\u00fcttungsabw\u00e4sser schaffen eine unwirtliche Umgebung.",
            "en": "The brilliant rainbow-colored hues that permeate the otherwise bistre slopes of O'Ghomoro are a result of the endless flow of toxic slumgullion streaming forth from the labyrinthine warrens that make up U'Ghamaro Mines. As more kobolds arrive on the surface each day, there is a scramble to construct new forges to accommodate them.",
            "fr": "Pr\u00e8s de ce r\u00e9seau complexe de galeries cr\u00e9\u00e9 par les Kobolds, le soufre s'est m\u00e9lang\u00e9 aux eaux souterraines et us\u00e9es pour former un paysage unique. Ces hommes-taupes comptent une importante main-d'\u0153uvre qui \u00e9tend leur territoire inlassablement.",
            "ja": "\u30b3\u30dc\u30eb\u30c9\u65cf\u304c\u7bc9\u3044\u305f\u6b66\u88c5\u9271\u5c71\u3002\u305d\u306e\u5468\u8fba\u306f\u3001\u8c4a\u5bcc\u306a\u786b\u9ec4\u3068\u3001\u3057\u307f\u51fa\u3057\u305f\u5730\u4e0b\u6c34\u3084\u5de5\u696d\u5ec3\u6c34\u304c\u306a\u3044\u4ea4\u305c\u3068\u306a\u308a\u3001\u72ec\u7279\u306e\u5149\u666f\u3092\u4f5c\u308a\u3060\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u4eba\u53e3\u7206\u767a\u306b\u3088\u3063\u3066\u5897\u3048\u305f\u52b4\u50cd\u529b\u306b\u3088\u308a\u3001\u65e5\u3005\u3001\u62e1\u5f35\u5de5\u4e8b\u304c\u9032\u3081\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3089\u3057\u3044"
        }
    },
    "2162723": {
        "name": {
            "de": "Einsiedlerh\u00fctte",
            "en": "The Hermit's Hovel",
            "fr": "Masure de l'ermite",
            "ja": "\u96a0\u8005\u306e\u5eb5"
        },
        "text1": {
            "de": "Ein Abenteurer erz\u00e4hlte mir, da der Einsiedler ohnehin nie da sei, k\u00f6nne man bei schlechtem Wetter ruhig in seine H\u00fctte fl\u00fcchten und es sich auf einem Stuhl bequem machen. Selbst die Nacht verbringe man dort ungest\u00f6rt.",
            "en": "\"Someone actually lives there? I'll believe it when I meet the man. Still, you'll not find me complaining\u2500it's a fine place to sit down and rest your weary legs for a spell.\" Such were the adventurer's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "L'\u00e9trange propri\u00e9taire de ces lieux \u00e9tant continuellement absent, il n'est pas rare d'y voir des personnes entrer dans sa demeure pour s'abriter de la pluie, lire des livres, ou encore regarder les \u00e9toiles la nuit venue.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u5192\u967a\u8005\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u4eba\u5acc\u3044\u306e\u5909\u308f\u308a\u8005\u306f\u3001\u7d42\u59cb\u4e0d\u5728\u3002\u52dd\u624b\u306b\u5ea7\u308a\u8fbc\u3093\u3067\u3001\u4f11\u3093\u3067\u3082\u30d0\u30ec\u306f\u3057\u306a\u3044\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Von der abgeschiedenen H\u00fctte \u00fcberblickt man den n\u00f6rdlich gelegenen Vulkan O'Ghomoro, doch den scheuen Bewohner bekommt man kaum zu Gesicht. Hei\u00dfes Wasser quillt aus der Erde in ein gem\u00fctliches Badebecken.",
            "en": "While few have ever seen the lord of this humble hideaway which rests precariously on the edge of an unscalable precipice\u2500let alone obtained his permission for entering the premises\u2500that has not stopped travelers from taking full advantage of the respite the location offers, whether it be a dip in the steaming pools, or a few bells' slumber on the soft goosefeather bed.",
            "fr": "Cette masure isol\u00e9e jouit d'une vue imprenable sur le volcan d'O'Ghomoro. Situ\u00e9e \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'une source d'eau chaude, elle s'offre le luxe d'avoir un bain \u00e0 ciel ouvert sur son terrain. Vagabond dans l'\u00e2me, le propri\u00e9taire des lieux est une personne myst\u00e9rieuse dont on ne sait presque rien.",
            "ja": "\u5317\u65b9\u306b\u30aa\u30fb\u30b4\u30e2\u30ed\u5c71\u3092\u671b\u3080\u5834\u6240\u306b\u3001\u3072\u3063\u305d\u308a\u3068\u5efa\u3066\u3089\u308c\u305f\u5eb5\u3002\u706b\u5c71\u5730\u5e2f\u3060\u3051\u3042\u3063\u3066\u6e29\u6c34\u304c\u6cb8\u304d\u51fa\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u6577\u5730\u5185\u306b\u306f\u5929\u7136\u306e\u9732\u5929\u98a8\u5442\u304c\u4f5c\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5eb5\u306e\u4e3b\u306f\u3001\u307b\u3068\u3093\u3069\u59ff\u3092\u73fe\u3055\u306a\u3044\u307b\u3069\u3001\u653e\u6d6a\u7656\u304c\u3042\u308b\u4eba\u7269\u3089\u3057\u3044"
        }
    },
    "2162724": {
        "name": {
            "de": "Hexenst\u00fcbchen und Wasserrad",
            "en": "The Carline Canopy",
            "fr": "Don de Figaga",
            "ja": "\u30ab\u30fc\u30e9\u30a4\u30f3\u30ab\u30d5\u30a7\u3068\u5927\u6c34\u8eca"
        },
        "text1": {
            "de": "Man muss schon ein bisschen klettern, um den besten Blick auf das Hexenst\u00fcbchen und das sich unerm\u00fcdlich drehende Wasserrad zu haben. Aber wie jeder Wanderer wei\u00df: Das eigentliche Ziel jeder Reise ist der Weg selbst.",
            "en": "Overheard about town: \"There's nothing quite like standing beside the mighty waterwheel, watching brave men and women as they come and go.\"",
            "fr": "La grande roue \u00e0 eau tourne inlassablement, accueillant et reconduisant tous ceux qui passent par la porte du blaireau bleu.",
            "ja": "\u2015\u2015\u9152\u5834\u3067\u8033\u306b\u3057\u305f\u5642\u8a71\u3002\n\u53bb\u308a\u3086\u304f\u8005\u3092\u898b\u9001\u308a\u306a\u304c\u3089\u3001\u52c7\u58ee\u306a\u6c34\u8eca\u304c\u56de\u308b\u59ff\u3092\u898b\u308b\u306e\u306f\u30aa\u30c4\u306a\u3082\u306e\u3060\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Miounnes Hexenst\u00fcbchen ist ein behagliches Rasthaus f\u00fcr Reisende und Abenteurer. Nebenan pl\u00e4tschert gem\u00fctlich Figagas Wasserrad und versorgt die Zimmerer der nahe gelegenen Gilde mit Wasserkraft.",
            "en": "Nestled cozily within the inn known as the Roost lies the relaxing Carline Canopy, a haven for those seeking a respite from travel's travails or questing's quandaries. Figaga's Gift, the towering waterwheel found outside the caf\u00e9, powers the saws and lathes of the Carpenters' Guild, and is widely considered Gridania's grandest architectural achievement.",
            "fr": "Situ\u00e9e non loin du caf\u00e9 Aux Feuilles de carline, cette imposante roue \u00e0 aube fournit une \u00e9nergie pr\u00e9cieuse et propre \u00e0 la guilde des menuisiers. Elle est tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9e des Gridaniens pour le bruit agr\u00e9able et apaisant qu'elle produit au contact de l'eau.",
            "ja": "\u30c1\u30e3\u30dc\u30a2\u30b6\u30df\u306e\u540d\u3092\u51a0\u3057\u305f\u55ab\u8336\u5e97\u300c\u30ab\u30fc\u30e9\u30a4\u30f3\u30ab\u30d5\u30a7\u300d\u3002\u305d\u306e\u6a2a\u624b\u306b\u306f\u3001\u30a8\u30aa\u30eb\u30bc\u30a2\u6700\u5927\u306e\u6728\u9020\u6c34\u8eca\u3067\u3042\u308b\u300c\u30d5\u30a3\u30ac\u30ac\u5927\u6c34\u8eca\u300d\u304c\u3001\u5fc3\u5730\u3088\u3044\u97f3\u8272\u3092\u97ff\u304b\u305b\u306a\u304c\u3089\u56de\u8ee2\u3057\u3001\u52d5\u529b\u3092\u6728\u5de5\u5e2b\u30ae\u30eb\u30c9\u306e\u5de5\u623f\u3078\u3068\u9001\u3063\u3066\u3044\u308b"
        }
    },
    "2162725": {
        "name": {
            "de": "Gilde der Pikeniere",
            "en": "The Lancers' Guild",
            "fr": "Guilde des ma\u00eetres d'hast",
            "ja": "\u69cd\u8853\u58eb\u30ae\u30eb\u30c9"
        },
        "text1": {
            "de": "Als mich ein Schauer \u00fcberraschte, wollte ich die Zeit nutzen und mir Tricks im Umgang mit der Lanze abschauen, aber ein unwirscher Pikenier verscheuchte mich von meinem - zugegebenerma\u00dfen unangemessenen - Beobachtungsposten.",
            "en": "\"In my early days of training, I was told to study the movements of my seniors. Climbing to what I thought the perfect vantage point, I earned no praise, only thorough scolding from my instructor.\" Such were the guardsman's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "Si la guilde est avant tout un lieu d'entra\u00eenement, rien n'emp\u00eache les badauds de venir regarder les ma\u00eetres manier leurs lances, \u00e0 condition de rester dans un coin sans les incommoder.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u885b\u58eb\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u6280\u3092\u76d7\u3081\u3068\u8a00\u308f\u308c\u305f\u305f\u3081\u3001\u7279\u7b49\u5e2d\u3067\u898b\u7269\u3057\u3088\u3046\u3068\u3057\u305f\u304c\u3001\u99ac\u9e7f\u3052\u305f\u3053\u3068\u306f\u6b62\u3081\u308d\u3068\u6012\u9cf4\u3089\u308c\u305f\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Die Gilde wurde von dem ber\u00fchmten Lanzenk\u00e4mpfer Mistalle gegr\u00fcndet. Hier befindet sich auch das Hauptquartier des Klageregiments, das regelm\u00e4\u00dfig \u00dcbungen mit den Pikenieren durchf\u00fchrt.",
            "en": "Founded by legendary Wood Wailer captain Mistalle, the Lancers' Guild doubles as a headquarters for those who keep the peace within Gridania, and the greater peace without. It is to these \u201cWailing Barracks\u201d that people come with matters whose resolution requires a polearm's edge, and justice meted out to those who have wronged the forest or forestborn.",
            "fr": "Fond\u00e9e par le l\u00e9gendaire lancier Mistalle, la guilde des ma\u00eetres d'hast sert \u00e9galement de quartier g\u00e9n\u00e9ral aux vigiles sombres, l'unit\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9 publique gridanienne. Ces derniers s'y entra\u00eenent d'ailleurs r\u00e9guli\u00e8rement en compagnie des f\u00e9rus de la lance.",
            "ja": "\u540d\u69cd\u8853\u58eb\u300c\u30df\u30b9\u30bf\u30eb\u300d\u306b\u3088\u3063\u3066\u5275\u8a2d\u3055\u308c\u305f\u69cd\u8853\u58eb\u305f\u3061\u306e\u30ae\u30eb\u30c9\u3002\u5965\u306b\u30b0\u30ea\u30c0\u30cb\u30a2\u306e\u6cbb\u5b89\u3092\u5b88\u308b\u300c\u9b3c\u54ed\u968a\u300d\u306e\u5c6f\u6240\u304c\u8a2d\u3051\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u9053\u5834\u3067\u306f\u3001\u30ae\u30eb\u30c9\u54e1\u3068\u9b3c\u54ed\u968a\u58eb\u3068\u304c\u5171\u306b\u6c57\u3092\u6d41\u3059\u59ff\u3082\u898b\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b"
        }
    },
    "2162726": {
        "name": {
            "de": "Der Stubben",
            "en": "The Bannock",
            "fr": "Le Bannock",
            "ja": "\u30d0\u30ce\u30c3\u30af\u7df4\u5175\u6240"
        },
        "text1": {
            "de": "Wenn er erstmal einen Punkt gefunden hat, der h\u00f6her als der namensgebende Baumstumpf liegt, entgeht dem Besucher nichts mehr von dem gesch\u00e4ftigen Treiben - auch wenn die Soldaten eine Schlechtwetterpause einlegen.",
            "en": "\"My subordinates have a knack for disappearing from time to time, but not to worry. Climb high and survey the stump below, and the shirkers in the shadows are soon revealed.\" Such were the guard captain's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "Les officiers gridaniens sont bien plac\u00e9s pour observer les nouvelles recrues s'entra\u00eener, et si jamais certaines se cachent, il suffit de monter un peu plus haut pour les d\u00e9couvrir.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u885b\u58eb\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u59ff\u3092\u6d88\u3057\u305f\u90e8\u4e0b\u3092\u898b\u3064\u3051\u308b\u306e\u306f\u7c21\u5358\u3002\u5207\u308a\u682a\u3088\u308a\u3082\u4e0a\u304b\u3089\u898b\u4e0b\u308d\u305b\u3070\u3044\u3044\u3060\u3051\u3060\u304b\u3089\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Ausbildungsort f\u00fcr Rekruten der Bruderschaft der Morgenviper. Der Name Stubben bezieht sich auf den Stumpf eines Mammutbaums, der zu den legend\u00e4ren Himmelss\u00e4ulen geh\u00f6rte und nun als Trainingsst\u00e4tte dient.",
            "en": "Built around the stump of a fallen heavenspillar, the Bannock serves as training grounds for Order of the Twin Adder initiates. There are several theories regarding the origin of the area's name, some claiming it is taken from the hard tack issued to Grand Company recruits, others that it is derived from the training stump's resemblance to those selfsame rations.",
            "fr": "Utilisant ing\u00e9nieusement la souche d'un arbre g\u00e9ant, que les Gridaniens appellent \u201cpilier c\u00e9leste\u201d, ce camp a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par l'Ordre des deux vip\u00e8res pour former ses jeunes recrues. Son nom vient de la ressemblance de cette plateforme avec un pain plat local.",
            "ja": "\u53cc\u86c7\u515a\u304c\u65b0\u5175\u80b2\u6210\u306e\u305f\u3081\u306b\u65b0\u8a2d\u3057\u305f\u7df4\u5175\u6240\u3002\u9ed2\u8863\u68ee\u56fa\u6709\u306e\u5de8\u5927\u6a39\u300c\u5929\u67f1\u6a39\u300d\u306e\u5207\u308a\u682a\u3092\u7528\u3044\u3066\u3001\u8a13\u7df4\u5834\u304c\u4f5c\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u306e\u5207\u308a\u682a\u304c\u3001\u6241\u5e73\u306a\u4e38\u30d1\u30f3\u300c\u30d0\u30ce\u30c3\u30af\u300d\u306b\u4f3c\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u300c\u30d0\u30ce\u30c3\u30af\u7df4\u5175\u6240\u300d\u3068\u540d\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u305f"
        }
    },
    "2162727": {
        "name": {
            "de": "Haukke-Herrenhaus",
            "en": "Haukke Manor",
            "fr": "Manoir des Haukke",
            "ja": "\u30cf\u30a6\u30b1\u30bf\u5fa1\u7528\u90b8"
        },
        "text1": {
            "de": "Ein unheimliches Licht sieht man aus den Fenstern des verfluchten Herrenhauses scheinen, wenn man auf die klauenartige Wurzel des gro\u00dfen Baums steigt. Aber wer hat dazu schon den Mut?",
            "en": "\"I fled as fast as my legs could carry me, till I stood atop massive tree roots with nowhere to run. The glow from the windows, so beautiful, yet so terrible...\" Such were the madman's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "Les storopers ont beau \u00eatre des cr\u00e9atures v\u00e9g\u00e9tales, ils ne savent pas grimper sur les grosses racines... \u00c0 moins que ce soit la vue du manoir qui leur fasse peur.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u5192\u967a\u8005\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u5996\u7570\u306b\u8ffd\u308f\u308c\u3001\u6c17\u4ed8\u3044\u305f\u6642\u306b\u306f\u5927\u6a39\u306e\u6839\u306e\u4e0a\u306b\u3044\u305f\u3089\u3057\u3044\u3002\u632f\u308a\u8fd4\u308b\u3068\u3001\u7a93\u304b\u3089\u306f\u4e0d\u6c17\u5473\u306a\u5149\u304c\u6f0f\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Das Herrenhaus geh\u00f6rte den Saatsehern, bis Stimmen laut wurden, eine derart luxuri\u00f6se Residenz sei zu weltlich f\u00fcr eine spirituelle Leitfigur. Daraufhin wurde das Haus an die Dartancours-Familie abgegeben. Haukke ist ein altes Padjal-Wort und bedeutet: \u201eohne Worte kommunizieren\u201c.",
            "en": "Long frowned upon by the people of Gridania as a symbol of excess, the Seedseers would finally submit to pressure from the citizenry, selling the deed to the manor to Lady Amandine of House Dartancours. The word \u201cHaukke\u201d is of ancient Padjali origin and means, \u201cto speak without words.\u201d",
            "fr": "Ancienne r\u00e9sidence des Oracles, cette demeure luxueuse a \u00e9t\u00e9 c\u00e9d\u00e9e \u00e0 la riche famille des Dartancours il y a maintenant deux g\u00e9n\u00e9rations. Le mot \u201cHaukke\u201d d\u00e9signerait en langue ancienne des rituels de communication silencieuse avec les esprits de la for\u00eat.",
            "ja": "\u5e7b\u8853\u7687\u306e\u5143\u5fa1\u7528\u90b8\u3002\u4e8c\u4ee3\u524d\u306e\u5e7b\u8853\u7687\u304c\u300c\u8d05\u6ca2\u904e\u304e\u308b\u300d\u3068\u3057\u3066\u5f15\u304d\u6255\u3044\u3001\u540d\u9580\u30c0\u30eb\u30bf\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u5bb6\u306e\u624b\u306b\u6e21\u3063\u305f\u3002\u306a\u304a\u3001\u300c\u30cf\u30a6\u30b1\u30bf\u300d\u3068\u306f\u53e4\u8a9e\u3067\u300c\u9ed9\u3057\u3066\u8a9e\u308c\u300d\u3068\u3044\u3046\u610f\u5473\u3067\u3001\u7cbe\u970a\u3068\u306e\u8a00\u8449\u306b\u5bc4\u3089\u306a\u3044\u5bfe\u8a71\u306e\u5834\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u3092\u793a\u3059"
        }
    },
    "2162728": {
        "name": {
            "de": "W\u00e4chterbaum",
            "en": "The Guardian Tree",
            "fr": "Arbre gardien",
            "ja": "\u9577\u8001\u306e\u6728"
        },
        "text1": {
            "de": "Bei sch\u00f6nem Wetter geht der Druide in den Wald, um den Stimmen der Gebieter zu lauschen. Am liebsten dorthin, von wo aus er auf den heiligen Baum herabblicken kann.",
            "en": "\"When I feel I have lost my way, I look down upon the ancient arbor under the shining sun. I look down, and I listen.\" Such were the conjurer's words, and I would see as she saw.",
            "fr": "Les jours de beau temps, on aper\u00e7oit souvent des attroupements de promeneurs observer ce majestueux v\u00e9g\u00e9tal depuis les hauteurs.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u5e7b\u8853\u58eb\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u5929\u6c17\u306e\u826f\u3044\u65e5\u306b\u306f\u3001\u7cbe\u970a\u306e\u58f0\u306b\u8033\u3092\u50be\u3051\u308b\u305f\u3081\u68ee\u306b\u5411\u304b\u3046\u3002\u5927\u3044\u306a\u308b\u53e4\u6728\u3092\u898b\u4e0b\u308d\u3059\u5834\u6240\u306b\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Den Druiden zufolge ist der \u00e4lteste noch lebende Urbaum Gridanias von einem m\u00e4chtigen Gebieter beseelt und \u00fcber tausend Jahre alt, weshalb seine wertvollen Fr\u00fcchte Tausendjahrpflaumen genannt werden.",
            "en": "Having seen over a thousand summers, the Guardian Tree is purportedly the oldest arbor in all the Black Shroud, and home to the great one\u2500an elder elemental who watches and presides over the forest's denizens. The fruit borne by the tree resembles a plum and is sought after across the Three Continents for its curative properties.",
            "fr": "Cet arbre est le plus ancien de la for\u00eat de Sombrelinceul. \u00c2g\u00e9 de plus de mille ans, ses fruits appel\u00e9s \u201cprunes mill\u00e9naires\u201d sont gard\u00e9s pr\u00e9cieusement par les botanistes du Courtil. D'apr\u00e8s les druides gridaniens, il abriterait le doyen des esprits.",
            "ja": "\u9ed2\u8863\u68ee\u3067\u6700\u3082\u9f62\u3092\u91cd\u306d\u3066\u3044\u308b\u3068\u3044\u3046\u5927\u6a39\u3067\u3001\u30b0\u30ea\u30c0\u30cb\u30a2\u306e\u9053\u58eb\u305f\u3061\u304c\u8a9e\u308b\u3068\u3053\u308d\u306b\u3088\u308c\u3070\u300c\u68ee\u306e\u5927\u7cbe\u970a\u300d\u304c\u68f2\u307e\u3046\u3068\u3044\u3046\u3002\u6a39\u9f62\u306f\u3001\u5343\u5e74\u3092\u8d85\u3048\u3066\u3044\u308b\u3068\u3082\u3044\u308f\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u306e\u679c\u5b9f\u306f\u300c\u5343\u5e74\u679c\u5b9f\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u73cd\u91cd\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b"
        }
    },
    "2162729": {
        "name": {
            "de": "Regenbogenfall",
            "en": "Rainbow Bridge",
            "fr": "Cascade de l'arc-en-ciel",
            "ja": "\u8679\u67b6\u3051\u306e\u6edd"
        },
        "text1": {
            "de": "Ein Druide sagte mir, der von Licht und Wasser gezauberte Br\u00fcckenbogen w\u00e4re ein Zeichen der Harmonie zwischen uns und den Gebietern.",
            "en": "\"Shimmering in the sun and mist, the bridge is a sign that for all the pain we have inflicted on our forest home, the elementals still grace us with their favor.\" Such were the conjurer's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "Lorsque le soleil brille de tous ses rayons, il n'est pas rare de voir des habitants de Gridania s'arr\u00eater sur la passerelle pour observer le spectacle f\u00e9erique offert par cette chute d'eau.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u5e7b\u8853\u58eb\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u6c34\u3068\u5149\u304c\u7e54\u308a\u306a\u3059\u5e7b\u60f3\u7684\u306a\u6a4b\u306f\u3001\u4eba\u3068\u68ee\u306e\u7cbe\u970a\u3092\u7e4b\u3050\u878d\u548c\u306e\u8a3c\u3068\u8003\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Im Tiefen Wald f\u00e4llt das Wasser der \u201e\u00d6stlichen Blattader\u201c einige Yalme tief und verbirgt dabei einen Felsdurchgang, der zum Mogry-Stubben f\u00fchrt. Ab und an zaubert das Sonnenlicht dort Regenb\u00f6gen.",
            "en": "When struck by the rare sunbeams which happen to penetrate the thick canopy of the Black Shroud, the veil of fine mist created by one of the East Vein's myriad cataracts projects a brilliant rainbow which appears to connect the river's east and west banks. The grotto hidden behind the veil houses one of the forest's most sacred locations\u2500the Lifemend Stump.",
            "fr": "Cette cascade prend sa source dans la Veine de l'est, l'une des petites rivi\u00e8res qui coulent dans la for\u00eat de Sombrelinceul. En raison de la quantit\u00e9 de gouttelettes qu'elle produit, un arc-en-ciel est la plupart du temps visible quand il fait beau. \u00c0 son pied se cache une grotte qui permet d'acc\u00e9der \u00e0 la souche de r\u00e9surrection.",
            "ja": "\u9ed2\u8863\u68ee\u3092\u6d41\u308c\u308b\u5c0f\u5ddd\u306e\u3072\u3068\u3064\u3001\u300c\u6771\u306e\u8449\u8108\u300d\u304c\u4f5c\u308b\u6edd\u3002\u65e5\u5c04\u3057\u306e\u52a0\u6e1b\u6b21\u7b2c\u3067\u8679\u304c\u67b6\u304b\u308b\u3053\u3068\u304c\u3042\u308b\u305f\u3081\u3001\u5730\u5143\u6c11\u304b\u3089\u306f\u300c\u8679\u67b6\u3051\u306e\u6edd\u300d\u306e\u611b\u79f0\u3067\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u306a\u304a\u3001\u6edd\u306e\u88cf\u624b\u306b\u306f\u6d1e\u7a9f\u304c\u3042\u308a\u3001\u518d\u751f\u306e\u6839\u682a\u306b\u901a\u3058\u3066\u3044\u308b"
        }
    },
    "2162730": {
        "name": {
            "de": "Spr\u00f6sslings-Wiege",
            "en": "The Seedbed",
            "fr": "Le Berceau",
            "ja": "\u3086\u308a\u304b\u3054\u306e\u5927\u6a39"
        },
        "text1": {
            "de": "\u201eEgal welches Lebewesen ich erforscht habe, eins hatten sie alle gemein: den Instinkt, neugeborenes Leben zu sch\u00fctzen\", verriet mir der Gelehrte an diesem hell erleuchteten Ort.",
            "en": "\"Flora or fauna, one cannot but marvel at the wonder of birth.\" Such were the scholar's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "S'il y a une lueur d'espoir dans ce monde, c'est bien le fait que, quelque soit l'esp\u00e8ce, le d\u00e9sir de prot\u00e9ger sa prog\u00e9niture est le m\u00eame.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u535a\u7269\u5b66\u8005\u304c\u898b\u305f\u666f\u8272\u3002\n\u7a2e\u65cf\u9055\u3048\u3069\u3082\u3001\u7523\u307e\u308c\u884c\u304f\u547d\u3092\u5b88\u3089\u3093\u3068\u3059\u308b\u610f\u5fd7\u306f\u540c\u3058\u3002\u305d\u306e\u5149\u306b\u672a\u6765\u3092\u898b\u305f\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Der Kokon birgt die Saat der Sylphen und ist f\u00fcr deren Fortpflanzung unerl\u00e4sslich. Besch\u00fctzt wird dieser \u00e4u\u00dferst wichtige Ort daher von den gespenstisch leuchtenden Mondsporen.",
            "en": "Illuminated in the soft glow of countless moonspores, the Seedbed is an ancient arbor-turned-nursery used by the sylphs to grow and incubate their offspring, also known as podlings.",
            "fr": "C'est au c\u0153ur de ce grand arbre que sont d\u00e9pos\u00e9es les cosses, c'est-\u00e0-dire les cocons contenant les bulbes de Sylphes, pour qu'elles se d\u00e9veloppent. Ce lieu crucial pour la survie de cette esp\u00e8ce est toujours baign\u00e9 par la lumi\u00e8re s\u00e9l\u00e9nienne des sporelunes.",
            "ja": "\u30b7\u30eb\u30d5\u306e\u7a2e\u3092\u5305\u3080\u7e6d\u3001\u300c\u30b7\u30eb\u30d5\u306e\u3086\u308a\u304b\u3054\u300d\u3092\u80b2\u3080\u5927\u6a39\u3002\u3053\u306e\u6a39\u306a\u304f\u3057\u3066\u3001\u30b7\u30eb\u30d5\u65cf\u306f\u7e41\u6b96\u3067\u304d\u306a\u3044\u305f\u3081\u3001\u975e\u5e38\u306b\u91cd\u8981\u306a\u5834\u6240\u3068\u3044\u3048\u308b\u3002\u305d\u308c\u3092\u898b\u5b88\u308b\u3088\u3046\u306b\u3001\u6708\u5149\u306e\u3088\u3046\u306a\u6de1\u3044\u5149\u3092\u653e\u3063\u3066\u3044\u308b\u306e\u306f\u300c\u30e0\u30fc\u30f3\u30b9\u30dd\u30a2\u300d\u3067\u3042\u308b"
        }
    },
    "2162731": {
        "name": {
            "de": "Buscarrons Horst",
            "en": "Buscarron's Druthers",
            "fr": "Au Choix de Buscarron",
            "ja": "\u9152\u623f\u300c\u30d0\u30b9\u30ab\u30ed\u30f3\u30c9\u30e9\u30b6\u30fc\u30ba\u300d"
        },
        "text1": {
            "de": "Ein Patron erz\u00e4hlte mir, wie er nach einem Zechgelage nicht in seinem Bett erwachte, sondern unter freiem Himmel von Regen und Donner geweckt wurde. Eine missliche Situation, und der Abstieg stand noch bevor.",
            "en": "\"What was I doin' up there at dawn in the pourin' rain? Hells if I can remember, but it wasn't a bad view.\" Such were the drunkard's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "Si chacun se d\u00e9salt\u00e8re librement ici, il est quand m\u00eame pr\u00e9f\u00e9rable de rester vigilant. Certains imprudents se r\u00e9veillent parfois frapp\u00e9s par l'orage, apr\u00e8s une nuit arros\u00e9e.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u9154\u5ba2\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u6df1\u9152\u3092\u3057\u305f\u7fcc\u65e5\u3001\u8c6a\u96e8\u306b\u3055\u3089\u3055\u308c\u305f\u5834\u6240\u3067\u76ee\u899a\u3081\u305f\u3002\u3069\u3046\u3084\u3063\u3066\u305f\u3069\u308a\u7740\u3044\u305f\u306e\u304b\u306f\u899a\u3048\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Buscarron muss der geselligste Soldat sein, der jemals eine Schenke er\u00f6ffnete. Abenteurer und gelegentlich auch R\u00e4uber kehren hier ein, um ihre Kr\u00fcge zu leeren. Ein Zufluchtsort der besonderen Art.",
            "en": "The Druthers is run by a disenfranchised ex-sentry-turned-tavernkeep and welcomes all manner of folk, from upstanding to unsavory, so long as they follow Buscarron Strongarm's simple rules of etiquette: sit down, forget your worries, and savor your ale.",
            "fr": "Ce bar, \u00e9tabli dans la For\u00eat du sud par un ancien soldat du nom de Buscarron, est un lieu de rendez-vous tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 par les aventuriers et les canailles des environs. C'est en quelque sorte un endroit sacr\u00e9 o\u00f9 chacun peut boire en toute tranquillit\u00e9.",
            "ja": "\u5143\u54e8\u5175\u30d0\u30b9\u30ab\u30ed\u30f3\u304c\u55b6\u3080\u9152\u5834\u3002\u61d0\u306e\u5e83\u3044\u30d0\u30b9\u30ab\u30ed\u30f3\u304c\u5dee\u914d\u3059\u308b\u3053\u306e\u5e97\u3067\u306f\u3001\u5192\u967a\u8005\u306f\u304a\u308d\u304b\u5468\u8fba\u3092\u6839\u57ce\u3068\u3059\u308b\u30b4\u30ed\u30c4\u30ad\u306e\u985e\u3044\u307e\u3067\u3082\u304c\u3001\u5e73\u7a4f\u306b\u9152\u3092\u914c\u307f\u4ea4\u308f\u3059\u3002\u3053\u306e\u9152\u5834\u306f\u3001\u4e00\u7a2e\u306e\u30a2\u30b8\u30fc\u30eb\uff08\u8056\u57df\u30fb\u907f\u96e3\u6240\uff09\u3068\u3044\u3048\u308b\u3060\u308d\u3046"
        }
    },
    "2162732": {
        "name": {
            "de": "Luftschiff-Landeplatz (S\u00fcdwald)",
            "en": "South Shroud Landing",
            "fr": "A\u00e9rodrome de la For\u00eat du sud",
            "ja": "\u30b5\u30a6\u30b9\u30b7\u30e5\u30e9\u30a6\u30c9\u30fb\u30e9\u30f3\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0"
        },
        "text1": {
            "de": "In der Taverne wurde gemunkelt, dass die Betreiber des Landeplatzes sicher nicht abgezogen w\u00e4ren, wenn sie geahnt h\u00e4tten, wer sich sp\u00e4ter darin einnisten w\u00fcrde.",
            "en": "Overheard at a tavern: \"Bet the people who built that place never thought it would end up used like that.\"",
            "fr": "Les dirigeants de la soci\u00e9t\u00e9 Vols Hautvent ne s'attendaient pas \u00e0 ce que leur installation tombe entre les mains de bandits sans foi ni loi. C'est d'autant plus regrettable que la vue est exquise depuis la plateforme d'embarquement.",
            "ja": "\u2015\u2015\u9152\u5834\u3067\u8033\u306b\u3057\u305f\u5642\u8a71\u3002\n\u65bd\u8a2d\u3092\u653e\u68c4\u3057\u305f\u9023\u4e2d\u306f\u3001\u307e\u3055\u304b\u3042\u3093\u306a\u4f7f\u308f\u308c\u65b9\u3092\u3055\u308c\u308b\u3068\u306f\u601d\u308f\u306a\u304b\u3063\u305f\u3060\u308d\u3046\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Aufgrund der Gef\u00e4hrdung durch die vorr\u00fcckenden Garlear sah sich die Highwind-Fluggesellschaft gezwungen, den Landeplatz aufzugeben. Nun wird er von Wilderern als Umschlagsplatz genutzt.",
            "en": "Constructed by Highwind Skyways to serve as a landing for cargo airships, this location was quickly abandoned when the imperial presence in the area became too large to ignore. Now the site is used as a makeshift market where bandits and poachers peddle their ill-gotten wares far from the eyes of the law.",
            "fr": "Originairement \u00e9tabli pour le transport de marchandises par la soci\u00e9t\u00e9 Vols Hautvent, cet a\u00e9rodrome a d\u00fb fermer en raison des menaces que font peser les Garlemaldais sur les voies a\u00e9riennes. Cet endroit est aujourd'hui le repaire des Griffecoeurl, qui l'utilisent pour trafiquer fourrures et autres produits braconn\u00e9s.",
            "ja": "\u30cf\u30a4\u30a6\u30a3\u30f3\u30c9\u98db\u7a7a\u793e\u304c\u8a2d\u7f6e\u3057\u305f\u8ca8\u7269\u8f38\u9001\u7528\u306e\u98db\u7a7a\u8247\u767a\u7740\u5834\u3002\u30ac\u30ec\u30de\u30fc\u30eb\u5e1d\u56fd\u8ecd\u306e\u9032\u51fa\u306b\u4f34\u3044\u3001\u7a7a\u306e\u5b89\u5168\u304c\u8105\u304b\u3055\u308c\u305f\u305f\u3081\u3001\u3042\u3048\u306a\u304f\u9589\u9396\u3055\u308c\u305f\u3002\u73fe\u5728\u306f\u3001\u5730\u5143\u306e\u5bc6\u731f\u8005\u305f\u3061\u304c\u3001\u5bc6\u731f\u54c1\u3092\u58f2\u8cb7\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u95c7\u5e02\u306b\u5229\u7528\u3057\u3066\u3044\u308b"
        }
    },
    "2162733": {
        "name": {
            "de": "Urths Segen",
            "en": "Urth's Gift",
            "fr": "Le Don d'Urth",
            "ja": "\u30a6\u30eb\u30ba\u306e\u6075\u307f"
        },
        "text1": {
            "de": "Eine schweigsame Druidin geleitete mich an diesen Ort im heiligen Wald, der in ein fahles Licht getaucht ist. Besonders geheimnisvoll wirkte die Szenerie, als Nebel aufzog.",
            "en": "\"Shrouded in mist, bathed in ephemeral light. I felt as if I'd left the forest behind and come to another world...\" Such were the conjurer's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "Certains \u00e9l\u00e9mentalistes pr\u00e9tendent que la lumi\u00e8re fantastique de ce lieu sacr\u00e9 est encore plus surnaturelle lorsqu'elle se dissipe dans la brume.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u5e7b\u8853\u58eb\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u6de1\u3044\u5149\u306b\u5305\u307e\u308c\u305f\u8056\u306a\u308b\u68ee\u306e\u4e00\u89d2\u3002\u9727\u306b\u5305\u307e\u308c\u308b\u3068\u3001\u3055\u3089\u306b\u795e\u79d8\u7684\u306a\u96f0\u56f2\u6c17\u3068\u306a\u308b\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Diese nat\u00fcrliche Quelle strotzt nur so von \u00e4therischer Energie. Die Schriften behaupten, dass Odin hier einst die heilige Urth mit seinem Schwert erschlug, und er daf\u00fcr von der Kraft eines Kristalls in Urths Quelle gefesselt wurde, wo er immer noch schlummern soll.",
            "en": "Ancient writings tell that in exchange for her lifeblood, Lady Urth was able to seal the Dark Divinity Odin in a crystalline prison beneath a bubbling wellspring. To honor her sacrifice, the land upon which she drew her last breath still bears her name.",
            "fr": "Si l'on en croit les textes sacr\u00e9s, cette source fortement charg\u00e9e en \u00e9ther se situe \u00e0 l'endroit o\u00f9 la sainte appel\u00e9e Urth aurait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e par Odin, le Chevalier des ombres, ce qui lui vaut son nom actuel. Nul ne sait toutefois si cette l\u00e9gende est vraie.",
            "ja": "\u30a8\u30fc\u30c6\u30eb\u6fc3\u3044\u6e05\u3089\u304b\u306a\u6e67\u6c34\u5730\u3002\u8056\u5178\u3067\u306f\u3001\u3053\u306e\u5730\u3067\u300c\u30a6\u30eb\u30ba\u300d\u3068\u3044\u3046\u540d\u306e\u8056\u5973\u304c\u3001\u60aa\u795e\u300c\u30aa\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u300d\u306b\u65ac\u308a\u6bba\u3055\u308c\u305f\u3068\u8a18\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u308c\u3086\u3048\u300c\u30a6\u30eb\u30ba\u306e\u6075\u307f\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u3053\u306e\u4f1d\u627f\u304c\u771f\u5b9f\u304b\u3069\u3046\u304b\u306f\u89e3\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044"
        }
    },
    "2162734": {
        "name": {
            "de": "M\u00fchlenbruch",
            "en": "Quarrymill",
            "fr": "Moulin de la carri\u00e8re",
            "ja": "\u30af\u30a9\u30fc\u30ea\u30fc\u30df\u30eb"
        },
        "text1": {
            "de": "Mit leuchtenden Augen erz\u00e4hlte mir der J\u00e4ger davon, wie er in den fr\u00fchen Morgenstunden alles vom Ru\u00df reinigt und dabei verz\u00fcckt auf die Siedlung blickt. Zu Hause ist es doch am sch\u00f6nsten!",
            "en": "\"As I was cleaning out the chimneys, I could not help but be struck by the view below. My village may be a humble one, but there's nowhere else I'd call home.\" Such were the hunter's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "\"Nul n'est mieux que chez soi\", disait ce vieil homme. On raconte qu'il prenait un plaisir fou \u00e0 contempler son village ador\u00e9 lorsqu'il r\u00e9parait sa toiture ou ramonait sa chemin\u00e9e, les matins de beau temps.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u731f\u5e2b\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u5730\u5143\u3053\u305d\u304c\u6700\u9ad8\u306e\u666f\u8272\u3002\u7164\u3092\u9664\u53bb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u304d\u306b\u898b\u308b\u3001\u96c6\u843d\u306f\u5fc3\u6696\u307e\u308b\u3082\u306e\u304c\u3042\u308b\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Einst wurden hier im S\u00fcdwald mithilfe eines Wasserrads Steine f\u00fcr den Aufbau Gridanias geschliffen, doch diese Funktion geh\u00f6rt der Geschichte an. Heute leben in dem kleinen Weiler J\u00e4ger und Sammler.",
            "en": "Once a deal had been struck between the Gelmorrans and the elementals allowing their return to the forest surface, the Elezen began unearthing large quantities of boulders to build the foundations of their new city, Gridania. The waterwheels of Quarrymill were raised to power the hammers which rendered the massive stones into workable blocks.",
            "fr": "Ce hameau de la For\u00eat du sud tient son nom des moulins \u00e0 eau qui servaient \u00e0 couper la pierre extraite des carri\u00e8res lorsque Gridania a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e. Aujourd'hui, les tailleurs de pierre ont c\u00e9d\u00e9 la place aux chasseurs qui profitent des bienfaits que la nature leur offre.",
            "ja": "\u5357\u90e8\u68ee\u6797\u306b\u3042\u308b\u5c0f\u6751\u3002\u68ee\u90fd\u300c\u30b0\u30ea\u30c0\u30cb\u30a2\u300d\u306e\u5efa\u8a2d\u6642\u306b\u3001\u5207\u308a\u51fa\u3057\u305f\u77f3\u6750\u3092\u88fd\u6750\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u6c34\u8eca\u5834\u3068\u3057\u3066\u62d3\u304b\u308c\u305f\u6b74\u53f2\u3092\u6301\u3064\u3002\u305d\u306e\u5f79\u76ee\u3092\u7d42\u3048\u305f\u4eca\u3067\u306f\u3001\u8c4a\u304b\u306a\u68ee\u306e\u6075\u307f\u3092\u5f97\u308b\u731f\u5e2b\u305f\u3061\u306e\u6751\u306b\u751f\u307e\u308c\u5909\u308f\u3063\u3066\u3044\u308b\u3088\u3046\u3060"
        }
    },
    "2162735": {
        "name": {
            "de": "Ixal-Kahlhieb",
            "en": "Ixali Logging Grounds",
            "fr": "Site de d\u00e9boisement ixal",
            "ja": "\u30a4\u30af\u30b5\u30eb\u8ecd\u4f10\u63a1\u6240"
        },
        "text1": {
            "de": "Eine aufgebrachte Wachfrau erz\u00e4hlte mir, wie sie das Ausma\u00df des Unrechts, das die Ixal dem Wald zuf\u00fcgen, zum ersten Mal begriff: Auf einem in die Erde getriebenen Baumstamm stehend musste sie dem r\u00e4uberischen Abtransport hilflos zusehen.",
            "en": "\"I stood there atop the butchered arbor, my fist trembling in anger. Those who would harm our forest home must be shown no quarter.\" Such were the sentry's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "Un \u00e9claireur de l'Ordre a d\u00e9couvert un endroit bien perch\u00e9 d'o\u00f9 il peut observer les Ixali charger les rondins de bois qu'ils subtilisent \u00e0 la for\u00eat.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u54e8\u5175\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u5207\u308a\u51fa\u3055\u308c\u3001\u6253\u3061\u8fbc\u307e\u308c\u305f\u6728\u306e\u4e0a\u306b\u7acb\u3061\u3001\u6012\u308a\u306b\u9707\u3048\u308b\u3002\u68ee\u306e\u73fe\u72b6\u3092\u73fe\u3059\u5149\u666f\u3089\u3057\u3044\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Ein Feldlager der vogelartigen Ixal. Die Ixal f\u00e4llen die erhabenen B\u00e4ume des Waldes der Einkehr und transportieren das geraubte Holz mit gepanzerten Ballons nach Natalan in Coerthas oder bis ins ferne Xelphatol-Tal.",
            "en": "The Ixal have never taken well their banishment from the Black Shroud, and to this day continue to fell the hoary sentinels growing on the forest's outskirts. Too heavy to drag back to their settlements in Natalan or faraway Xelphatol, the ill-gotten lumber is tied to balloons buoyed with Ixali airstones and flown to the beast tribe's homeland under the cover of night.",
            "fr": "S'\u00e9tant empar\u00e9s de cet endroit pour en exploiter les ressources foresti\u00e8res, les Ixali transportent le bois \u00e0 l'aide de ballons renforc\u00e9s qu'ils ont fait parvenir depuis leurs terres natales des vall\u00e9es de Xelphatol via leur colonie de Natalan dans le Coerthas.",
            "ja": "\u9ed2\u8863\u68ee\u306b\u4e0d\u6cd5\u4fb5\u5165\u3057\u305f\u30a4\u30af\u30b5\u30eb\u65cf\u306e\u4f10\u63a1\u90e8\u968a\u304c\u3001\u6a39\u6728\u3092\u5207\u308a\u51fa\u3057\u3066\u3044\u308b\u4f10\u63a1\u6240\u3002\u30a4\u30af\u30b5\u30eb\u65cf\u306f\u6839\u62e0\u5730\u306e\u5927\u6e13\u8c37\u300c\u30bc\u30eb\u30d5\u30a1\u30c8\u30eb\u300d\u304b\u3089\u3001\u30af\u30eb\u30b6\u30b9\u306e\u300c\u30ca\u30bf\u30e9\u30f3\u5165\u690d\u5730\u300d\u7d4c\u7531\u3067\u88c5\u7532\u6c17\u7403\u3092\u9001\u308a\u8fbc\u307f\u3001\u6728\u6750\u306e\u642c\u51fa\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b"
        }
    },
    "2162736": {
        "name": {
            "de": "Meteoritenkrater",
            "en": "Fallen Neurolink",
            "fr": "Ombrage du m\u00e9t\u00e9ore",
            "ja": "\u30e1\u30c6\u30aa\u306e\u9670\u5730"
        },
        "text1": {
            "de": "Eine der Wachen sprach ehrfurchtsvoll von dem sichelf\u00f6rmigen Gebilde, das hier vom Himmel gefallen war. Seine fremdartige Pr\u00e4senz sei einfach \u00fcberw\u00e4ltigend.",
            "en": "\"I don't like it, I can tell you that. That crescent...whatever-it-is...protruding into the sky. It doesn't belong there. It doesn't belong nowhere in this world.\" So were the guard's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "Cet immense objet en forme de croissant de lune est l'une des nombreuses traces visibles du septi\u00e8me fl\u00e9au. Les plus jeunes s'amusent \u00e0 tester leur courage en allant l'observer la nuit.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u885b\u58eb\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u5929\u3092\u7a81\u304f\u4e09\u65e5\u6708\u578b\u306e\u7570\u7269\u3002\u305d\u306e\u7570\u8cea\u306a\u5b58\u5728\u611f\u306b\u306f\u3001\u305f\u3060\u305f\u3060\u5727\u5012\u3055\u308c\u308b\u3070\u304b\u308a\u3060\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Als Bahamut sein kosmisches Gef\u00e4ngnis absprengte, um Eorzea zu verw\u00fcsten, st\u00fcrzte ein Fragment davon auf den S\u00fcdwald herab. Der Krater zeugt bis heute von den Schrecken der Siebten Katastrophe.",
            "en": "Coined by the learned men of Garlond Ironworks, these massive rings were used to dampen spiritual energies, preventing the focusing of power required to wield magicks. No less than five, each measuring hundreds of yalms across, were required to keep Bahamut silent for two full eras...but even then they proved insufficient.",
            "fr": "Cette structure est un fragment de Dalamud, l'immense ge\u00f4le qui emprisonnait le Primordial Bahamut. Les gens pensent qu'il s'est d\u00e9tach\u00e9 du corps du dragon lorsqu'il a survol\u00e9 la for\u00eat de Sombrelinceul au moment du septi\u00e8me fl\u00e9au. L'Ombrage du m\u00e9t\u00e9ore est l'une des nombreuses traces visibles de la terrible catastrophe qui a frapp\u00e9 \u00c9orz\u00e9a.",
            "ja": "\u6708\u306e\u885b\u661f\u300c\u30c0\u30e9\u30ac\u30d6\u300d\u5185\u306b\u5c01\u3058\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u3001\u53e4\u306e\u86ee\u795e\u3092\u5305\u3093\u3067\u3044\u305f\u62d8\u675f\u5177\u306e\u4e00\u90e8\u3002\u7b2c\u4e03\u970a\u707d\u306e\u969b\u306b\u3001\u9ed2\u8863\u68ee\u4e0a\u7a7a\u306b\u98db\u6765\u3057\u305f\u9ed2\u304d\u86ee\u795e\u306e\u8eab\u4f53\u304b\u3089\u5265\u843d\u3057\u3001\u3053\u306e\u5730\u306b\u5815\u3061\u3066\u304d\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002\u7b2c\u4e03\u970a\u707d\u306e\u722a\u75d5\u306e\u3072\u3068\u3064\u3068\u3044\u3048\u308b"
        }
    },
    "2162737": {
        "name": {
            "de": "Erlenbrunnen",
            "en": "Alder Springs",
            "fr": "Sources de l'Aulne",
            "ja": "\u30a2\u30eb\u30c0\u30fc\u30b9\u30d7\u30ea\u30f3\u30b0\u30b9"
        },
        "text1": {
            "de": "Ein Bergmann riet mir, bis an das Ende einer freiliegenden Wurzel zu gehen, um das stille, in Wolken geh\u00fcllte Tal zu betrachten - solange ich nur festen Schrittes und schwindelfrei sei.",
            "en": "\"So there I was, starin' out over those naked tree limbs. Was feelin' brave, so I thought I'd see just how far I could go. As it turns out? Pretty far.\" Such were the mountaineer's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "Les mineurs de la For\u00eat du nord aiment parfois \u00e9prouver leur courage en allant jusqu'au bout de vieilles racines suspendues dans le vide.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u5c71\u5e2b\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u5fc3\u81d3\u304c\u5f37\u3044\u3068\u81ea\u8ca0\u3059\u308b\u306a\u3089\u3001\u9650\u754c\u307e\u3067\u5148\u3078\u9032\u3080\u3068\u3044\u3044\u3002\u7a81\u304d\u51fa\u3057\u305f\u6839\u306e\u5148\u3063\u307d\u307e\u3067\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Einst stand in dieser Gegend ein uralter Erlenwald, doch w\u00e4hrend der Siebten Katastrophe gingen Splitter von Dalamud zu Boden und verw\u00fcsteten die Landschaft bis heute.",
            "en": "Once a vast grove of giant alders, the flames of the Calamity reduced the area to a charred graveyard, leaving nothing of the ancient holt but its name.",
            "fr": "Autrefois une dense for\u00eat d'aulnes, qui lui a valu son nom, ce lieu d\u00e9sol\u00e9 a pris son visage actuel lors du septi\u00e8me fl\u00e9au, notamment \u00e0 cause de fragments de Dalamud qui ont d\u00e9chir\u00e9 le sol et dont on peut encore voir la marque ici et l\u00e0 aujourd'hui.",
            "ja": "\u304b\u3064\u3066\u306f\u300c\u30a2\u30eb\u30c0\u30fc\u30b9\u30d7\u30ea\u30f3\u30b0\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u307b\u3069\u3001\u591a\u304f\u306e\u30cf\u30f3\u30ce\u30ad\u304c\u8302\u308b\u68ee\u6797\u5730\u5e2f\u3060\u3063\u305f\u304c\u3001\u7b2c\u4e03\u970a\u707d\u3092\u5883\u306b\u72b6\u6cc1\u306f\u4e00\u5909\u3002\u30c0\u30e9\u30ac\u30d6\u306e\u7834\u7247\u304c\u843d\u7740\u3057\u305f\u969b\u306e\u885d\u6483\u3067\u5927\u5730\u304c\u5f15\u304d\u88c2\u304b\u308c\u3001\u4eca\u3067\u3082\u7121\u6b8b\u306a\u50b7\u8de1\u3092\u6652\u3057\u3066\u3044\u308b"
        }
    },
    "2162738": {
        "name": {
            "de": "Castrum Marinum",
            "en": "Castrum Marinum",
            "fr": "Castrum Marinum",
            "ja": "\u30ab\u30b9\u30c6\u30c3\u30eb\u30e0\u30fb\u30de\u30ea\u30cc\u30e0"
        },
        "text1": {
            "de": "Von einem Soldaten h\u00f6rte ich, dass die Befestigungsanlage in der Abendsonne unheimlich leuchtet, wenn man sie von einem hohen Punkt aus betrachtet. Wie Recht er doch hatte.",
            "en": "\"Say what you will about our foe, you can't deny that the architecture of their outposts has a certain ghastly charm. I would have enjoyed the sunset a while longer, but the cohort doesn't take kindly to tourists.\" Such were the scout's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "Les soldats en mission de reconnaissance se cachent parfois en hauteur aux avant-postes garlemaldais pour mieux espionner l'ennemi. Ils peuvent m\u00eame apercevoir une place forte imp\u00e9riale au loin si le ciel est particuli\u00e8rement d\u00e9gag\u00e9, mais la vue est plut\u00f4t sinistre lorsque le soleil se couche.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u5175\u58eb\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u5f37\u884c\u5075\u5bdf\u4e2d\u3001\u9ad8\u6240\u304b\u3089\u671b\u3080\u6575\u88dc\u7d66\u57fa\u5730\u306f\u3001\u6c88\u307f\u3086\u304f\u967d\u5149\u306b\u7167\u3089\u3055\u308c\u4e0d\u6c17\u5473\u306b\u5149\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Der s\u00fcdlichste Versorgungsst\u00fctzpunkt der Garlear thront \u00fcber der Rhotano-See, die Vylbrand von Aldenard trennt. Die X. Kohorte der XIV. Legion ist hier stationiert. Sie beliefert Truppen in La Noscea und Thanalan.",
            "en": "Situated atop the roiling Rhotano Sea between Aldenard and the eastern coast of Vylbrand, Castrum Marinum serves as the southernmost outpost for the Garlean Empire's XIVth Legion. The cohort stationed on this man-made floating island is primarily tasked with the resupplying of imperial army cohorts deployed in the La Noscea and Thanalan theaters. ",
            "fr": "Une base de l'Empire situ\u00e9e dans la mer de Rhotano, entre le continent d'Aldenard et l'\u00eele de Vylbrand, servant principalement de relais pour les ressources destin\u00e9es aux autre bases garlemaldaises. Son nom signifie \u201cplace forte maritime\u201d. La 10e unit\u00e9 d'infanterie de la 14e l\u00e9gion imp\u00e9riale y est stationn\u00e9e.",
            "ja": "\u30a2\u30eb\u30c7\u30ca\u30fc\u30c9\u5c0f\u5927\u9678\u3068\u30d0\u30a4\u30eb\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u5cf6\u3092\u9694\u3066\u308b\u300c\u30ed\u30fc\u30bf\u30ce\u6d77\u300d\u306b\u6d6e\u304b\u3076\u3001\u30ac\u30ec\u30de\u30fc\u30eb\u5e1d\u56fd\u8ecd\u306e\u7269\u8cc7\u4e2d\u7d99\u57fa\u5730\u3002\u305d\u306e\u540d\u79f0\u306f\u3001\u305d\u306e\u3082\u306e\u30ba\u30d0\u30ea\u300c\u6d0b\u4e0a\u306e\u88dc\u7d66\u57fa\u5730\u300d\u3092\u793a\u3059\u3002\u5e1d\u56fd\u8ecd\u7b2cXIV\u8ecd\u56e3\u6240\u5c5e\u306e\u7b2cX\u6b69\u5175\u5927\u968a\u304c\u99d0\u5c6f\u3059\u308b"
        }
    },
    "2162739": {
        "name": {
            "de": "Bucht des Abendsterns",
            "en": "Vesper Bay",
            "fr": "Baie des V\u00eapres",
            "ja": "\u30d9\u30b9\u30d1\u30fc\u30d9\u30a4\u306e\u30ed\u30ed\u30ea\u30c8\u50cf"
        },
        "text1": {
            "de": "Angeblich soll es den Gilbeutel f\u00fcllen, wenn man sich in dieser malerischen Stadt auf das Dach der Residenz eines wohlhabenden Gesch\u00e4ftsmannes stellt, um einen noch wohlhabenderen Gesch\u00e4ftsmann nachzuahmen.",
            "en": "Overheard in a tavern: \"Go where the wealthy go and do what they do, and sooner or later their good fortune will rub off on you. That said, the merchant wasn't too happy when I climbed atop his estate for a better view...\"",
            "fr": "Lorsqu'il fait beau, on voit parfois des petits malins profitant de leur temps libre l'apr\u00e8s-midi pour aller se percher sur l'une des maisons d'un port anim\u00e9, et imiter un des plus riches marchands uldiens.",
            "ja": "\u2015\u2015\u9152\u5834\u3067\u8033\u306b\u3057\u305f\u5642\u8a71\u3002\n\u91d1\u6301\u3061\u306e\u5bb6\u306e\u4e0a\u3067\u3001\u5927\u91d1\u6301\u3061\u306e\u307e\u306d\u3054\u3068\u3092\u3002\u3053\u308c\u3067\u91d1\u904b\u304c\u5897\u305b\u3070\u3044\u3044\u306e\u3060\u304c\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Ul'dahs Tor zu Eorzeas M\u00e4rkten. Der Vorsitzende der Ostaldenard-Handelsgesellschaft, Lolorito, hat hier viel Geld investiert. Ihm zu Ehren errichtete man eine Statue, die viele allerdings f\u00fcr zu schmeichelhaft halten.",
            "en": "A bustling port city strategically situated on the western coast of Thanalan and maintained using funds generously provided by Syndicate chairman Lolorito, Vesper Bay serves as a gateway in and out of sultanate-controlled lands. The colossal bronze statue in the main plaza is said to be an exact likeness of said chairman (when viewed from afar).",
            "fr": "La baie des V\u00eapres est le port principal du commerce maritime uldien. Une statue \u00e0 l'effigie du seigneur Lolorito, l'homme \u00e0 la t\u00eate de la Firme du commerce de l'Aldenard oriental, a \u00e9t\u00e9 \u00e9rig\u00e9e en son centre en signe de gratitude pour sa g\u00e9n\u00e9reuse participation \u00e0 la construction des docks. Elle ne fait pas l'unanimit\u00e9 cependant, et certains pensent qu'il est exag\u00e9r\u00e9ment embelli.",
            "ja": "\u30a6\u30eb\u30c0\u30cf\u306e\u6d77\u306e\u7384\u95a2\u53e3\u3068\u3057\u3066\u5efa\u8a2d\u3055\u308c\u305f\u6e2f\u753a\u3002\u4e2d\u592e\u5e83\u5834\u306e\u9285\u50cf\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30c7\u30ca\u30fc\u30c9\u5546\u4f1a\u30ed\u30ed\u30ea\u30c8\u4f1a\u9577\u3092\u6a21\u3057\u305f\u3082\u306e\u3002\u6e2f\u6e7e\u65bd\u8a2d\u306e\u6574\u5099\u306b\u83ab\u5927\u306a\u8cbb\u7528\u3092\u6295\u3058\u305f\u3053\u3068\u3092\u79f0\u3048\u305f\u3082\u306e\u3060\u304c\u3001\u305d\u306e\u5bb9\u59ff\u3092\u5de1\u3063\u3066\u306f\u7f8e\u5316\u3057\u3059\u304e\u3068\u306e\u58f0\u3082\u3042\u308b"
        }
    },
    "2162740": {
        "name": {
            "de": "Kohlenstaub-Bahnhof",
            "en": "Black Brush Station",
            "fr": "Gare de Roncenoire",
            "ja": "\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30d6\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5\u505c\u7559\u6240"
        },
        "text1": {
            "de": "Die Bahninspekteure hier haben es wahrlich nicht leicht. Manchmal werden sie sogar mitternachts die H\u00e4nge hinauf gejagt, um von oben zu \u00fcberpr\u00fcfen, ob alles mit rechten Dingen zugeht. Und erst all der Staub.",
            "en": "\"A modern marvel she may be, but a right bitch to keep runnin'. I couldn't tell you how many hours I've spent surveyin' from all directions and altitudes. You can have the view, just give me a good night's sleep!\" Such were the railroad man's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "Les ouvriers de Roncenoire sont parfois oblig\u00e9s de v\u00e9rifier l'\u00e9tat des pyl\u00f4nes autour de la gare durant une temp\u00eate de poussi\u00e8re pour s'assurer qu'ils ne sont pas endommag\u00e9s, et ce m\u00eame la nuit. Imaginez-vous un peu l\u00e0-haut !",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u9244\u9053\u54e1\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u8a2d\u5099\u306e\u4fdd\u5b88\u70b9\u691c\u306f\u8f9b\u3044\u3002\u591c\u534a\u307e\u3067\u304b\u304b\u308a\u3001\u9ad8\u6240\u304b\u3089\u65bd\u8a2d\u3092\u70b9\u691c\u3059\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Urspr\u00fcnglich blo\u00df ein St\u00fctzpunkt der Messingklingen, floriert die Siedlung seit dem Anschluss an das Schienennetz der Amajina Bergbau AG. Mit einem modernen Schmelzofen werden die Bodensch\u00e4tze direkt verarbeitet.",
            "en": "A marvel of modern innovation, the steam engine has transformed the mining industry, increasing efficiency and profits thrice over. It has also led to the transformation of what was once a thinly manned aetheryte outpost into a thriving crossroads of labor and commerce\u2500a new pillar to support the thriving Ul'dahn economy.",
            "fr": "Roncenoire \u00e9tait autrefois une simple garnison des lames de cuivre, mais depuis la construction d'un service ferroviaire par Amajina et Fils et d'une gare dans la r\u00e9gion, l'endroit a rapidement chang\u00e9 et est devenu un lieu important pour l'industrie m\u00e9tallurgique d'Ul'dah.",
            "ja": "\u4ee5\u524d\u306f\u9285\u5203\u56e3\u306e\u99d0\u5c6f\u5730\u306b\u904e\u304e\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u30a2\u30de\u30b8\u30ca\u9271\u5c71\u793e\u304c\u9244\u9053\u3092\u6577\u8a2d\u3057\u3001\u505c\u7559\u6240\u3092\u8a2d\u3051\u305f\u3053\u3068\u3067\u69d8\u76f8\u304c\u4e00\u5909\u3057\u305f\u3002\u63a1\u6398\u3055\u308c\u305f\u9271\u77f3\u3092\u88fd\u932c\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u6700\u65b0\u5f0f\u9ad8\u71b1\u7089\u304c\u8a2d\u7f6e\u3055\u308c\u3001\u30a6\u30eb\u30c0\u30cf\u306e\u7523\u696d\u3092\u652f\u3048\u308b\u50cd\u304d\u3092\u898b\u305b\u3066\u3044\u308b"
        }
    },
    "2162741": {
        "name": {
            "de": "Tor des Nald",
            "en": "Gate of Nald",
            "fr": "Porte de Nald",
            "ja": "\u30ca\u30eb\u5927\u9580"
        },
        "text1": {
            "de": "Ein Trinker riet mir, wenn ich weder Arbeit noch gen\u00fcgend Geld f\u00fcr die Taverne h\u00e4tte, lie\u00dfe es sich auf dem Stoffdach hervorragend entspannen. Die umliegende Wildnis b\u00f6te einen herrlichen Anblick.",
            "en": "Overheard on the streets: \"Lost me job, me family\u2500and any coin I could spend to drown me sorrows. And so I stood atop the canvas, looking out over the wasteland of me life.\"",
            "fr": "Pour les enfants, les vrais plaisirs sont les plus simples. Jamais je n'oublierai l'\u00e9merveillement sur le visage de ces jeunes r\u00e9fugi\u00e9s qui regardaient d\u00e9filer les caravanes de marchandises, assis sur les toiles de leurs tentes.",
            "ja": "\u2015\u2015\u9152\u5834\u3067\u8033\u306b\u3057\u305f\u5642\u8a71\u3002\n\u4ed5\u4e8b\u3082\u9152\u3092\u98f2\u3080\u91d1\u3082\u306a\u3044\u3068\u304d\u306f\u3001\u307c\u30fc\u3063\u3068\u3059\u308b\u3057\u304b\u306a\u3044\u3002\u5e03\u306e\u4e0a\u3067\u3001\u8352\u91ce\u3092\u773a\u3081\u306a\u304c\u3089\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Eines der Haupttore Ul'dahs ist Nald geweiht, dem diesseitigen Aspekt der dualen Gottheit Nald'thal. Das Tor ist so breit, dass es zwei Chocobo-Kutschen nebeneinander passieren k\u00f6nnen.",
            "en": "One of three main portals accessible by the general populace, the Gate of Nald is wide enough for two fully burdened chocobo carriages to enter abreast and still leave room for the flanking gateguards. Her Royal Majesty Nanamo Ul Namo has commanded that the portcullis remain open night and day, so as to welcome all who would partake of Ul'dah's wonders.",
            "fr": "Cette porte est l'une des trois entr\u00e9es principales d'Ul'dah. Suffisamment large pour y faire passer deux caravanes en m\u00eame temps (Cit\u00e9 du commerce oblige), elle a \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9e ainsi en l'honneur de la divinit\u00e9 tut\u00e9laire de la nation. Nald est le dieu qui veille sur le monde des vivants.",
            "ja": "\u30a6\u30eb\u30c0\u30cf\u306e\u4e3b\u9580\u306e\u3072\u3068\u3064\u3002\u540c\u90fd\u5e02\u306e\u5b88\u8b77\u795e\u300c\u30ca\u30eb\u30b6\u30eb\u300d\u306e\u3046\u3061\u3001\u751f\u8005\u306e\u4e16\u754c\u3092\u53f8\u308b\u300c\u30ca\u30eb\u795e\u300d\u306e\u540d\u304c\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u4ea4\u6613\u90fd\u5e02\u3060\u3051\u306b\u3001\u5546\u54c1\u3092\u6e80\u8f09\u3057\u305f2\u53f0\u306e\u30c1\u30e7\u30b3\u30dc\u30ad\u30e3\u30ea\u30c3\u30b8\u304c\u3059\u308c\u9055\u3048\u308b\u307b\u3069\u3001\u305d\u306e\u9580\u306e\u5e45\u306f\u5e83\u3044"
        }
    },
    "2162742": {
        "name": {
            "de": "Der Feuerwall",
            "en": "The Burning Wall",
            "fr": "Le Mur incandescent",
            "ja": "\u30d0\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\u30a6\u30a9\u30fc\u30eb"
        },
        "text1": {
            "de": "Bei einem k\u00fchlen Bier erz\u00e4hlt man sich gerne, dass die Aussicht hier am sch\u00f6nsten sei, wenn man seinen Blick oben von einer Kristallspitze in die Runde schweifen l\u00e4sst.",
            "en": "Overheard in an alehouse: \"Standing atop the crystal affords you the best view of the place, if you're brave enough to make the climb...\"",
            "fr": "Il para\u00eet qu'un cristal faisant face \u00e0 une presqu'\u00eele est l'endroit id\u00e9al pour se baigner dans la lumi\u00e8re d'un apr\u00e8s-midi ensoleill\u00e9, et admirer le paysage alentour.",
            "ja": "\u2015\u2015\u9152\u5834\u3067\u8033\u306b\u3057\u305f\u5642\u8a71\u3002\n\u7d76\u666f\u3092\u898b\u305f\u3068\u81ea\u6162\u3057\u305f\u3044\u306a\u3089\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30bf\u30eb\u306e\u4e0a\u304b\u3089\u8fba\u308a\u3092\u4e00\u671b\u3059\u308b\u3068\u3044\u3044\u3060\u308d\u3046\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Ein Bruchst\u00fcck des Mondes Dalamud riss den Erdboden auf und setzte Unmengen an \u00c4ther frei. Dieser kristallisierte flammenf\u00f6rmig und erz\u00e4hlt so selbst heute noch eindrucksvoll von der Siebten Katastrophe.",
            "en": "Once an unscalable precipice severing eastern Thanalan from the Grand Wake, the Burning Wall earned its name for the deep-red glow it would emit each evening as the sun set. Toppled by the Calamity, that cliff no longer exists\u2500in its place a queer forest of crystalline sentinels and malformed creatures shunned by nature itself.",
            "fr": "Lorsque des morceaux de Dalamud se sont violemment \u00e9cras\u00e9s dans la r\u00e9gion, de nombreux courants \u00e9th\u00e9r\u00e9s souterrains se sont \u00e9coul\u00e9s vers la surface pour finalement se cristalliser. Leur forme allong\u00e9e et leur couleur rappelant celles des flammes ont donn\u00e9 son nom au Mur incandescent. Ces cristaux sont un rappel terrible de la violence du septi\u00e8me fl\u00e9au.",
            "ja": "\u6708\u306e\u885b\u661f\u300c\u30c0\u30e9\u30ac\u30d6\u300d\u304b\u3089\u5265\u843d\u3057\u305f\u7834\u7247\u304c\u5730\u8108\u3092\u8cab\u3044\u305f\u7d50\u679c\u3001\u5927\u898f\u6a21\u306a\u30a8\u30fc\u30c6\u30eb\u6d41\u51fa\u304c\u767a\u751f\u3002\u3053\u308c\u304c\u7d50\u6676\u5316\u3057\u3001\u708e\u306e\u3088\u3046\u306b\u3046\u306d\u3063\u305f\u5f62\u72b6\u306e\u307e\u307e\u504f\u5c5e\u6027\u30af\u30ea\u30b9\u30bf\u30eb\u3068\u3057\u3066\u56fa\u7740\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e03\u970a\u707d\u306e\u58ee\u7d76\u3055\u3092\u4eca\u306b\u4f1d\u3048\u308b\u5149\u666f\u3067\u3042\u308b"
        }
    },
    "2162743": {
        "name": {
            "de": "Goldbasar",
            "en": "The Golden Bazaar",
            "fr": "Bazar dor\u00e9",
            "ja": "\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u30d0\u30b6\u30fc"
        },
        "text1": {
            "de": "Flei\u00dfige Minenarbeiter suchen ihr Gl\u00fcck in luftiger H\u00f6he. Vom Palisadenzaun aus halten sie Ausschau nach vielversprechenden Erzadern. Davon h\u00e4lt sie auch die sengende Mittagshitze nicht ab. Der Ruf des Goldes ist zu verlockend.",
            "en": "\"A ghost town? Hah! Mark my words, I'll make my fortune there. When the sun is high, I climb atop the fencing and survey the land for untapped veins of ore.\" Such were the miner's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "Certains mineurs aiment monter sur l'\u00e9chafaudage \u00e0 l'entr\u00e9e de la mine d'un petit village pour profiter de la lumi\u00e8re du soleil matinal, avant de commencer leur longue journ\u00e9e souterraine.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u63a1\u6398\u5e2b\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u5bc2\u308c\u305f\u5834\u6240\u3067\u72d9\u3046\u306e\u306f\u4e00\u652b\u5343\u91d1\u3002\u67f5\u306e\u4e0a\u306b\u767b\u308a\u3001\u65e5\u304c\u9ad8\u3044\u3046\u3061\u306b\u8a66\u6398\u5834\u6240\u3092\u63a2\u3059\u3089\u3057\u3044\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Seit Stilllegung der \u00f6stlichen Handelsroute ist vom einstigen Glanz dieses ul'dhischen Weilers nicht mehr viel zu sp\u00fcren. Aufschwung erhofft man sich von angeblich reichen Erzadern, die hier im Gestein schlummern sollen.",
            "en": "Once a waypoint for traders making the journey between Gridania and Ul'dah, the rise of settlements such as Camp Drybone and Highbridge have all but rendered the once prospering hamlet a ghost town. Rumors of mythril deposits in the nearby mountains and treasure in the ruins of the Invisible City, however, may work to rekindle this dying ember.",
            "fr": "Ce village \u00e9tait autrefois un centre anim\u00e9 du n\u00e9goce uldien, mais il d\u00e9p\u00e9rit lentement depuis l'arr\u00eat du commerce avec l'Orient. Les habitants esp\u00e8rent cependant un renouveau d'activit\u00e9 si les rumeurs sur la pr\u00e9sence de riches filons de mithril dans la r\u00e9gion s'av\u00e8rent exactes.",
            "ja": "\u30a6\u30eb\u30c0\u30cf\u306e\u30cf\u30e0\u30ec\u30c3\u30c8\u3002\u304b\u3064\u3066\u306f\u4ea4\u6613\u306e\u4e2d\u7d99\u5730\u3068\u3057\u3066\u5e02\u304c\u7acb\u3061\u8cd1\u308f\u3063\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u6771\u65b9\u4ea4\u6613\u306e\u4e2d\u65ad\u306e\u3042\u304a\u308a\u3092\u53d7\u3051\u5bc2\u308c\u3066\u3057\u307e\u3063\u305f\u3002\u5468\u8fba\u4e00\u5e2f\u306b\u512a\u826f\u306a\u970a\u9280\u9271\u5e8a\u304c\u7720\u3063\u3066\u3044\u308b\u3068\u306e\u5642\u304c\u3042\u308a\u3001\u9271\u696d\u3067\u306e\u632f\u8208\u304c\u671f\u5f85\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3088\u3046\u3060"
        }
    },
    "2162744": {
        "name": {
            "de": "Thals Rast",
            "en": "Thal's Respite",
            "fr": "Sursis de Thal",
            "ja": "\u30b6\u30eb\u306e\u7960"
        },
        "text1": {
            "de": "Wer auf Wohlstand im Jenseits hofft, muss sich gut mit Thal stellen. Wenn einem ins Gebet vertieft die Reue wie Regen von den Wangen tropft, ist die Seele der Rettung einen Schritt n\u00e4her.",
            "en": "\"Those who do not pay proper obeisance will find their fortunes all too fleeting. Those who do will feel the tears of mercy washing over them like the pouring rains.\" Such were the initiate's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "Il est toujours conseill\u00e9 d'offrir une pri\u00e8re \u00e0 Thal avant de p\u00e9n\u00e9trer dans son sanctuaire. Un torrent de larmes dans l'obscurit\u00e9, n\u00e9 d'un repentir sinc\u00e8re, ne peut que plaire au dieu du monde des morts.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u8056\u8077\u8005\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u6765\u4e16\u306e\u5229\u76ca\u3092\u5f97\u305f\u3044\u306a\u3089\u3001\u9759\u304b\u306b\u7948\u308b\u3068\u3044\u3044\u3002\u8c6a\u96e8\u306e\u3088\u3046\u306a\u61fa\u6094\u306e\u6d99\u304c\u3001\u9b42\u3092\u6551\u3046\u3068\u306e\u3053\u3068\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Thal wacht \u00fcber den Wohlstand im Jenseits und ist daher die erste Anlaufstelle f\u00fcr reiche Ul'dahner, die an diesem Ort zu fasten und zu beten pflegen. W\u00e4re der Ort nur nicht so abgelegen.",
            "en": "Overseer of wealth in the afterlife, proper obeisance to the Trader, Thal, is required for those who wish to take belongings accumulated in this world to the hereafter. Thal's Respite is oft used by stout devotees of the Order of Nald'thal as a place of fasting and prayer, but its distance from Ul'dah prevents all but the most affluent from making the journey.",
            "fr": "Cet autel est d\u00e9di\u00e9 \u00e0 Thal, le dieu du monde des morts et jumeau de Nald. L'Ordre de Nald'thal y a fait construire des installations destin\u00e9es \u00e0 ses membres pour qu'ils puissent je\u00fbner et prier. Les p\u00e8lerins visitaient fr\u00e9quemment l'endroit autrefois, mais leur nombre s'est consid\u00e9rablement r\u00e9duit ces derni\u00e8res ann\u00e9es.",
            "ja": "\u53cc\u5b50\u306e\u795e\u300c\u30ca\u30eb\u30b6\u30eb\u300d\u306e\u3046\u3061\u3001\u6b7b\u5f8c\u306e\u4e16\u754c\u3092\u53f8\u308b\u300c\u30b6\u30eb\u795e\u300d\u3092\u7940\u308b\u7960\u3002\u65ad\u98df\u7948\u7977\u3092\u884c\u3046\u305f\u3081\u306e\u300c\u30ca\u30eb\u30fb\u30b6\u30eb\u6559\u56e3\u300d\u306e\u65bd\u8a2d\u304c\u4f75\u8a2d\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u304b\u3064\u3066\u306f\u591a\u304f\u306e\u5de1\u793c\u8005\u304c\u8a2a\u308c\u305f\u304c\u3001\u8fd1\u5e74\u3067\u306f\u8a2a\u308c\u308b\u8005\u306e\u6570\u306f\u6e1b\u3063\u3066\u3044\u308b\u3088\u3046\u3060"
        }
    },
    "2162745": {
        "name": {
            "de": "Nalds Besinnung",
            "en": "Nald's Reflection",
            "fr": "Th\u00e9ba\u00efde de Nald",
            "ja": "\u30ca\u30eb\u306e\u7960"
        },
        "text1": {
            "de": "Wer auf Wohlstand im Diesseits hofft, muss sich gut mit Nald stellen. Gebete werden die durch den Nebel der weltlichen Verblendung vom Weg abgekommene Seele erretten. ",
            "en": "\"Those who do not pay proper obeisance will find fortune ever elusive. Those who do will see the fog lifted, and know the joys of abundance.\" Such were the initiate's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "Il est toujours conseill\u00e9 d'offrir une pri\u00e8re \u00e0 Nald avant de p\u00e9n\u00e9trer dans son sanctuaire. Les \u00e2mes \u00e9gar\u00e9es dans un brouillard d'incertitude seront peut-\u00eatre guid\u00e9es par la lumi\u00e8re d'une nouvelle aube.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u8056\u8077\u8005\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u73fe\u4e16\u306e\u5229\u76ca\u3092\u5f97\u305f\u3044\u306a\u3089\u3001\u76db\u5927\u306b\u7948\u308b\u3068\u3044\u3044\u3002\u9727\u4e2d\u306b\u5f77\u5fa8\u3046\u9b42\u306f\u3001\u559c\u6368\u306b\u3088\u3063\u3066\u6551\u308f\u308c\u308b\u305d\u3046\u3060\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Nald gebietet \u00fcber das Diesseits. Er soll seinen Anh\u00e4ngern zu Reichtum verhelfen, doch viele Kaufleute begn\u00fcgen sich mittlerweile damit, Talismane in der Minerva-Kapelle in Ul'dah zu erstehen.",
            "en": "Overseer of wealth and commerce upon the corporeal plane, it is believed that through fervent worship of the Trader Nald, one will reap immeasurable fortune in one's living years. Prince and pauper alike once made pilgrimages to this remote place of prayer in search of prosperity...until, that is, Milvaneth Sacrarium opened a new (toll-based) temple within Ul'dah.",
            "fr": "Cet autel est d\u00e9di\u00e9 \u00e0 Nald, le dieu du monde des vivants et jumeau de Thal. Visiter l'endroit porterait chance dans les affaires commerciales, mais les riches marchands de la Cit\u00e9 se contentant simplement d'acheter des talismans au Sanctuaire de Milvaneth \u00e0 Ul'dah, les p\u00e8lerins sont rares.",
            "ja": "\u53cc\u5b50\u306e\u795e\u300c\u30ca\u30eb\u30b6\u30eb\u300d\u306e\u3046\u3061\u3001\u73fe\u4e16\u3092\u53f8\u308b\u300c\u30ca\u30eb\u795e\u300d\u3092\u7940\u308b\u7960\u3002\u8a63\u3067\u308c\u3070\u73fe\u4e16\u5229\u76ca\u304c\u3042\u308b\u3068\u3044\u3046\u8a71\u3060\u304c\u3001\u5bcc\u88d5\u5c64\u306f\u90fd\u5e02\u5185\u306e\u300c\u30df\u30eb\u30d0\u30cd\u30b9\u793c\u62dd\u5802\u300d\u3067\u8ca9\u58f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u8b77\u7b26\u3092\u8cb7\u3046\u3060\u3051\u3067\u6e80\u8db3\u3057\u3066\u3057\u307e\u3046\u305f\u3081\u3001\u5de1\u793c\u3059\u308b\u8005\u306f\u7a00\u3067\u3042\u308b"
        }
    },
    "2162746": {
        "name": {
            "de": "Zahar'ak",
            "en": "Zahar'ak",
            "fr": "Zahar'ak",
            "ja": "\u30b6\u30cf\u30e9\u30af\u6226\u9663"
        },
        "text1": {
            "de": "Der W\u00fcstenwind ist geduldiger als jede Armee und besiegt sogar Stein. Davon zeugt ein s\u00e4ulenartig geschliffener Felsen, von dessen Spitze man den Feind bei klarem Himmel vortrefflich im Blick hat.",
            "en": "\"Some call the sight bleak, but to me it's a thing of beauty. The winds pound away at the hills, but strong we stand\u2500our gaze locked on our foe.\" Such were the sentry's words, and I would see what he saw.",
            "fr": "Un pilier de pierre face au camp amalj'aa est un lieu de choix pour observer les faits et gestes des hommes-l\u00e9zards. Et la vue est particuli\u00e8rement belle lorsque le soleil se l\u00e8ve.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u5175\u58eb\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u8352\u91ce\u306e\u98a8\u306f\u5ca9\u3092\u3082\u524a\u308b\u3002\u98a8\u5316\u3057\u305f\u67f1\u72b6\u306e\u5ca9\u306e\u4e0a\u3067\u3001\u3072\u305f\u3059\u3089\u306b\u6575\u9663\u3092\u76e3\u8996\u3059\u308b\u3089\u3057\u3044\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "In der Sprache der Amalj'aa bedeutet Zahar'ak \u201eUnbeugsamkeit\u201c. F\u00fcr die Echsen ist die Region Zanr'ak durch Ifrits Flammen geheiligtes Land. Deshalb versuchen sie, die Ul'dahner von dort fernzuhalten.",
            "en": "Loosely translated as \u201cland of perseverance,\u201d Zahar'ak is a forward stronghold for the Amalj'aa host based in Zanr'ak. The beast tribe believes the scorched plains of Thanalan to be hallowed ground blessed by the cleansing flames of their primal deity, Ifrit, and as such are intent on driving from the land all whom they deem invaders.",
            "fr": "Le nom de ce camp de l'arm\u00e9e amalj'aa signifie \u201cr\u00e9solution in\u00e9branlable\u201d dans la langue de ces hommes-b\u00eates. Ils croient que Zanr'ak est une r\u00e9gion sacr\u00e9e, purifi\u00e9e par le feu de leur dieu, le Primordial Ifrit, d'o\u00f9 le conflit territorial avec Ul'dah.",
            "ja": "\u300c\u4e0d\u9000\u8ee2\u300d\u3092\u610f\u5473\u3059\u308b\u30a2\u30de\u30eb\u30b8\u30e3\u8a9e\u3067\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3001\u30a2\u30de\u30eb\u30b8\u30e3\u8ecd\u306e\u6226\u9663\u3002\u5f7c\u3089\u306f\u5357\u30b6\u30ca\u30e9\u30fc\u30f3\u306e\u30b6\u30f3\u30e9\u30af\u4e00\u5e2f\u3092\u3001\u7114\u795e\u300c\u30a4\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u300d\u306b\u3088\u3063\u3066\u713c\u304d\u6e05\u3081\u3089\u308c\u305f\u8056\u5730\u3068\u8003\u3048\u3066\u304a\u308a\u3001\u6b74\u53f2\u7684\u306b\u30a6\u30eb\u30c0\u30cf\u3068\u885d\u7a81\u3092\u7e70\u308a\u8fd4\u3057\u3066\u304d\u305f"
        }
    },
    "2162747": {
        "name": {
            "de": "Byregots Schlag",
            "en": "The Sagolii Desert",
            "fr": "Foreuse de Byregot",
            "ja": "\u30d3\u30a8\u30eb\u30b4\u30ba\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30af"
        },
        "text1": {
            "de": "Ein Minenarbeiter klagte mir sein Leid, dass ihm bei der Gluthitze oft die Zunge aus dem Hals hinge, doch die allagischen Ruinen und die darin verborgenen Sch\u00e4tze w\u00e4ren die M\u00fche wert.",
            "en": "\"After a fortnight of wandering, I found myself under the searing sun, looking out upon the ruins of Allag. It was then I swore to myself: I will not succumb\u2500not this day.\" Such were the wayfarer's words, and I would see what he saw.",
            "fr": "Vue de loin, cette machine semble extr\u00eamement r\u00e9sistante et fiable... mais les apparences sont parfois trompeuses. Malgr\u00e9 son aspect robuste, elle souffre de la chaleur torride du d\u00e9sert au m\u00eame titre que les hommes (et parfois plus).",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u63a1\u6398\u5e2b\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u5f37\u70c8\u306a\u65e5\u5c04\u3057\u3068\u5ec3\u71b1\u306b\u3084\u3089\u308c\u30d8\u30bf\u3070\u308a\u305d\u3046\u3060\u304c\u3001\u53e4\u4ee3\u30a2\u30e9\u30b0\u306e\u907a\u8de1\u306f\u5b9d\u306e\u5c71\u3060\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Mit der Maschine l\u00e4sst die Amajina Bergbau AG in der W\u00fcste nach allagischen Ruinen graben. Daf\u00fcr, dass sie nach dem g\u00f6ttlichen Erbauer benannt ist, erweist sie sich ganz sch\u00f6n anf\u00e4llig gegen \u00dcberhitzung.",
            "en": "According to the Sons of Saint Coinach, the Sagolii Desert was once a verdant sea of lush plains capable of sustaining great civilizations, as is evidenced by the ruins recently discovered in the area. How such a place devolved into a lifeless desert remains a mystery, but recent disaster tells us an ancient calamity is the likely culprit.",
            "fr": "Cette immense machine de forage a \u00e9t\u00e9 construite par la soci\u00e9t\u00e9 des Bons filons d'Amajina et Fils dans le but de d\u00e9terrer les vestiges de l'ancien empire d'Allag. Con\u00e7ue pour frapper le sol tel le puissant maillet du dieu dont elle tire le nom, les nombreux probl\u00e8mes de surchauffe qu'elle rencontre rendent son utilisation particuli\u00e8rement d\u00e9licate.",
            "ja": "\u30a2\u30de\u30b8\u30ca\u9271\u5c71\u793e\u304c\u3001\u7802\u306b\u57cb\u6ca1\u3057\u305f\u53e4\u4ee3\u30a2\u30e9\u30b0\u6642\u4ee3\u306e\u907a\u8de1\u3092\u6398\u308a\u8d77\u3053\u3059\u305f\u3081\u306b\u8a2d\u7f6e\u3057\u305f\u5927\u578b\u63a1\u6398\u6a5f\u3002\u5de5\u795e\u300c\u30d3\u30a8\u30eb\u30b4\u300d\u306e\u5927\u69cc\u306b\u3088\u308b\u4e00\u6483\u306b\u898b\u7acb\u3066\u3001\u52c7\u307e\u3057\u3044\u540d\u304c\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u71b1\u306b\u5f31\u3044\u63a1\u6398\u6a5f\u306f\u30c8\u30e9\u30d6\u30eb\u7d9a\u304d\u306e\u3088\u3046\u3060"
        }
    },
    "2162748": {
        "name": {
            "de": "Versunkener Tempel von Qarn",
            "en": "The Sunken Temple of Qarn",
            "fr": "Temple enseveli de Qarn",
            "ja": "\u30ab\u30eb\u30f3\u57cb\u6ca1\u5bfa\u9662"
        },
        "text1": {
            "de": "Die Struktur dieser lange Zeit vergessenen heiligen St\u00e4tte erkennt man Ger\u00fcchten zufolge am besten, wenn man den schiefen Turm erklimmt und sie von seinem Dach aus betrachtet.",
            "en": "Overheard in a tavern: \"...Ah, a fellow antiquarian! There's a slanted stone slab that affords you the best vantage point of the ruins.\"",
            "fr": "Il para\u00eet que des arch\u00e9ologues ont trouv\u00e9 un endroit parfait pour \u00e9tudier la structure de certaines ruines, lorsque le ciel est d\u00e9gag\u00e9 et le soleil suffisamment haut. Ce serait une ancienne tour bris\u00e9e. Plus d'un se serait bless\u00e9 en glissant du toit cependant.",
            "ja": "\u2015\u2015\u9152\u5834\u3067\u8033\u306b\u3057\u305f\u5642\u8a71\u3002\n\u5f53\u6642\u306e\u69cb\u9020\u3092\u8abf\u3079\u308b\u306b\u306f\u3001\u50be\u3044\u305f\u907a\u69cb\u306e\u4e0a\u306b\u767b\u3063\u3066\u78ba\u8a8d\u3059\u308b\u306e\u304c\u624b\u3063\u53d6\u308a\u65e9\u3044\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Eine belah'dische Ruine, die der Sonneng\u00f6ttin Azeyma geweiht ist. Mehrere Herrscher brauchte es, um diese prachtvolle Anlage, die ein Zeichen unersch\u00fctterlichen Glaubens ist, zu vollenden.",
            "en": "Most scholars of ancient Belah'dian civilization claim this twisting labyrinth of complex chambers to be a place of worship dedicated to the sun goddess, Azeyma. Recent diggings, however, have uncovered older chambers buried beneath the new containing relics not of the Sixth Astral Era, suggesting that the temple may have been built by a different people.",
            "fr": "Ce temple est un vestige de l'ancienne Cit\u00e9 de Belah'dia, d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la d\u00e9esse du soleil Azeyma, v\u00e9n\u00e9r\u00e9e par les Belahdiens. Leurs rois ont ajout\u00e9 au fil des g\u00e9n\u00e9rations de nouvelles sections plus magnifiques les unes que les autres, probablement pour afficher leur importance plut\u00f4t que par pi\u00e9t\u00e9.",
            "ja": "\u53e4\u4ee3\u90fd\u5e02\u300c\u30d9\u30e9\u30d5\u30c7\u30a3\u30a2\u300d\u6642\u4ee3\u306e\u907a\u8de1\u3002\u30d9\u30e9\u30d5\u30c7\u30a3\u30a2\u3067\u5b88\u8b77\u795e\u3068\u3057\u3066\u5d07\u3081\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u592a\u967d\u306e\u5973\u795e\u300c\u30a2\u30fc\u30bc\u30de\u300d\u3092\u7940\u308b\u795e\u6bbf\u3067\u3042\u308a\u3001\u6b74\u4ee3\u306e\u738b\u305f\u3061\u304c\u9577\u5e74\u306e\u6642\u3092\u304b\u3051\u3066\u3001\u5a01\u4fe1\u3092\u793a\u3059\u305f\u3081\u306b\u5897\u6539\u7bc9\u3092\u7e70\u308a\u8fd4\u3057\u3066\u304d\u305f\u3088\u3046\u3060"
        }
    },
    "2162749": {
        "name": {
            "de": "Minotauren-Malm",
            "en": "Minotaur Malm",
            "fr": "Malm du Minotaure",
            "ja": "\u30df\u30ce\u30bf\u30a6\u30ed\u30b9\u30de\u30eb\u30e0"
        },
        "text1": {
            "de": "Der Soldat vertrat vehement die Meinung, bei Gluthitze d\u00fcrfe man sich nicht schonen, sondern man m\u00fcsse sich voller Entschlossenheit zusammenrei\u00dfen und umso h\u00e4rter trainieren.",
            "en": "\"Beads of sweat flying from their broad shoulders, massive muscles tightening and loosening\u2500no, I've not seen a finer sight in all the realm.\" Such were the warrioress's words, and I would see what she saw.",
            "fr": "Les soldats, les vrais, ne craignent pas la morsure du soleil. Ils s'exercent jour et nuit pour \u00eatre pr\u00eats lorsque l'heure de l'ultime bataille arrivera. Les regarder ainsi s'entra\u00eener a quelque chose de motivant.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u5175\u58eb\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u71b1\u6ce2\u5982\u304d\u3067\u8a13\u7df4\u3092\u4f11\u3080\u306e\u306f\u611a\u304b\u8005\u3002\u771f\u306e\u6f22\u306f\u3001\u6c17\u5408\u3067\u4e57\u308a\u8d8a\u3048\u3001\u8089\u4f53\u3092\u935b\u3048\u7d9a\u3051\u308b\u3002\u305d\u306e\u59ff\u3053\u305d\u7d76\u666f\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Um das Monopol der Ostaldenard-Handelsgesellschaft zu brechen, gr\u00fcndeten kleinere H\u00e4ndler die 77 Karawanen. Dieser Handelsposten dient ihnen als Basis f\u00fcr ihre riskanten Gesch\u00e4fte in der Sagolii-W\u00fcste.",
            "en": "Local legend has that long ago, a young goatherd leading his pack to water at Forgotten Springs was set upon and chased a full malm through these caves by a minotaur. There has yet to be a second sighting of the creature, but the stories are enough to frighten away most who would consider passage through this trading post used by the Seventy-Seven Caravans.",
            "fr": "\u00c9tabli apr\u00e8s le septi\u00e8me fl\u00e9au par les Soixante-dix-sept caravanes, le Malm du Minotaure est le principal lieu d'\u00e9change de marchandises du d\u00e9sert de Sagolii. Sans ce poste de traite, les populations locales seraient dans l'incapacit\u00e9 de survivre dans ce milieu hostile.",
            "ja": "\u6771\u30a2\u30eb\u30c7\u30ca\u30fc\u30c9\u5546\u4f1a\u306a\u3069\u306e\u5927\u8cc7\u672c\u306b\u5bfe\u6297\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u3001\u4e2d\u5c0f\u898f\u6a21\u306e\u65c5\u5546\u4eba\u305f\u3061\u304c\u7d50\u6210\u3057\u305f\u300c\u968a\u5546\u4e92\u52a9\u4f1a\u300d\u306e\u4ea4\u6613\u6240\u3002\u5371\u967a\u3067\u30ea\u30b9\u30af\u304c\u9ad8\u3044\u300c\u30b5\u30b4\u30ea\u30fc\u7802\u6f20\u300d\u65b9\u9762\u3068\u306e\u4ea4\u6613\u62e0\u70b9\u3068\u3057\u3066\u3001\u7b2c\u4e03\u970a\u707d\u5f8c\u306b\u8a2d\u55b6\u3055\u308c\u305f\u3068\u3044\u3046"
        }
    },
    "2162750": {
        "name": {
            "de": "\u00d6stlicher Wachturm",
            "en": "East Watchtower",
            "fr": "Tour de guet est",
            "ja": "\u6771\u65b9\u76e3\u8996\u5854"
        },
        "text1": {
            "de": "Der gr\u00f6\u00dfte Feind des W\u00e4chters ist die M\u00fcdigkeit. Um sie zu vertreiben, haben die Soldaten am Wachturm einen Trick: Auf die Spitze des Fahnenmasts stellen und zackig salutieren! Garantiert nichts f\u00fcr schwache Nerven.",
            "en": "\"On the watch, slumber's siren call is your greatest foe. When I feel myself drifting off at my post, I envision my commander standing before me, and put the fear of the gods in myself.\" Such were the sentry's words, and I would see what he saw.",
            "fr": "Les soldats en manque de frissons s'amusent parfois \u00e0 saluer le soleil qui se l\u00e8ve en se perchant sur la banni\u00e8re d'une tour.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u5175\u58eb\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u898b\u5f35\u308a\u306e\u6575\u306f\u5df1\u306e\u7720\u6c17\u3002\u7720\u304f\u306a\u3063\u305f\u3089\u3069\u3046\u3059\u308b\u304b\u3002\u65d7\u5148\u306b\u7acb\u3063\u3066\u30d3\u30b7\u30c3\u3068\u656c\u793c\u3001\u3053\u306e\u5ea6\u80f8\u8a66\u3057\u3067\u7720\u6c17\u3092\u899a\u307e\u3059\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Die Garlear ben\u00f6tigen Unmengen an Erdseim f\u00fcr ihre Kampfmaschinen. Dieser wird in Castrum Meridianum gef\u00f6rdert. Seitdem ist die Lage in der Region gespannt, wie dieser eorz\u00e4ische Wachturm beweist.",
            "en": "To power their legions of warmachina, the Garleans require a steady supply of the aether-based fuel known as ceruleum. Bluefog housing the largest deposit in Eorzea, the Empire has begun their own mining operation but a stone's throw from the allied refineries, heightening tensions in the area and prompting the construction of two watchtowers.",
            "fr": "Cette tour a \u00e9t\u00e9 \u00e9rig\u00e9e afin de surveiller Castrum Meridianum, la forteresse garlemaldaise permettant \u00e0 la 14e l\u00e9gion imp\u00e9riale de prot\u00e9ger l'extraction et l'exploitation de c\u00e9ruleum. Des sentinelles des Immortels y montent la garde jour et nuit.",
            "ja": "\u30ac\u30ec\u30de\u30fc\u30eb\u5e1d\u56fd\u8ecd\u7b2cXIV\u8ecd\u56e3\u304c\u3001\u9b54\u5c0e\u5175\u5668\u306e\u71c3\u6599\u3092\u78ba\u4fdd\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u7bc9\u3044\u305f\u8cc7\u6e90\u63a1\u6398\u62e0\u70b9\u3001\u300c\u30ab\u30b9\u30c8\u30eb\u30e0\u30fb\u30e1\u30ea\u30c7\u30a3\u30a2\u30cc\u30e0\u300d\u3092\u76e3\u8996\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u7269\u898b\u5854\u3002\u4e0d\u6ec5\u968a\u306e\u54e8\u5175\u304c\u99d0\u5728\u3057\u3001\u663c\u591c\u3092\u554f\u308f\u305a\u5bfe\u5cb8\u306e\u52d5\u304d\u3092\u898b\u5f35\u3063\u3066\u3044\u308b"
        }
    },
    "2162751": {
        "name": {
            "de": "Erdseim-Leitung",
            "en": "Ceruleum Pipeline",
            "fr": "C\u00e9rul\u00e9oducs",
            "ja": "\u9752\u71d0\u6c34\u30d1\u30a4\u30d7\u30e9\u30a4\u30f3"
        },
        "text1": {
            "de": "Die Wartung der Fallgitter ist beschwerlich. An wolkenlosen Tagen hat man von oben einen \u00fcberw\u00e4ltigenden Ausblick, doch wer vor lauter Staunen nicht aufpasst und runterf\u00e4llt, sieht nur noch Radieschen von unten.",
            "en": "\"My duties include keeping the portcullis well oiled. A right fine view on a clear day, but don't lose your balance\u2500it's a long way down.\" Such were the soldier's words, and I would see what he saw.",
            "fr": "La vue du haut d'une herse est para\u00eet-il incomparable, m\u00eame la nuit si aucun nuage ne cache la lumi\u00e8re des \u00e9toiles. Gare cependant \u00e0 la chute...",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u5175\u58eb\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u843d\u3068\u3057\u683c\u5b50\u306e\u6574\u5099\u306b\u306f\u6642\u9593\u304c\u304b\u304b\u308b\u3002\u6674\u308c\u3066\u3044\u308c\u3070\u773a\u3081\u306f\u3044\u3044\u304c\u3001\u843d\u3063\u3053\u3061\u305f\u3089\u4e00\u5927\u4e8b\u3060\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Weit vor dem Einzug von Maschinen in Eorzea sicherte sich die Amajina Bergbau AG wohlweislich die F\u00f6rderrechte f\u00fcr Erdseim. Ironischerweise waren bis zum Krieg gegen Garlemald ausgerechnet die Garlear ihr gr\u00f6\u00dfter Abnehmer.",
            "en": "Even before airships and engines were commonplace in Eorzea, Amajina & Sons Mineral Concern recognized the potential value of ceruleum and laid claim to nearly all of the untapped deposits in northern Thanalan. In an ironic twist, for many years before the Garlean invasion, the Concern's biggest customer was, in fact, the imperial army.",
            "fr": "Ces pipe-lines sont utilis\u00e9s pour acheminer le c\u00e9ruleum brut jusqu'\u00e0 l'usine de c\u00e9ruleum pour qu'il y soit raffin\u00e9. L'utilisation des machines utilisant ce carburant, \u00e0 commencer par les a\u00e9ronefs, se r\u00e9pand de plus en plus en \u00c9orz\u00e9a. La soci\u00e9t\u00e9 mini\u00e8re Amajina et Fils a notamment investi d'\u00e9normes sommes d'argent pour moderniser ses \u00e9quipements.",
            "ja": "\u63a1\u53d6\u3055\u308c\u305f\u9752\u71d0\u6c34\u3092\u7cbe\u88fd\u6240\u307e\u3067\u9001\u308b\u305f\u3081\u306e\u30d1\u30a4\u30d7\u30e9\u30a4\u30f3\u3002\u30a8\u30aa\u30eb\u30bc\u30a2\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u3001\u98db\u7a7a\u8247\u3092\u306f\u3058\u3081\u9752\u71d0\u6a5f\u95a2\u306e\u5229\u7528\u306f\u5e83\u304c\u308a\u3064\u3064\u3042\u308a\u3001\u71c3\u6599\u9700\u8981\u304c\u5897\u5927\u50be\u5411\u306b\u3042\u308b\u3002\u30a2\u30de\u30b8\u30ca\u9271\u5c71\u793e\u306f\u5de8\u8cbb\u3092\u6295\u3058\u3066\u3001\u8a2d\u5099\u3092\u62e1\u5145\u3057\u3066\u3044\u308b\u3088\u3046\u3060"
        }
    },
    "2162752": {
        "name": {
            "de": "Blauer Dunst",
            "en": "Bluefog",
            "fr": "Brumebleue",
            "ja": "\u30d6\u30eb\u30fc\u30d5\u30a9\u30b0"
        },
        "text1": {
            "de": "Der blaue Dunst kann einem ganz sch\u00f6n aufs Gem\u00fct schlagen. Wenn sich der Nebel lichtet, erklimmen die Arbeiter daher gerne eine hohe Stelle und blicken von dort auf die Schlucht hinab.",
            "en": "\"Fog ain't supposed to be blue, least not where I come from\u2500gives me the creeps. On such rare occasions as it clears up, I look upon the valley from on high. Simple pleasure, but it keeps me from losin' my bloody mind.\" Such were the laborer's words, and I would see what he saw.",
            "fr": "Les ouvriers de l'usine de c\u00e9ruleum profitent parfois d'une \u00e9claircie lors de leur pause de l'apr\u00e8s-midi pour aller admirer en hauteur la crevasse insondable \u00e0 l'ouest de leur lieu de travail.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u4f5c\u696d\u54e1\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u9752\u3044\u9727\u306f\u3001\u672a\u3060\u306b\u6163\u308c\u306a\u3044\u3002\u9727\u304c\u6674\u308c\u305f\u3089\u4f5c\u696d\u3092\u30b5\u30dc\u3063\u3066\u3001\u9ad8\u6240\u304b\u3089\u6e13\u8c37\u3092\u4e00\u671b\u3059\u308b\u65b9\u304c\u597d\u304d\u3060\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Das n\u00f6rdliche Thanalan verf\u00fcgt mit \u00fcber die gr\u00f6\u00dften Erdseim-Reserven in ganz Eorzea, die jedoch im Vergleich zu den Vorkommen auf Ilsabard geradezu k\u00fcmmerlich wirken. Beim Abbau des Rohstoffs tritt bl\u00e4ulicher Nebel hervor, der der Region ihren Namen gab. ",
            "en": "Though abundant on the northern continent of Ilsabard, only a handful of ceruleum deposits have ever been discovered on Aldenard, the largest being buried under the Sea of Spires in northern Thanalan. Ceruleum is a highly unstable substance and will begin to evaporate when in contact with air, resulting in the bluish haze from which this area earns its name.",
            "fr": "La r\u00e9gion ravin\u00e9e du Thanalan septentrional est riche en c\u00e9ruleum, et son exploitation y est intensive. Un gaz bleu\u00e2tre se d\u00e9gageant durant l'extraction de ce carburant, l'endroit a fini par \u00eatre appel\u00e9 Brumebleue.",
            "ja": "\u5317\u30b6\u30ca\u30e9\u30fc\u30f3\u306e\u6e13\u8c37\u5730\u5e2f\u306f\u3001\u30a8\u30aa\u30eb\u30bc\u30a2\u3067\u3082\u6307\u6298\u308a\u306e\u9752\u71d0\u6c34\u57cb\u8535\u91cf\u3092\u8a87\u308b\u5834\u6240\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u9752\u71d0\u6c34\u63a1\u6398\u6642\u306b\u751f\u3058\u308b\u30ac\u30b9\u306e\u5f71\u97ff\u3067\u3001\u9752\u307f\u3092\u5e2f\u3073\u305f\u9727\u300c\u30d6\u30eb\u30fc\u30d5\u30a9\u30b0\u300d\u304c\u7acb\u3061\u3053\u3081\u308b\u5149\u666f\u306f\u3001\u3053\u306e\u5730\u306e\u540d\u7269\u3068\u3082\u3044\u3048\u308b\u3082\u306e"
        }
    },
    "2162753": {
        "name": {
            "de": "Raubahns Trutz",
            "en": "Raubahn's Push",
            "fr": "La Pouss\u00e9e de Raubahn",
            "ja": "\u30e9\u30a6\u30d0\u30fc\u30f3\u7de9\u885d\u5730"
        },
        "text1": {
            "de": "Die Patrouillen an diesem Ort wissen sich bei dichtem Nebel zu helfen. Denn Dalamuds Klauen sind selbst dann nicht zu \u00fcbersehen und erleichtern die Orientierung.",
            "en": "\"Even in the wind and swirling snow, the talons are unmistakable, clutching toward the skies. Don't ask what compelled me to climb to the very tip of one, but I can tell you the sight was something to behold.\" Such were the sentry's words, and I would see what he saw.",
            "fr": "D'apr\u00e8s certains soldats, les griffes de Dalamud sont un excellent endroit pour observer la r\u00e9gion, m\u00eame lorsque le temps est nuageux. Ils s'y rendent souvent le matin pour espionner les mouvements ennemis.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u5175\u58eb\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u539a\u3044\u96f2\u304c\u8986\u3063\u3066\u3044\u3066\u3082\u3001\u30c0\u30e9\u30ac\u30d6\u306e\u722a\u306f\u3088\u304f\u76ee\u7acb\u3064\u3002\u54e8\u6212\u4efb\u52d9\u3067\u3088\u304f\u8a2a\u308c\u308b\u5834\u6240\u3089\u3057\u3044\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Als die Garlear am Ende der Sechsten \u00c4ra des Lichts in der Hoffnung auf Erdseim ins n\u00f6rdliche Thanalan einfielen, bissen sie sich am Widerstand der Legion der Unsterblichen die Z\u00e4hne aus, die hier unter Raubahns Kommando k\u00e4mpfte.",
            "en": "In the final days of the Sixth Astral Era, the ceruleum fields of northern Thanalan proved to be one of the most hotly contested areas in all Eorzea, with the Empire amassing a giant host outside of Bluefog to seize control of the local fuel refineries. Though outnumbered three to one, Raubahn and his army succeeded in \u201cpushing\u201d back the enemy.",
            "fr": "Lorsque l'arm\u00e9e imp\u00e9riale tenta de profiter du chaos cons\u00e9cutif au septi\u00e8me fl\u00e9au, les Immortels men\u00e9s par le g\u00e9n\u00e9ral Raubahn r\u00e9ussirent \u00e0 repousser l'assaut sur l'usine de c\u00e9ruleum, malgr\u00e9 un d\u00e9savantage num\u00e9rique non n\u00e9gligeable. La portion de terrain entre les deux places fortes ennemies est appel\u00e9e depuis \u201cLa Pouss\u00e9e de Raubahn\u201d.",
            "ja": "\u7b2c\u4e03\u970a\u707d\u306e\u6df7\u4e71\u306b\u4e57\u3058\u3001\u5e1d\u56fd\u8ecd\u304c\u5317\u30b6\u30ca\u30e9\u30fc\u30f3\u3078\u3068\u4fb5\u653b\u3057\u305f\u969b\u3001\u4e0d\u6ec5\u968a\u306e\u30e9\u30a6\u30d0\u30fc\u30f3\u5c40\u9577\u306f\u6226\u529b\u7684\u306b\u52a3\u308a\u306a\u304c\u3089\u3082\u596e\u6226\u3057\u3001\u9752\u71d0\u7cbe\u88fd\u6240\u3092\u304b\u308d\u3046\u3058\u3066\u6b7b\u5b88\u3057\u305f\u3002\u7d50\u679c\u7684\u306b\u751f\u3058\u305f\u4e21\u9663\u55b6\u306e\u4e2d\u9593\u5730\u3092\u3001\u300c\u30e9\u30a6\u30d0\u30fc\u30f3\u7de9\u885d\u5730\u300d\u3068\u547c\u3076"
        }
    },
    "2162754": {
        "name": {
            "de": "Verlassene Amajina-Mithrilmine",
            "en": "Abandoned Amajina Mythril Mine",
            "fr": "Mine de mithril abandonn\u00e9e",
            "ja": "\u30a2\u30de\u30b8\u30ca\u970a\u9280\u5c71\u8de1"
        },
        "text1": {
            "de": "Der Abenteurer wurde von \u00fcblen Gesellen gefangen genommen, doch bei Nebel gelang ihm die Flucht \u00fcber eine umgest\u00fcrzte S\u00e4ule.",
            "en": "\"I didn't know what those madmen were going to do with me, and I wasn't about to find out. When the fog descended, I snuck out across a collapsed pillar. Lucky to be alive, though I do wish I'd had the luxury to enjoy the view.\" Such were the adventurer's words, and I would see what he saw.",
            "fr": "Perdu dans un \u00e9pais brouillard, cet aventurier ne s'attendait pas \u00e0 tomber nez \u00e0 nez avec des sectateurs. Pris en chasse, il r\u00e9ussit \u00e0 leur \u00e9chapper en sautant sur un pilier du haut d'une b\u00e2tisse, et en y restant jusqu'\u00e0 ce qu'ils l'oublient.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u5192\u967a\u8005\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u4e0d\u6c17\u5473\u306a\u9023\u4e2d\u306b\u6355\u307e\u308a\u304b\u3051\u305f\u3053\u3068\u304c\u3042\u308b\u3002\u9727\u306b\u7d1b\u308c\u9003\u3052\u51fa\u3057\u3066\u3001\u5d29\u308c\u305f\u67f1\u3092\u4f1d\u3063\u3066\u8131\u51fa\u3057\u305f\u3089\u3057\u3044\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Die Mine der Amajina-Bergbau AG wurde vor etwa 20 Jahren geschlossen, nachdem man sie im gro\u00dfen Mithrilrausch restlos ausgebeutet hatte. Heute dient sie dem Kult der \u201eJ\u00fcnger Dalamuds\u201c als Unterschlupf.",
            "en": "The discovery of mythril in a small copper mine in Bluefog triggered the Great Rush which saw would-be prospectors flock to the Sea of Spires in search of quick and easy fortune. The veins that ran through the mountains, however, were not deep, and it was but ten summers before the mines ceased to yield the precious metal, forcing many to abandon their claims. ",
            "fr": "Cette mine, qui a fait la fortune des Bons filons d'Amajina et Fils durant la \u201cru\u00e9e vers le mithril\u201d, a ferm\u00e9 ses portes il y a de cela une vingtaine d'ann\u00e9es, apr\u00e8s que ses filons ont \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement \u00e9puis\u00e9s. Aujourd'hui, elle sert de repaire aux Survivalistes.",
            "ja": "20\u5e74\u307b\u3069\u524d\u306b\u653e\u68c4\u3055\u308c\u305f\u5ec3\u5751\u3002\u30a2\u30de\u30b8\u30ca\u9271\u5c71\u793e\u3092\u8e8d\u9032\u3055\u305b\u305f\u300c\u30df\u30b9\u30ea\u30eb\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5\u300d\u306e\u821e\u53f0\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u4e00\u5927\u30df\u30b9\u30ea\u30eb\u9271\u5c71\u3060\u3063\u305f\u304c\u3001\u9271\u8108\u304c\u5c3d\u304d\u9589\u9396\u3055\u308c\u305f\u3002\u4eca\u3067\u306f\u3001\u30ab\u30eb\u30c8\u6559\u56e3\u300c\u6700\u5f8c\u306e\u7fa4\u6c11\u300d\u306e\u30a2\u30b8\u30c8\u3068\u5316\u3057\u3066\u3044\u308b"
        }
    },
    "2162755": {
        "name": {
            "de": "Der Schwertr\u00fccken",
            "en": "The Nail",
            "fr": "L'\u00c9p\u00e9e",
            "ja": "\u5263\u30f6\u5cf0"
        },
        "text1": {
            "de": "Die Justierungsarbeiten m\u00fcssen bis Sonnenuntergang beendet sein, deswegen haben die hier besch\u00e4ftigten Astrologen keine Gelegenheit, die unvergessliche Aussicht zu genie\u00dfen.",
            "en": "\"I suppose the view is impressive, yes, but it's rare that I have a moment to appreciate it. Too much work to be done before the sun goes down.\" Such were the draughtsman's words, and I would see what he saw.",
            "fr": "Les astrologues ishgardais doivent finir leurs pr\u00e9paratifs avant le coucher du soleil, mais ils sont souvent r\u00e9compens\u00e9s par un fabuleux panorama.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u6280\u5e2b\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u6574\u5099\u4f5c\u696d\u306f\u3001\u65e5\u66ae\u308c\u307e\u3067\u306b\u7d42\u3048\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308b\u3002\u5468\u8fba\u306e\u666f\u8272\u306a\u3069\u3001\u898b\u3066\u3044\u308b\u30d2\u30de\u306f\u306a\u3044\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Der Kirche zufolge trieb Halone ein Schwert in das Hochland von Coerthas, um Himmel und Erde zu verbinden: der Berg Schwertr\u00fccken. Seit Dalamuds Absturz ist seine Klingenform kaum noch zu erkennen.",
            "en": "As is described in the Enchiridion, to ensure the realm of man did not drift apart from the firmament, Halone struck the Nail through both, ever binding the two. And though assailed on all sides by great metal shards fallen from the lesser moon Dalamud's crust, the ancient peak remained standing, a testament to the land's life force.",
            "fr": "L'Enchiridion, le livre sacr\u00e9 de la religion ishgardaise, d\u00e9crit cet imposant pic dress\u00e9 au c\u0153ur du Coerthas central comme l'\u00e9p\u00e9e de Halone. La d\u00e9esse l'aurait plant\u00e9e l\u00e0 pour lier le ciel et la terre. Un immense morceau de Dalamud d\u00e9figure d\u00e9sormais cette montagne.",
            "ja": "\u30af\u30eb\u30b6\u30b9\u4e2d\u592e\u9ad8\u5730\u306e\u305d\u3073\u3048\u7acb\u3064\u9ad8\u5cf0\u3002\u6b63\u6559\u306e\u8056\u5178\u3067\u306f\u3001\u5929\u754c\u3068\u5730\u4e0a\u3092\u7e4b\u304e\u6b62\u3081\u308b\u91d8\u3068\u3057\u3066\u3001\u30cf\u30eb\u30aa\u30fc\u30cd\u304c\u632f\u308a\u4e0b\u308d\u3057\u305f\u5263\u3060\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u30c0\u30e9\u30ac\u30d6\u7247\u304c\u7a81\u304d\u523a\u3055\u3063\u305f\u7d50\u679c\u3001\u305d\u306e\u5203\u306e\u3088\u3046\u306a\u7a1c\u7dda\u306f\u5909\u8c8c\u3057\u3066\u3057\u307e\u3063\u305f"
        }
    },
    "2162756": {
        "name": {
            "de": "Observatorium",
            "en": "The Observatorium",
            "fr": "Observatoire",
            "ja": "\u30a2\u30c9\u30cd\u30fc\u30eb\u5360\u661f\u53f0"
        },
        "text1": {
            "de": "Mein Gespr\u00e4chspartner erz\u00e4hlte, wie er um eine Haaresbreite dem Tod entkam, als er stolperte und in die Tiefe st\u00fcrzte, doch wie durch ein Wunder nicht auf dem Boden aufschlug. An jenem Tag soll es sehr neblig gewesen sein.",
            "en": "Overheard at a tavern: \"It wasn't what you could call me finest hour. I slipped and fell, and snagged me garments on something-or-another. I was enjoying the sight\u2500till I realized how damned ridiculous I'd look if anyone came upon me. Dusted meself off and went on me way.\"",
            "fr": "La vie ne tient qu'\u00e0 un fil. Tous les astrologues de l'Observatoire connaissent l'histoire de cet homme qui est rest\u00e9 suspendu au-dessus du vide toute la nuit apr\u00e8s avoir malencontreusement chut\u00e9 des escaliers.",
            "ja": "\u2015\u2015\u9152\u5834\u3067\u8033\u306b\u3057\u305f\u5642\u8a71\u3002\n\u6ed1\u3063\u3066\u843d\u3061\u3066\u3001\u3072\u3063\u304b\u304b\u3063\u305f\u3002\u4e5d\u6b7b\u4e00\u751f\u3068\u306f\u3001\u307e\u3055\u306b\u3053\u306e\u4e8b\u3092\u8a00\u3046\u306e\u3060\u308d\u3046\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Im Observatorium f\u00fcr \u00c4therische und Astrologische Ph\u00e4nomene verfolgen die Astrologen Ishgards mit dem leistungsst\u00e4rksten Teleskop Eorzeas den Lauf der Gestirne, um die Pl\u00e4ne der Drachen vorherzusagen.",
            "en": "Three hundred years ago, Ishgardian astrologian Adaunel the Younger convinced the Holy See that he could predict the comings and goings of the Dravanian Horde by studying the movements of the heavens, and thus secured funding for the construction of the First Dicasterial Observatorium of Aetherial and Astrological Phenomena and its grand astroscope.",
            "fr": "Cet \u00e9difice a \u00e9t\u00e9 construit il y a trois cents ans \u00e0 la demande d'Adaunel, un illustre astronome ishgardais qui pr\u00e9tendait pouvoir pr\u00e9dire les actions des Dravaniens en lisant dans les astres. \u00c9quip\u00e9 de la plus grande lunette astronomique d'\u00c9orz\u00e9a, ce b\u00e2timent fait la fiert\u00e9 des amoureux des \u00e9toiles.",
            "ja": "\u30a8\u30aa\u30eb\u30bc\u30a2\u6700\u5927\u306e\u5929\u4f53\u671b\u9060\u93e1\u3092\u5099\u3048\u305f\u5360\u661f\u53f0\u3002\u5929\u4f53\u306e\u904b\u884c\u3092\u89b3\u6e2c\u3059\u308b\u3053\u3068\u3067\u3001\u30c9\u30e9\u30b4\u30f3\u65cf\u306e\u52d5\u304d\u3092\u4e88\u6e2c\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u3089\u308c\u305f\u3002\u305d\u306e\u540d\u306f\u3001\u30a4\u30b7\u30e5\u30ac\u30eb\u30c9\u306e\u6b74\u53f2\u306b\u6b8b\u308b\u5049\u5927\u306a\u5360\u661f\u8853\u58eb\u3001\u300c\u30a2\u30c9\u30cd\u30fc\u30eb\u300d\u306b\u7531\u6765\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u3044\u3046"
        }
    },
    "2162757": {
        "name": {
            "de": "Skelett des Drachen",
            "en": "The Frozen Fang",
            "fr": "Cadavre de dragon",
            "ja": "\u30c9\u30e9\u30b4\u30f3\u65cf\u306e\u9ab8"
        },
        "text1": {
            "de": "Ein Ritter, den ich am Skelett traf, sagte mir, dass auch an schneereichen Wintertagen sein Herz von feuriger Glut erf\u00fcllt ist, wenn er an den Moment zur\u00fcckdenkt, als die Haubitze seines Vetters den Drachen niederstreckte.",
            "en": "\"From on high, I looked down upon the dread carcass. Ah, to have been the hero who pierced the wyrm's heart with a ballista that day! The mere thought stirred my blood on the coldest of days.\" Such were the knight's words, and I would see what he saw.",
            "fr": "Tuer un dragon d'un tir de baliste rend un chevalier tellement fier qu'il n'h\u00e9sitera pas \u00e0 faire le funambule, m\u00eame en plein blizzard, pour regarder son troph\u00e9e.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u9a0e\u5175\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u305d\u306e\u9ab8\u3092\u898b\u308b\u3068\u3001\u3069\u3093\u306a\u306b\u5bd2\u3044\u65e5\u3067\u3082\u3001\u30d0\u30ea\u30b9\u30bf\u304c\u30c9\u30e9\u30b4\u30f3\u3092\u8cab\u3044\u305f\u77ac\u9593\u3092\u601d\u3044\u51fa\u3057\u3001\u71b1\u304f\u306a\u308b\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Die gut erhaltenen \u00dcberreste eines Drachen geben Zeugnis von der Feuerkraft der Drachenhaubitzen an der Wei\u00dfenfels-Front. Aus der Entfernung scheint es, als schlummere der Drache inmitten der Wolken.",
            "en": "In years past, the hot alpine summers would have seen this fallen Dravanian outflyer blown with maggots and reduced to bones in a matter of days. Now, in the endless winter wrought by the Calamity, the carcass rests in the permafrost under a thick blanket of snow, perfectly preserved since the day he was pierced through the heart by a ballista.",
            "fr": "Abattu gr\u00e2ce \u00e0 un tir de baliste, ce dragon est all\u00e9 s'\u00e9craser au fond d'une crevasse jouxtant le poste de l'Ar\u00eate blanche. Les basses temp\u00e9ratures pr\u00e9servent la carcasse de la d\u00e9composition, donnant l'impression qu'elle peut se relever \u00e0 tout moment.",
            "ja": "\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u30d6\u30ea\u30e0\u524d\u54e8\u5730\u304b\u3089\u653e\u305f\u308c\u305f\u5bfe\u7adc\u30d0\u30ea\u30b9\u30bf\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u6253\u3061\u843d\u3068\u3055\u308c\u305f\u30c9\u30e9\u30b4\u30f3\u65cf\u306e\u9ab8\u3002\u30af\u30eb\u30b6\u30b9\u306e\u53b3\u3057\u3044\u5bd2\u3055\u306b\u3088\u308a\u51cd\u308a\u4ed8\u3044\u305f\u305f\u3081\u3001\u307b\u3068\u3093\u3069\u8150\u6557\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u307e\u308b\u3067\u96ea\u306e\u4e2d\u3067\u7720\u3063\u3066\u3044\u308b\u304b\u306e\u3088\u3046\u306b\u3082\u898b\u3048\u308b"
        }
    },
    "2162758": {
        "name": {
            "de": "Ishgard",
            "en": "The Holy See of Ishgard",
            "fr": "Sainte Cit\u00e9 d'Ishgard",
            "ja": "\u7687\u90fd\u300c\u30a4\u30b7\u30e5\u30ac\u30eb\u30c9\u300d"
        },
        "text1": {
            "de": "Ishgard sieht schweren Zeiten entgegen - doch beim Anblick der stolzen Festung vor dem eisblauen Himmel erneuern die Ritter der Morgenwache tief in ihrem Herzen den Eid, den sie auf ihr heiliges Reich leisteten.",
            "en": "\"I look upon my homeland, its proud spires soaring in the azure, and swear a silent oath. My spear shall not leave my hand until the last dread wyrm has fallen.\" Such were the knight's words, and I would see what he saw.",
            "fr": "Le chevalier charg\u00e9 de sonner les m\u00e2tines est souvent r\u00e9compens\u00e9 par une vue imprenable sur la sainte Cit\u00e9.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u9a0e\u5175\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u84bc\u5929\u306b\u6d6e\u304b\u3076\u6545\u90f7\u3092\u898b\u3066\u3001\u6c7a\u610f\u3092\u65b0\u305f\u306b\u3059\u308b\u3002\u53b3\u3057\u3055\u3092\u5897\u3059\u6226\u3044\u306b\u5099\u3048\u308b\u305f\u3081\u306b\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Von Mauern und magischen Barrieren umgeben, trotzen die Ritter Ishgards der eisigen K\u00e4lte und den Angriffen der Drachen. Ishgard ist au\u00dferdem Sitz des Papstes, der in einem ansehnlichen Palast residiert.",
            "en": "For the past thousand years, Ishgard has waged a bloody war with the dragons of Dravania. To fend off the enemy horde, a complex web of defenses, magical and corporeal, has been added piecemeal to the city proper's outer walls, transforming her into an impenetrable bastion, while at the same time, isolating her and her people from the outside world.",
            "fr": "Capitale du peuple tr\u00e8s religieux que sont les Ishgardais, la sainte Cit\u00e9 est non seulement prot\u00e9g\u00e9e par de puissants remparts et des barri\u00e8res magiques, mais aussi pourvue de tours de guet arm\u00e9es de balistes pour se d\u00e9fendre contre ses ennemis, les dragons.",
            "ja": "\u5b97\u6559\u90fd\u5e02\u300c\u30a4\u30b7\u30e5\u30ac\u30eb\u30c9\u300d\u3002\u30c9\u30e9\u30b4\u30f3\u65cf\u306e\u8972\u6765\u306b\u5099\u3048\u3001\u57ce\u58c1\u3068\u9b54\u6cd5\u969c\u58c1\u304c\u5e7e\u91cd\u306b\u3082\u5f35\u308a\u5de1\u3089\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u307b\u304b\u3001\u5bfe\u7adc\u30d0\u30ea\u30b9\u30bf\u3092\u5099\u3048\u305f\u5c16\u5854\u304c\u4e71\u7acb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30a4\u30b7\u30e5\u30ac\u30eb\u30c9\u6b63\u6559\u306e\u6559\u7687\u304c\u4f4f\u307e\u3046\u5bae\u6bbf\u304c\u3042\u308b\u305f\u3081\u3001\u7687\u90fd\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b"
        }
    },
    "2162759": {
        "name": {
            "de": "Rothbruch",
            "en": "Boulder Downs",
            "fr": "Coteaux rocheux",
            "ja": "\u5de8\u77f3\u306e\u4e18"
        },
        "text1": {
            "de": "Der Wachsoldat lie\u00df mich nur f\u00fcr einen Moment auf die Zinne, doch er wollte mir den Blick auf das von den letzten Sonnenstrahlen ber\u00fchrte Rothbruch nicht verwehren.",
            "en": "\"In the shadow of those unholy rocks, the mightiest giant will look as a dwarf. Yet from the right vantage point, even one of humble stature can look upon them all.\" Such were the knight's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "Pour avoir une bonne vue de cet ensemble de d\u00e9bris de Dalamud, il faut assur\u00e9ment un \u0153il per\u00e7ant et haut plac\u00e9.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u9a0e\u5175\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u8fd1\u3065\u3051\u3070\u898b\u4e0a\u3052\u308b\u307b\u3069\u306e\u5de8\u77f3\u3082\u3001\u305d\u3053\u306b\u884c\u3051\u3070\u3001\u5168\u4f53\u50cf\u3092\u898b\u4e0b\u308d\u3059\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u3089\u3057\u3044\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Am Fu\u00dfe des Schwertr\u00fcckens erstrecken sich rote Felsw\u00e4nde, aus denen man einst rotschimmernde Steine brach. Nach der Katastrophe verformte sich der Fels unter dem Einfluss dunkler Materie auf bizarre Weise.",
            "en": "Before the Calamity, Boulder Downs was a vast sloped lea littered with moraine deposited by realm-swallowing glaciers long receded. The rain of debris that accompanied the fall of Dalamud, however, transformed the landscape into a frozen wasteland pocked with gaping impact craters and peculiar dark matter formations.",
            "fr": "Cette colline qui s'\u00e9tend au pied de l'\u00c9p\u00e9e \u00e9tait autrefois jonch\u00e9e d'\u00e9normes rochers, origines de son nom. C'est d\u00e9sormais la mati\u00e8re sombre de la surface du satellite Dalamud qui s'y accumule sous d'\u00e9tranges formes, cr\u00e9ant un paysage pour le moins singulier.",
            "ja": "\u5263\u30f6\u5cf0\u306e\u9e93\u306b\u5e83\u304c\u308b\u4e18\u3067\u3001\u304b\u3064\u3066\u5927\u304d\u306a\u5ca9\u304c\u70b9\u5728\u3057\u3066\u3044\u305f\u305f\u3081\u300c\u5de8\u77f3\u306e\u4e18\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002\u4eca\u3067\u306f\u6708\u306e\u885b\u661f\u300c\u30c0\u30e9\u30ac\u30d6\u300d\u306e\u5916\u6bbb\u3092\u8986\u3063\u3066\u3044\u305f\u30c0\u30fc\u30af\u30de\u30bf\u30fc\u304c\u3001\u5947\u5999\u306a\u5f62\u72b6\u3067\u56fa\u7740\u3057\u3001\u65b0\u305f\u306a\u5947\u5ca9\u3068\u306a\u308a\u4e18\u3092\u8986\u3063\u3066\u3044\u308b"
        }
    },
    "2162760": {
        "name": {
            "de": "Halone-Signum",
            "en": "The Fury's Gaze",
            "fr": "L'\u0152il de la Conqu\u00e9rante",
            "ja": "\u30cf\u30eb\u30aa\u30fc\u30cd\u306e\u79d8\u77f3"
        },
        "text1": {
            "de": "Ein Ritter sprach ehrf\u00fcrchtig von seiner ersten Pilgerfahrt zum Heiligen Stein. Vielleicht lag es an der erhabenen Aura, vielleicht an dem strengen Schneetreiben, aber er f\u00fchlte sich, als w\u00fcrde die G\u00f6ttin des Krieges selbst auf ihn herunterblicken.",
            "en": "\"Dragons, heretics\u2500I've stared into the eye of many a foe. Stone has no eyes, yet no other gaze can pierce me to the very depths of my soul.\" Such were the knight's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "M\u00eame l'Ishgardais le plus fid\u00e8le ne saurait contempler la d\u00e9esse de trop pr\u00e8s s'il ne veut pas s'attirer la temp\u00eate de son courroux.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u9a0e\u5175\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u8056\u306a\u308b\u77f3\u306e\u524d\u306b\u7acb\u3064\u3068\u3001\u5929\u3088\u308a\u306e\u8996\u7dda\u3092\u611f\u3058\u308b\u3002\u304d\u3063\u3068\u3001\u8eab\u304c\u5f15\u304d\u7de0\u307e\u308b\u601d\u3044\u3092\u3059\u308b\u3060\u308d\u3046\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Man kommt, um einen Stein zu sehen, doch wenn man geht, hat man Ehrfurcht und Demut gelernt. Die Gl\u00e4ubigen von Ishgard verehren diesen Stein, der das Signum der Kriegsg\u00f6ttin Halone tr\u00e4gt, als Heiligtum.",
            "en": "A place holy to all Ishgardians, it is believed that when a man stands within this hidden grotto, the Fury Herself will reach deep into the darkest recesses of his soul and lay out his sins before him, allowing the man to repent those failings. The Monument Tower nearby was built to protect this hallowed ground from the taint of dragons and heretics.",
            "fr": "Pour les v\u00e9n\u00e9rateurs de la d\u00e9esse de la guerre que sont les Ishgardais, la grotte o\u00f9 se trouve cette pierre sacr\u00e9e marqu\u00e9e du symbole de la Conqu\u00e9rante est un lieu sain. C'est d'ailleurs pour la prot\u00e9ger qu'ils ont b\u00e2ti la tour de l'\u0152il non loin de l\u00e0.",
            "ja": "\u6226\u4e89\u306e\u5973\u795e\u300c\u30cf\u30eb\u30aa\u30fc\u30cd\u300d\u306e\u795e\u5370\u304c\u6d6e\u304d\u51fa\u3057\u305f\u8056\u306a\u308b\u77f3\u3002\u30cf\u30eb\u30aa\u30fc\u30cd\u3092\u4e3b\u795e\u3068\u3059\u308b\u30a4\u30b7\u30e5\u30ac\u30eb\u30c9\u6b63\u6559\u306b\u3068\u3063\u3066\u3001\u3053\u306e\u79d8\u77f3\u304c\u3042\u308b\u6d1e\u7a74\u306f\u91cd\u8981\u306a\u8056\u5730\u3067\u3042\u308b\u3002\u305d\u308c\u3086\u3048\u3001\u300c\u79d8\u77f3\u306e\u5854\u300d\u3068\u3044\u3046\u76e3\u8996\u5854\u307e\u3067\u5efa\u9020\u3057\u3001\u9632\u885b\u306b\u52aa\u3081\u3066\u3044\u308b"
        }
    },
    "2162761": {
        "name": {
            "de": "Schneekleid",
            "en": "Snowcloak",
            "fr": "Manteneige",
            "ja": "\u30b9\u30ce\u30fc\u30af\u30ed\u30fc\u30af\u5927\u6c37\u58c1"
        },
        "text1": {
            "de": "Der Forscher erz\u00e4hlte, wie er am Westrand stand und voll tiefer Trauer an jene dachte, die im Westen zur\u00fcckgelassen wurden. Seine Tr\u00e4nen, die selbst im Sonnenlicht gefroren, werden nicht so schnell wieder auftauen.",
            "en": "\"As I stood there, my thoughts turned to those left behind in the west. The sun shone strong, yet it could not keep my tears from turning to ice on my cheeks.\" Such were the researcher's words, and I would see as she saw.",
            "fr": "Nombreuses sont les personnes qui vont se recueillir \u00e0 cet endroit le matin. Toutes prient Halone afin qu'elle prot\u00e8ge leurs proches bloqu\u00e9s \u00e0 l'ouest. M\u00eame si le soleil brille dans le ciel, le froid emp\u00eache leurs larmes de couler.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u8abf\u67fb\u54e1\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u897f\u306e\u7aef\u3067\u601d\u3046\u306e\u306f\u3001\u897f\u65b9\u306b\u6b8b\u3055\u308c\u305f\u4eba\u3005\u306e\u3053\u3068\u3070\u304b\u308a\u3002\u967d\u5149\u3067\u3082\u51cd\u3063\u305f\u6d99\u306f\u6eb6\u3051\u306f\u3057\u306a\u3044\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Die massive Eiswand blockiert den Landweg ins s\u00fcdliche Coerthas. Sie entstand, als sich Coerthas vor f\u00fcnf Jahren durch die \u00e4therischen Verwerfungen der Siebten Katastrophe schlagartig abk\u00fchlte.",
            "en": "The bitter cold which swept over the Coerthas highlands following the Calamity did not only blanket the region in snow and ice, but transformed the water of Twinpools and the Swiftrun into a mountainous flow of ice\u2500a flow which has slowly crept through the western Coerthas highlands and now has completely engulfed Gargoyle Crossing, preventing passage.",
            "fr": "Cet immense mur de glace s'est form\u00e9 suite au d\u00e9r\u00e8glement \u00e9l\u00e9mentaire provoqu\u00e9 par le septi\u00e8me fl\u00e9au. En seulement cinq ans, sa paroi est devenue si dure et \u00e9paisse qu'il est d\u00e9sormais impossible de la percer pour acc\u00e9der au Coerthas occidental.",
            "ja": "\u7b2c\u4e03\u970a\u707d\u306b\u3088\u308b\u5c5e\u6027\u5909\u52d5\u306b\u4f34\u3044\u3001\u30af\u30eb\u30b6\u30b9\u5730\u57df\u306f\u6025\u6fc0\u306b\u5bd2\u51b7\u5316\u3057\u305f\u3002\u305d\u3057\u3066\u3001\u308f\u305a\u304b5\u5e74\u3067\u5f62\u4f5c\u3089\u308c\u305f\u306e\u304c\u3001\u5929\u3092\u8986\u308f\u3093\u3070\u304b\u308a\u306e\u6c37\u306e\u58c1\u3067\u3042\u308b\u3002\u3053\u306e\u300c\u5927\u6c37\u58c1\u300d\u306e\u5b58\u5728\u306b\u3088\u308a\u3001\u30af\u30eb\u30b6\u30b9\u897f\u90e8\u3068\u306e\u9678\u8def\u306f\u5bf8\u65ad\u3055\u308c\u3066\u4e45\u3057\u3044"
        }
    },
    "2162762": {
        "name": {
            "de": "Camp Drachenkopf",
            "en": "Camp Dragonhead",
            "fr": "Camp de la T\u00eate du dragon",
            "ja": "\u30ad\u30e3\u30f3\u30d7\u30fb\u30c9\u30e9\u30b4\u30f3\u30d8\u30c3\u30c9"
        },
        "text1": {
            "de": "Der Schnee erschwert die Arbeit der Wachleute Ishgards, aber er verwandelt die Umgebung in eine zauberhaft ruhige M\u00e4rchenlandschaft. Wer die Abgeschiedenheit sucht, findet sie h\u00f6her als das h\u00f6chste Feuer.",
            "en": "\"Clearing the parapets after a snowfall is arduous work, but gazing out over the hoar-kissed peaks, a man might forget his aches and pains for a while.\" So were the knight's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "Il est important de d\u00e9blayer la neige des chemins de ronde et des toits, ne serait-ce que pour redonner leur jolie couleur verte aux tuiles.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u9a0e\u5175\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u96ea\u964d\u308d\u3057\u306f\u91cd\u52b4\u50cd\u3060\u304c\u3001\u898b\u6674\u3089\u3057\u3060\u3051\u306f\u629c\u7fa4\u3060\u3002\u5c4b\u6839\u3092\u767d\u304b\u3089\u7dd1\u306b\u5909\u3048\u308b\u65e5\u3005\u304c\u7d9a\u304f\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Von dieser Burg aus k\u00e4mpfen Ritter des Hauses Fortemps verbissen gegen Drachen, H\u00e4retiker und aus Osten eindringende Ixal. Ein wie ein Drachenkopf geformter Fels gibt dem Lager seinen Namen.",
            "en": "Its name taken from a rocky outcropping said to be the head of a Dravanian king turned to stone by the almighty hand of Halone, this outpost acts as the Coerthas central highlands' southernmost line of defense for the Holy See, tasked with fending off Ixali raids from Natalan, skirmishes by heretic factions, and the occasional yeti scare.",
            "fr": "Cette forteresse, situ\u00e9e pr\u00e8s d'un rocher en forme de t\u00eate de dragon, est un important poste de d\u00e9fense de la sainte Cit\u00e9 d'Ishgard. Les chevaliers de la maison Fortemps stationn\u00e9s l\u00e0 surveillent de pr\u00e8s les Dravaniens, les h\u00e9r\u00e9tiques et les Ixali.",
            "ja": "\u7687\u90fd\u300c\u30a4\u30b7\u30e5\u30ac\u30eb\u30c9\u300d\u3092\u5b88\u308b\u9632\u885b\u62e0\u70b9\u3002\u540d\u9580\u300c\u30d5\u30a9\u30eb\u30bf\u30f3\u5bb6\u300d\u306e\u9a0e\u5175\u56e3\u304c\u99d0\u5c6f\u3057\u3001\u30c9\u30e9\u30b4\u30f3\u65cf\u3084\u7570\u7aef\u8005\u3001\u3055\u3089\u306b\u306f\u6771\u65b9\u304b\u3089\u4fb5\u5165\u3057\u3066\u304d\u305f\u30a4\u30af\u30b5\u30eb\u65cf\u3092\u8b66\u6212\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u540d\u306f\u3001\u4ed8\u8fd1\u306b\u3042\u308b\u7adc\u306e\u982d\u90e8\u306b\u4f3c\u305f\u59ff\u306e\u5927\u5ca9\u306b\u7531\u6765\u3059\u308b"
        }
    },
    "2162763": {
        "name": {
            "de": "St\u00e4hlerne Wacht",
            "en": "The Steel Vigil",
            "fr": "Vigile d'acier",
            "ja": "\u30b9\u30c1\u30fc\u30eb\u30f4\u30a3\u30b8\u30eb"
        },
        "text1": {
            "de": "In einer Stallung riet man mir, dass, wenn ich einen Blick auf die St\u00e4hlerne Wacht zu werfen beabsichtigte, ich dem schmalsten Pfad folgen sollte.",
            "en": "Overheard in a tavern: \"...Bollocks, I say! Ye haven't truly seen the Vigil until ye've seen it from that very spot. Ye'll be wantin' to tread carefully, mind ye.\"",
            "fr": "La forteresse n'est plus qu'une ruine, mais les murs qui restent debout fournissent un excellent point d'observation par beau temps.",
            "ja": "\u2015\u2015\u9152\u5834\u3067\u8033\u306b\u3057\u305f\u5642\u8a71\u3002\n\u30b9\u30c1\u30fc\u30eb\u30f4\u30a3\u30b8\u30eb\u306e\u72b6\u6cc1\u304c\u77e5\u308a\u305f\u3044\u306a\u3089\u3001\u8db3\u4e0b\u306b\u6c17\u3092\u3064\u3051\u306a\u304c\u3089\u69d8\u5b50\u3092\u8997\u3046\u3079\u304d\u3060\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Die St\u00e4hlerne Wacht bildete zusammen mit drei weiteren Wacht\u00fcrmen eine Verteidigungslinie entlang des Wolkenmeers, bis der gelbe Drache Svara und seine Horden sie in eine Ruine verwandelten. Heute bestehen nur noch einzelne Teile.",
            "en": "One of four citadel watchtowers built along the Sea of Clouds, the Steel Vigil warned the Holy See of aerial attacks for centuries before being razed and gutted by the Dravanian Horde and their vile commander, Svara. Now, only the outer walls remain, leaving a bitter reminder of the dragons' destructive power.",
            "fr": "Cette forteresse formait avec le Vigile de pierre un \u00e9l\u00e9ment important du syst\u00e8me de d\u00e9fense mis au point par les Ishgardais pour repousser les Dravaniens. Elle fut toutefois r\u00e9duite \u00e0 l'\u00e9tat de ruines lors d'un assaut du puissant dragon Svara et de sa horde.",
            "ja": "\u7834\u58ca\u3055\u308c\u305f\u5bfe\u30c9\u30e9\u30b4\u30f3\u8981\u585e\u3002\u897f\u65b9\u306e\u300c\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u30f4\u30a3\u30b8\u30eb\u300d\u3068\u5bfe\u3092\u6210\u3059\u3001\u30a4\u30b7\u30e5\u30ac\u30eb\u30c9\u9632\u885b\u306e\u53cc\u74a7\u3068\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u9ec4\u7adc\u300c\u30b9\u30f4\u30a1\u30e9\u300d\u306b\u7387\u3044\u3089\u308c\u305f\u30c9\u30e9\u30b4\u30f3\u65cf\u306b\u8e42\u8e99\u3055\u308c\u3001\u4eca\u3084\u5916\u90ed\u306e\u4e00\u90e8\u3092\u907a\u3059\u3060\u3051\u306e\u5ec3\u589f\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b"
        }
    },
    "2162764": {
        "name": {
            "de": "Castrum Centri",
            "en": "Castrum Centri",
            "fr": "Castrum Centri",
            "ja": "\u30ab\u30b9\u30c8\u30eb\u30e0\u30fb\u30bb\u30f3\u30c8\u30ea"
        },
        "text1": {
            "de": "Ein Deserteur berichtete mir, dass sich in dem Milit\u00e4rlager ein moderner Landeplatz befinden soll. In unheimlichem Licht sah er gerne zu, wie die Frachtschiffe landeten und starteten.",
            "en": "\"It's unnatural, is what it is\u2500roads and towers made of metal\u2500and yet I couldn't avert my eyes. Then I heard the great steel beast rousing in the distance, and thought I'd best be on my way.\" Such were the scout's words, and I would see as he saw.",
            "fr": "Un bon cheminot ne doit pas avoir peur de prendre un peu de hauteur pour contr\u00f4ler les op\u00e9rations de chargement/d\u00e9chargement de ses marchandises.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u8131\u8d70\u5175\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u57fa\u5730\u306e\u5185\u5074\u306b\u306f\u3001\u767a\u7740\u5834\u304c\u3042\u308b\u3002\u7269\u8cc7\u304c\u904b\u3073\u51fa\u3055\u308c\u308b\u306e\u3092\u898b\u9001\u308b\u65e5\u3005\u3060\u3063\u305f\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Das garleische Milit\u00e4rlager wurde aus \u00dcberresten von Castrum Novum errichtet, das Nael van Darnus kurz vor der Siebten Katastrophe als ersten St\u00fctzpunkt in Eorzea erbaut hatte. Nun \u00fcberwacht hier die XIV. Legion den Abbau von Rohstoffen und deren Abtransport mit dem Phantomzug.",
            "en": "Castrum Centri was erected with material salvaged from the ruins of Castrum Novum\u2500the Garlean Empire's first major outpost in Eorzea, constructed in the final year of the Sixth Astral Era by VIIth Legion legatus Nael van Darnus. It houses several ceruleum mining pits, a magitek manufactory, and the Phantom Train, used to transport ordnance to outlying castra.",
            "fr": "Cette base est l'un des principaux sites d'extraction mini\u00e8re des Garlemaldais. Anciennement appel\u00e9e Castrum Novum, elle a \u00e9t\u00e9 b\u00e2tie par la 7e l\u00e9gion de Nael van Darnus puis r\u00e9am\u00e9nag\u00e9e par la 14e l\u00e9gion de Gaius apr\u00e8s le Fl\u00e9au. Elle dispose d'une gare ferroviaire qui accueille un train de transport de marchandises surnomm\u00e9 le \u201ctrain fant\u00f4me\u201d.",
            "ja": "\u30ac\u30ec\u30de\u30fc\u30eb\u5e1d\u56fd\u8ecd\u306e\u8cc7\u6e90\u63a1\u6398\u62e0\u70b9\u3002\u30cd\u30fc\u30eb\u7387\u3044\u308b\u7b2cVII\u8ecd\u56e3\u304c\u7bc9\u3044\u305f\u62e0\u70b9\u300c\u30ab\u30b9\u30c8\u30eb\u30e0\u30fb\u30ce\u30f4\u30e0\u300d\u3092\u5143\u306b\u3001\u970a\u707d\u5f8c\u306b\u4fb5\u653b\u3057\u3066\u304d\u305f\u7b2cXIV\u8ecd\u56e3\u304c\u6539\u88c5\u3057\u305f\u3002\u9271\u77f3\u8f38\u9001\u7528\u306e\u9244\u9053\u3001\u901a\u79f0\u300c\u9b54\u5217\u8eca\u300d\u306e\u505c\u8eca\u5834\u304c\u8a2d\u3051\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b"
        }
    },
    "2162765": {
        "name": {
            "de": "Kristallturm",
            "en": "The Crystal Tower",
            "fr": "Tour de Cristal",
            "ja": "\u30af\u30ea\u30b9\u30bf\u30eb\u30bf\u30ef\u30fc"
        },
        "text1": {
            "de": "Eine bizarre Landschaft: sogar die B\u00e4ume wurden in Kristalle verwandelt. Der Turm selbst ragt wie eine aus Diamant geschliffene Lanze in den Himmel.",
            "en": "\"It was a scene not of this world: a forest of crystal, and in the distance a spire that stretched so high it could have touched the heavens...\" Such were the adventurer's words, and I would see as she saw.",
            "fr": "Les aventuriers du Glas des revenants s'accordent tous pour dire que la Tour de Cristal est plus belle la nuit, sous un ciel d\u00e9gag\u00e9.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u5192\u967a\u8005\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u6728\u3005\u307e\u3067\u3082\u304c\u30af\u30ea\u30b9\u30bf\u30eb\u3068\u5316\u3057\u305f\u5730\u304b\u3089\u3001\u5929\u3092\u7a81\u304f\u30af\u30ea\u30b9\u30bf\u30eb\u306e\u67f1\u304c\u898b\u3048\u308b\u3089\u3057\u3044\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Der Kristallturm erschien durch die gro\u00dfe Katastrophe wie aus dem Nichts. Sankt Coinach-Forscher fanden heraus, dass die Allager ihn erbaut hatten, um Sonnenenergie zu speichern. Auch als Turm von Syrcus bekannt.",
            "en": "As if somehow beckoned forth from its hypogeal prison by the events of the Calamity, this sky-scraping spire now commands the Mor Dhonan horizon. Through their research, the Sons of Saint Coinach have determined that the monolith, also known as Syrcus Tower, was constructed to collect and store the endless energies of the sun.",
            "fr": "Apparu lors du Fl\u00e9au, cet immense \u00e9difice tr\u00f4ne d\u00e9sormais au milieu du Mor Dhona. Des recherches conduites par la Fondation de Saint-Coinach ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu'il s'agit de la Tour de Syrcus, que l'ancien empire d'Allag avait b\u00e2tie pour recueillir l'\u00e9nergie solaire.",
            "ja": "\u7b2c\u4e03\u970a\u707d\u3092\u5883\u306b\u3001\u7a81\u5982\u3068\u3057\u3066\u5730\u8868\u306b\u59ff\u3092\u73fe\u3057\u305f\u30af\u30ea\u30b9\u30bf\u30eb\u306e\u5de8\u5854\u3002\u5b66\u8853\u7d44\u7e54\u300c\u8056\u30b3\u30a4\u30ca\u30af\u8ca1\u56e3\u300d\u306e\u8abf\u67fb\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u305d\u306e\u6b63\u4f53\u306f\u53e4\u4ee3\u30a2\u30e9\u30b0\u6587\u660e\u304c\u7bc9\u3044\u305f\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u96c6\u7a4d\u88c5\u7f6e\u3067\u3042\u308a\u3001\u300c\u30b7\u30eb\u30af\u30b9\u306e\u5854\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u305f\u3068\u306e\u3053\u3068"
        }
    },
    "2162766": {
        "name": {
            "de": "Fr\u00fcher Frost",
            "en": "Rathefrost",
            "fr": "H\u00e2tegel",
            "ja": "\u65e9\u971c\u5ce0"
        },
        "text1": {
            "de": "Die Kristallisierung verf\u00e4rbte einen Teil der Oberfl\u00e4che in ein schimmerndes Blau. Ein Abenteurer f\u00fchrte mich auf einen ausgewucherten Kristall, der mir einen guten Blick auf die Umgebung bot.",
            "en": "\"In fields of crystal, I stood tall atop one of the stones and took in the view in all its shimmering desolation.\" Such were the adventurer's words, and I would see what he saw.",
            "fr": "C'est au pied d'un arbre cristallis\u00e9, qu'on aurait para\u00eet-il la meilleure vue d'ensemble de ce paysage fantastique.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3042\u308b\u5192\u967a\u8005\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f\u5642\u3002\n\u5927\u898f\u6a21\u306a\u7d50\u6676\u5316\u73fe\u8c61\u304c\u3082\u305f\u3089\u3057\u305f\u306e\u306f\u3001\u4e00\u9762\u306e\u9752\u3002\u30af\u30ea\u30b9\u30bf\u30eb\u306e\u4e0a\u3088\u308a\u4e00\u671b\u3067\u304d\u308b\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Der beiderseits fatale Zusammenprall der Agrius mit Midgardsormr hatte eine gro\u00dffl\u00e4chige Kristallisierung des \u00c4thers zur Folge. Sogar das Gras knirscht unter den F\u00fc\u00dfen derjenigen, die den Pass \u00fcberschreiten, so als schreite man \u00fcber ewigen Frost.",
            "en": "The fall of the Agrius into Silvertear Falls not only drained the magnificent multi-tiered lake, but instantly crystallized the majority of the region's flora\u2500a result of mass quantities of ceruleum fuel reacting with aether released upon Midgardsormr's death. What remains is a brilliant, yet dead landscape akin to a twisted garden pocked with blooming geodes.",
            "fr": "La chute de l'a\u00e9ronef garlemaldais l'Agrius a engendr\u00e9 un myst\u00e9rieux ph\u00e9nom\u00e8ne de cristallisation de grande ampleur \u00e0 cet endroit, touchant jusqu'\u00e0 la v\u00e9g\u00e9tation, qu'on dirait gel\u00e9e. C'est d'ailleurs ce qui vaut son nom \u00e0 ce col montagneux.",
            "ja": "\u98db\u7a7a\u6226\u8266\u300c\u30a2\u30b0\u30ea\u30a6\u30b9\u300d\u306e\u589c\u843d\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u5927\u898f\u6a21\u306a\u7d50\u6676\u5316\u73fe\u8c61\u304c\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3055\u308c\u305f\u5834\u6240\u3002\u8349\u3059\u3089\u7d50\u6676\u5316\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u3053\u306e\u5ce0\u3092\u6b69\u304f\u3068\u30b7\u30e3\u30ea\u30b7\u30e3\u30ea\u3068\u971c\u3092\u8e0f\u307f\u3057\u3081\u305f\u3088\u3046\u306a\u97f3\u304c\u306a\u308b\u3002\u305d\u306e\u305f\u3081\u300c\u65e9\u971c\u5ce0\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f"
        }
    },
    "2162767": {
        "name": {
            "de": "H\u00fcter des Sees",
            "en": "The Keeper of the Lake",
            "fr": "Gardien du lac",
            "ja": "\u9ed9\u7d04\u306e\u5854"
        },
        "text1": {
            "de": "Die Ufer des Sees sind t\u00fcckisch ... Wer die Agrius in Ruhe betrachten m\u00f6chte, tut gut daran, sich in einem Baum niederzulassen.",
            "en": "Overheard in a tavern: \"I was an adventurer meself, aye. Till that day when, from atop a tree, I saw that ungodly thing\u2500that twisted mass of metal and scale. Ran from the lake as fast as my legs could carry me. Reckoned I'd be safer livin' the rest of my days out of a bottle.\"",
            "fr": "Cette \u00e9pave colossale n'est pas sans nous rappeler quelles sont les ramifications des actes commis au cr\u00e9puscule de la 6e \u00e8re.",
            "ja": "\u2015\u2015\u9152\u5834\u3067\u8033\u306b\u3057\u305f\u5642\u8a71\u3002\n\u300c\u30a2\u30b0\u30ea\u30a6\u30b9\u300d\u306f\u4e00\u898b\u306e\u4fa1\u5024\u304c\u3042\u308b\u304c\u6e56\u7554\u306f\u5371\u967a\u3002\u3058\u3063\u304f\u308a\u773a\u3081\u305f\u3044\u306a\u3089\u3001\u6728\u767b\u308a\u3092\u52e7\u3081\u308b\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Wie eine bizarre Skulptur ragt das Wrack des garleischen Luftschlachtschiffs Agrius aus dem Silbertr\u00e4nensee, umschlungen von den \u00dcberresten des einstigen H\u00fcters des Sees, dem Drachen Midgardsormr.",
            "en": "Maintaining a silent vigil over Silvertear Lake, the keeper is wrought from the wreckage of the imperial flagship, the Agrius, and the entangled remains of Midgardsormr. For many religious and mythological enthusiasts, it stands as proof of the existence of the gods. For most people, however, it serves as a grim reminder of the horrific power of Garlemald.",
            "fr": "Serr\u00e9e dans les anneaux du dragon Midgardsormr, qu'on appelle aussi le \u201cdieu gardien de Pleurargent\u201d, et dress\u00e9e au milieu du lac, cette monstrueuse \u00e9pave est tout ce qui reste de l'Agrius, un gigantesque a\u00e9ronef que Garlemald avait lanc\u00e9 \u00e0 l'assaut d'\u00c9orz\u00e9a.",
            "ja": "\u3042\u305f\u304b\u3082\u5854\u306e\u3088\u3046\u306b\u5c79\u7acb\u3059\u308b\u3001\u8266\u9996\u304b\u3089\u6e56\u306b\u589c\u843d\u3057\u305f\u30ac\u30ec\u30de\u30fc\u30eb\u5e1d\u56fd\u8ecd\u306e\u98db\u7a7a\u6226\u8266\u3001\u300c\u30a2\u30b0\u30ea\u30a6\u30b9\u300d\u306e\u6b8b\u9ab8\u3002\u53e4\u6765\u3088\u308a\u9280\u6cea\u6e56\u306e\u5b88\u308a\u795e\u3068\u3057\u3066\u4fe1\u4ef0\u3092\u96c6\u3081\u3066\u304d\u305f\u3001\u5e7b\u9f8d\uff62\u30df\u30c9\u30ac\u30eb\u30ba\u30aa\u30eb\u30e0\uff63\u306e\u4ea1\u9ab8\u304c\u5dfb\u304d\u3064\u3044\u3066\u3044\u308b"
        }
    },
    "2162768": {
        "name": {
            "de": "Falkenhorst",
            "en": "Falcon's Nest",
            "fr": "Nid du faucon",
            "ja": "\u30d5\u30a1\u30eb\u30b3\u30f3\u30cd\u30b9\u30c8"
        },
        "text1": {
            "de": "Von den H\u00f6hen des westlichen Hochlands von Coerthas blickte ich herab auf das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop the western highlands of Coerthas, I looked out upon the realm in all her glory.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Lorsqu'on observe les Hautes terres du Coerthas occidental d'un point sur\u00e9lev\u00e9, on peut apercevoir ce magnifique endroit, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u30af\u30eb\u30b6\u30b9\u897f\u90e8\u9ad8\u5730\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u898b\u6e21\u3059\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Falkenhorst geht auf eine einsame Ansammlung simpler Baracken in den Bergen von West-Coerthas zur\u00fcck, die sich zu einem bl\u00fchenden Dorf entwickelte - bis die Katastrophe hereinbrach und der brutale Winter seinen Blutzoll forderte. Seinen Namen hat es von den Falknern, die hier ihre schneewei\u00dfen Z\u00f6glinge aufsteigen und nach Drachen Ausschau halten lassen.",
            "en": "From its humble origins as a lonely cluster of barracks nestled in the mountains of western Coerthas, the village of Falcon's Nest grew and prospered until the Calamity came and the icy winter took its deathly toll. Its name derives from the falconers who reside there with their snow-white charges, defending their mountain home from the Dravanian threat.",
            "fr": "Ce hameau de montagne s'\u00e9tait \u00e0 l'origine d\u00e9velopp\u00e9 autour d'un petit poste de garde. H\u00e9las, on y d\u00e9plora de nombreuses pertes \u00e0 cause du refroidissement brutal qui survint apr\u00e8s le septi\u00e8me fl\u00e9au. Le nom de la bourgade vient de la pr\u00e9sence ancestrale de nombreuses familles de fauconniers dans la r\u00e9gion: on y \u00e9levait des gerfauts pour surveiller les all\u00e9es et venues des dragons.",
            "ja": "\u54e8\u5175\u306e\u5175\u820e\u304b\u3089\u767a\u5c55\u3057\u305f\u30af\u30eb\u30b6\u30b9\u897f\u90e8\u9ad8\u5730\u306e\u5c71\u6751\u3002\u7b2c\u4e03\u970a\u707d\u4ee5\u5f8c\u306e\u5bd2\u51b7\u5316\u306e\u88ab\u5bb3\u304c\u5927\u304d\u304f\u3001\u591a\u304f\u306e\u51cd\u6b7b\u8005\u304c\u51fa\u305f\u3002\u6751\u540d\u306f\u3001\u30c9\u30e9\u30b4\u30f3\u65cf\u3092\u8b66\u6212\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u3001\u6751\u306b\u9df9\u5320\u304c\u5e38\u99d0\u3057\u3001\u7121\u6570\u306e\u767d\u96bc\u3092\u98fc\u3063\u3066\u3044\u305f\u3053\u3068\u306b\u7531\u6765\u3059\u308b\u3002"
        }
    },
    "2162769": {
        "name": {
            "de": "Camp Zweistrom",
            "en": "Camp Riversmeet",
            "fr": "Camp des Deux-Rivi\u00e8res",
            "ja": "\u30ad\u30e3\u30f3\u30d7\u30fb\u30ea\u30d0\u30fc\u30ba\u30df\u30fc\u30c8"
        },
        "text1": {
            "de": "Von den H\u00f6hen des westlichen Hochlands von Coerthas blickte ich herab auf das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop the western highlands of Coerthas, I looked out upon the realm in all her glory.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Lorsqu'on observe les Hautes terres du Coerthas occidental d'un point sur\u00e9lev\u00e9, on peut apercevoir ce magnifique endroit, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u30af\u30eb\u30b6\u30b9\u897f\u90e8\u9ad8\u5730\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u898b\u6e21\u3059\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Dieser verlassene Ishgardische Au\u00dfenposten befand sich in strategisch wichtiger Lage dort, wo der Schnellenstrom und der Coerthas zusammenflie\u00dfen. Von seiner einstigen Bedeutung zeugen heute die \u00dcberreste des \u00c4theryten, der durch die Katastrophe vom Netz getrennt wurde.",
            "en": "Once a key military outpost for the Ishgardian forces, this strategic location where the waters of the Swiftrun and the Coerthas flow together is home to a lone aetheryte shard, which has stood abandoned in the years since the Calamity.",
            "fr": "Un bivouac d\u00e9saffect\u00e9 o\u00f9 des chevaliers ishgardais \u00e9taient jadis stationn\u00e9s. Une \u00e9th\u00e9rite y avait \u00e9galement \u00e9t\u00e9 install\u00e9e, mais elle fut abandonn\u00e9e apr\u00e8s la calamit\u00e9. Le campement surplombe le confluent de deux rivi\u00e8res, la Vivaigue et la Coerthas, ce qui lui a donn\u00e9 son nom.",
            "ja": "\u30a4\u30b7\u30e5\u30ac\u30eb\u30c9\u306e\u9a0e\u5175\u56e3\u304c\u99d0\u5c6f\u3057\u3066\u3044\u305f\u9732\u55b6\u5730\u3002\u30a8\u30fc\u30c6\u30e9\u30a4\u30c8\u304c\u7f6e\u304b\u308c\u305f\u62e0\u70b9\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u970a\u707d\u5f8c\u306b\u653e\u68c4\u3055\u308c\u305f\u3002\u30af\u30eb\u30b6\u30b9\u5ddd\u3068\u30b9\u30a6\u30a3\u30d5\u30c8\u30e9\u30f3\u5ddd\u304c\u5408\u6d41\u3059\u308b\u5834\u6240\u306b\u4f5c\u3089\u308c\u305f\u305f\u3081\u3001\u300c\u5ddd\u304c\u51fa\u4f1a\u3046\u5834\u6240\u300d\u3068\u3044\u3046\u610f\u5473\u3092\u6301\u3064\u540d\u3092\u6301\u3064\u3002"
        }
    },
    "2162770": {
        "name": {
            "de": "Tr\u00e4umender Drache",
            "en": "The Dreaming Dragon",
            "fr": "\u00cele de R\u00eavedragon",
            "ja": "\u81e5\u7adc\u5cf6"
        },
        "text1": {
            "de": "Von den H\u00f6hen des westlichen Hochlands von Coerthas blickte ich herab auf das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop the western highlands of Coerthas, I looked out upon the realm in all her glory.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Lorsqu'on observe les Hautes terres du Coerthas occidental d'un point sur\u00e9lev\u00e9, on peut apercevoir ce magnifique endroit, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u30af\u30eb\u30b6\u30b9\u897f\u90e8\u9ad8\u5730\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u898b\u6e21\u3059\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Was aussieht wie eine gigantische Felsinsel in den eisigen Wassern des Aschenpfuhls soll einst ein quicklebendiger Drache gewesen sein, dort durch Wirken der Kurie in eine magische Starre gezwungen, bis Asche seinen K\u00f6rper bedeckte und seine Glieder sich in Stein wandelten.",
            "en": "What appears to be an island floating amidst the icy waters of Ashpool is said to have once been a living, breathing dragon\u2500magicked into slumber by the Holy See until ash enveloped its body and its limbs turned nigh unto stone.",
            "fr": "Une \u00eele au milieu de Cendr\u00e9tang. La l\u00e9gende veut qu'apr\u00e8s une dure bataille au bord du lac d\u00e9sormais gel\u00e9, un immense dragon ait \u00e9t\u00e9 maintenu dans un profond sommeil par la magie de l\u00e9gistes ishgardais. La b\u00eate a dormi si longtemps que la cendre qui s'\u00e9tait d\u00e9pos\u00e9e sur sa peau s'est chang\u00e9e en pierre et qu'il a fini par devenir cet \u00eelot \u00e0 la forme \u00e9trange.",
            "ja": "\u4eca\u3084\u51cd\u308a\u4ed8\u3044\u305f\u6e56\u3001\u30a2\u30c3\u30b7\u30e5\u30d7\u30fc\u30eb\u306b\u3042\u308b\u5cf6\u3002\u5f37\u5927\u306a\u30c9\u30e9\u30b4\u30f3\u65cf\u3092\u93ae\u3081\u308b\u305f\u3081\u3001\u6559\u7687\u5e81\u306e\u6cd5\u8853\u56e3\u304c\u9b54\u6cd5\u3067\u7720\u3089\u305b\u7d9a\u3051\u305f\u3068\u3053\u308d\u3001\u3044\u3064\u3057\u304b\u305d\u306e\u8eab\u4f53\u306b\u7070\u304c\u4ed8\u7740\u3057\u5ca9\u3068\u306a\u308a\u3001\u3064\u3044\u306b\u306f\u5cf6\u306b\u306a\u3063\u3066\u3057\u307e\u3063\u305f\u3068\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"
        }
    },
    "2162771": {
        "name": {
            "de": "Abendrot-Wacht",
            "en": "The Dusk Vigil",
            "fr": "Vigile du cr\u00e9puscule",
            "ja": "\u30c0\u30b9\u30af\u30f4\u30a3\u30b8\u30eb"
        },
        "text1": {
            "de": "Von den H\u00f6hen des westlichen Hochlands von Coerthas blickte ich herab auf das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop the western highlands of Coerthas, I looked out upon the realm in all her glory.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Lorsqu'on observe les Hautes terres du Coerthas occidental d'un point sur\u00e9lev\u00e9, on peut apercevoir ce magnifique endroit, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u30af\u30eb\u30b6\u30b9\u897f\u90e8\u9ad8\u5730\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u898b\u6e21\u3059\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Die Katastrophe hat der einst m\u00e4chtigen Bastion \u00fcbel mitgespielt. Vor vielen Generationen hielten Yuhelmeric und seine furchtlosen Ritter hier die herannahende Drachenbrut in Schach, doch seit die Mauern geborsten und der Frost eingekehrt ist, haben sich die scheu\u00dflichsten Kreaturen dort niedergelassen.",
            "en": "The Calamity was not kind to this once-proud watchtower, from which Ser Yuhelmeric and the brave knights of House Durendaire once stood watch against the encroaching Horde. Since the walls fell and the chill took hold, it has come to be inhabited by all manner of fell beasts, and gods only know what else.",
            "fr": "\u00c0 l'instar des autres Vigiles, ce bastion de la lutte anti-dragons fut \u00e9difi\u00e9 pour d\u00e9fendre Ishgard contre ses ennemis h\u00e9r\u00e9ditaires. Des chevaliers de la maison Durendaire y \u00e9taient autrefois post\u00e9s sous les ordres de sire Yuhelmeric. Le Fl\u00e9au ayant d\u00e9truit une partie des remparts, le froid a enferm\u00e9 la place forte dans un cercueil de glace. Abandonn\u00e9e, elle est aujourd'hui infest\u00e9e de cr\u00e9atures mal\u00e9fiques.",
            "ja": "\u30a4\u30b7\u30e5\u30ac\u30eb\u30c9\u306e\u5bfe\u7adc\u8981\u585e\u300c\u30c0\u30b9\u30af\u30f4\u30a3\u30b8\u30eb\u300d\u3002\u5143\u3005\u306f\u3001\u30e6\u30d8\u30eb\u30e1\u30ea\u30c3\u30af\u537f\u7387\u3044\u308b\u30c7\u30e5\u30e9\u30f3\u30c7\u30eb\u5bb6\u306e\u9a0e\u5175\u56e3\u304c\u99d0\u5c6f\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u970a\u707d\u6642\u306b\u57ce\u58c1\u306e\u4e00\u90e8\u304c\u5d29\u58ca\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306e\u5bd2\u51b7\u5316\u306b\u3088\u308a\u6c37\u306b\u9589\u3056\u3055\u308c\u3001\u4eca\u3084\u9b54\u7269\u306e\u5de3\u7a9f\u3068\u5316\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"
        }
    },
    "2162772": {
        "name": {
            "de": "Gorgagne-H\u00f6fe",
            "en": "Gorgagne Mills",
            "fr": "Bergeries de Gorgagne",
            "ja": "\u30b4\u30eb\u30ac\u30cb\u30e5\u7267\u5834"
        },
        "text1": {
            "de": "Von den H\u00f6hen des westlichen Hochlands von Coerthas blickte ich herab auf das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop the western highlands of Coerthas, I looked out upon the realm in all her glory.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Lorsqu'on observe les Hautes terres du Coerthas occidental d'un point sur\u00e9lev\u00e9, on peut apercevoir ce magnifique endroit, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u30af\u30eb\u30b6\u30b9\u897f\u90e8\u9ad8\u5730\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u898b\u6e21\u3059\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Gorgagne war ein stolzer Ritter und Bannerherr des Hauses Durendaire, bis eines Tages der \u00e4lteste Sohn und Erbe des Hauses, dessen Obacht Gorgange oblag, verschwand und nie wieder gesehen wurde. Aus S\u00fchne w\u00e4hlte der in Ungnade gefallene Ritter die Verbannung, tauschte sein Schwert gegen einen Pflugscharen und beendete sein Leben als einfacher Bauer.",
            "en": "Ser Gorgagne was a proud knight and bannerman of House Durendaire, until the fateful day when the heir of that house vanished from sight while under his care, never to be seen again. Devastated by the loss of the boy and his own failing, he put aside his blade and built this farm, where he quietly lived out the rest of his days.",
            "fr": "Cette ferme fut b\u00e2tie par sire Gorgagne, un chevalier servant la maison Durendaire. S'\u00e9tant impliqu\u00e9 dans l'\u00e9ducation du fils a\u00een\u00e9 des Durendaire en qualit\u00e9 de ma\u00eetre d'armes, l'homme fut profond\u00e9ment affect\u00e9 par la disparition brutale de celui-ci lors d'un voyage. L'h\u00e9ritier ne donna plus jamais signe de vie, et sire Gorgagne, abattu, renon\u00e7a \u00e0 sa carri\u00e8re militaire pour se consacrer \u00e0 cette exploitation.",
            "ja": "\u30c7\u30e5\u30e9\u30f3\u30c7\u30eb\u5bb6\u306b\u4ed5\u3048\u308b\u9a0e\u58eb\u3001\u30b4\u30eb\u30ac\u30cb\u30e5\u537f\u304c\u5efa\u3066\u305f\u7267\u5834\u3002\u6b66\u8853\u5e2b\u7bc4\u3068\u3057\u3066\u624b\u5869\u306b\u304b\u3051\u3066\u6307\u5c0e\u3057\u3066\u3044\u305f\u30c7\u30e5\u30e9\u30f3\u30c7\u30eb\u5bb6\u306e\u5ae1\u7537\u304c\u3001\u65c5\u306e\u6700\u4e2d\u306b\u884c\u65b9\u4e0d\u660e\u306b\u306a\u3063\u305f\u3053\u3068\u3067\u3001\u5f7c\u306f\u5931\u610f\u306e\u3046\u3061\u306b\u5f15\u9000\u3092\u6c7a\u610f\u3002\u3053\u306e\u7267\u5834\u3092\u5efa\u3066\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002"
        }
    },
    "2162773": {
        "name": {
            "de": "Tannenh\u00f6he",
            "en": "Hemlock",
            "fr": "Les Pruches",
            "ja": "\u30d8\u30e0\u30ed\u30c3\u30af"
        },
        "text1": {
            "de": "Von den H\u00f6hen des westlichen Hochlands von Coerthas blickte ich herab auf das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop the western highlands of Coerthas, I looked out upon the realm in all her glory.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Lorsqu'on observe les Hautes terres du Coerthas occidental d'un point sur\u00e9lev\u00e9, on peut apercevoir ce magnifique endroit, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u30af\u30eb\u30b6\u30b9\u897f\u90e8\u9ad8\u5730\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u898b\u6e21\u3059\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Fr\u00fcher war Tannenh\u00f6he eine lebendige Siedlung, die den Holzf\u00e4llern, die in den Bergen des westlichen Coerthas ihrer Arbeit nachgingen, als Basis diente, doch als Eis und Schnee kamen, zogen sich die Bewohner zur\u00fcck und kamen nicht wieder.",
            "en": "Once a bustling village and home to the woodcutters who plied their trade in the western highlands of Coerthas, this settlement\u2500named for the large evergreens unique to the area\u2500was abandoned when the chill came, and remains a ghost town to this day.",
            "fr": "D\u00e9sert\u00e9 suite au grand refroidissement d'apr\u00e8s le Fl\u00e9au, ce hameau \u00e9tait jadis un village de b\u00fbcherons qui vivaient du bois des nombreux conif\u00e8res des environs. Ce sont d'ailleurs eux qui lui ont donn\u00e9 son nom de pruches ou p\u00e9russes, de l'appellation locale de ces pins embl\u00e9matiques de la r\u00e9gion.",
            "ja": "\u30af\u30eb\u30b6\u30b9\u897f\u90e8\u9ad8\u5730\u306b\u5b58\u5728\u3059\u308b\u5ec3\u6751\u3002\u5143\u3005\u306f\u3001\u5468\u8fba\u4e00\u5e2f\u306b\u3066\u6797\u696d\u3092\u55b6\u3080\u3001\u6728\u6a35\u305f\u3061\u306e\u96c6\u843d\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u970a\u707d\u5f8c\u306e\u5bd2\u51b7\u5316\u306b\u4f34\u3044\u653e\u68c4\u3055\u308c\u305f\u3002\u306a\u304a\u3001\u300c\u30d8\u30e0\u30ed\u30c3\u30af\u300d\u3068\u3044\u3046\u6751\u540d\u306f\u3001\u3053\u306e\u5730\u57df\u7279\u6709\u306e\u30de\u30c4\u79d1\u306e\u91dd\u8449\u6a39\uff08\u30c4\u30ac\uff09\u306b\u3061\u306a\u3080\u3002"
        }
    },
    "2162774": {
        "name": {
            "de": "Knochenfeld",
            "en": "The Bed of Bones",
            "fr": "Lit d'os",
            "ja": "\u30a4\u30a8\u30c6\u30a3\u306e\u68f2\u51e6"
        },
        "text1": {
            "de": "Von den H\u00f6hen des westlichen Hochlands von Coerthas blickte ich herab auf das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop the western highlands of Coerthas, I looked out upon the realm in all her glory.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Lorsqu'on observe les Hautes terres du Coerthas occidental d'un point sur\u00e9lev\u00e9, on peut apercevoir ce magnifique endroit, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u30af\u30eb\u30b6\u30b9\u897f\u90e8\u9ad8\u5730\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u898b\u6e21\u3059\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "An Lagerfeuern erz\u00e4hlt man sich Geschichten, nach denen Yetis hier die \u00dcberreste ihrer Opfer verscharren und gelegentlich Knochen wie sprie\u00dfende Pflanzen aus dem Erdreich hervorbrechen, doch wurde das angebliche Ph\u00e4nomen nie wissenschaftlich untersucht.",
            "en": "It remains to be confirmed whether, as the tales say, yetis prefer to slumber atop makeshift bedding fashioned from the remains of their victims\u2500in large part because prominent naturalists have been reluctant to do the fieldwork necessary to corroborate this claim. ",
            "fr": "Selon certaines rumeurs, les y\u00e9tis pr\u00e9f\u00e9reraient dormir sur des couches improvis\u00e9es qu'ils confectionneraient avec les ossements de leurs victimes. Nul ne saurait confirmer ou infirmer ceci, notamment du fait que les plus grands naturalistes sont peu enthousiastes \u00e0 l'id\u00e9e d'aller v\u00e9rifier sur place.",
            "ja": "\u30a4\u30a8\u30c6\u30a3\u305f\u3061\u306e\u68f2\u51e6\u3002\u3059\u308a\u9262\u72b6\u306b\u306a\u3063\u305f\u5d16\u304c\u98a8\u3092\u9632\u3050\u305f\u3081\u3001\u81ea\u7136\u3068\u3053\u306e\u5834\u6240\u306b\u96c6\u307e\u3063\u305f\u3088\u3046\u3060\u3002\u305f\u3060\u3057\u3001\u73fe\u6642\u70b9\u3067\u306f\u6709\u529b\u306a\u30dc\u30b9\u304c\u73fe\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u3089\u3057\u304f\u3001\u7fa4\u308c\u3068\u3057\u3066\u306e\u307e\u3068\u307e\u308a\u306b\u6b20\u3051\u3001\u5404\u3005\u306e\u30a4\u30a8\u30c6\u30a3\u304c\u5225\u500b\u306b\u884c\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"
        }
    },
    "2162775": {
        "name": {
            "de": "Loth ast Gnath",
            "en": "Loth ast Gnath",
            "fr": "Loth ast Gnath",
            "ja": "\u30b0\u30ca\u30fc\u30b9\u306e\u585a"
        },
        "text1": {
            "de": "Von den H\u00f6hen des Dravanischen Vorlands blickte ich herab auf das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop the Dravanian forelands, I looked out upon the realm in all her glory.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Lorsqu'on observe l'Avant-pays dravanien d'un point sur\u00e9lev\u00e9, on peut apercevoir ce magnifique endroit, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u9ad8\u5730\u30c9\u30e9\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u898b\u6e21\u3059\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Die Nestbauten der Gnath, geformt aus Lehm und Speichel, sind erstaunlich stabil und bieten Schutz vor der harschen Witterung des Dravanischen Vorlands. Der Rauch, der aus den schlotartigen H\u00fcgeln steigt, ist ein R\u00e4ucherharz, das aus unbekannten Gr\u00fcnden geeignet ist, die Drachen fernzuhalten.",
            "en": "Built from a highly viscous blend of Dravanian clay and saliva, the nests of the Gnath are surprisingly stable, able to withstand the harsh elements of the Dravanian forelands. The smoke that rises from the mound-like structures is believed to be a sort of incense with a scent that, for reasons unknown, keeps would-be dragon invaders at bay.",
            "fr": "Construits gr\u00e2ce \u00e0 un m\u00e9lange d'argile et de salive, les nids des Gnathes se montrent \u00e9tonnamment solides. Ils sont notamment capables de r\u00e9sister aux intemp\u00e9ries de l'Avant-pays dravanien. La fum\u00e9e qui s'\u00e9l\u00e8ve de ces structures serait une sorte d'encens dont la fonction serait de repousser les dragons.",
            "ja": "\u512a\u308c\u305f\u72e9\u731f\u6c11\u65cf\u3067\u3042\u308b\u30b0\u30ca\u30fc\u30b9\u65cf\u306e\u66ae\u3089\u3059\u96c6\u843d\u3002\u5206\u6ccc\u6db2\u3068\u571f\u3092\u6df7\u305c\u5408\u308f\u305b\u3066\u4f5c\u3063\u305f\u87fb\u585a\u306e\u3088\u3046\u306a\u4f4f\u5c45\u304c\u6797\u7acb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u5efa\u7269\u306e\u7159\u7a81\u304b\u3089\u7acb\u3061\u4e0a\u308b\u306e\u306f\u3001\u7279\u6b8a\u306a\u9999\u8349\u3092\u71c3\u3084\u3057\u305f\u7159\u3067\u3042\u308a\u3001\u30c9\u30e9\u30b4\u30f3\u65cf\u3092\u907f\u3051\u308b\u52b9\u679c\u304c\u3042\u308b\u3068\u3044\u3046\u3002"
        }
    },
    "2162776": {
        "name": {
            "de": "Kleiner Annex",
            "en": "Anyx Minor",
            "fr": "Annexe Mineure",
            "ja": "\u4e0d\u6d44\u306e\u96c6\u843d"
        },
        "text1": {
            "de": "Von den H\u00f6hen des Dravanischen Vorlands blickte ich herab auf das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop the Dravanian forelands, I looked out upon the realm in all her glory.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Lorsqu'on observe l'Avant-pays dravanien d'un point sur\u00e9lev\u00e9, on peut apercevoir ce magnifique endroit, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u9ad8\u5730\u30c9\u30e9\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u898b\u6e21\u3059\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Die Ruinen einer ehemals stolzen Stadt. Die offizielle Doktrin der Kurie sagt, dass hier eine Siedlung der H\u00e4retiker stand und von Halone in einem Akt g\u00f6ttlicher Einmischung dem Erdboden gleichgemacht wurde. Unabh\u00e4ngige Historiker bestreiten diese Darstellung.",
            "en": "The shattered ruins of a once-proud city. The official stance of the Holy See is that it was a settlement of heretics, razed to the ground by Halone in an act of divine retribution, though scholars disagree on the historical accuracy of this interpretation.",
            "fr": "Ces ruines seraient les vestiges d'une grande cit\u00e9 disparue, mais selon la version officielle du Saint-Si\u00e8ge, il s'agirait de hameaux o\u00f9 vivaient autrefois des h\u00e9r\u00e9tiques et que Halone la Conqu\u00e9rante aurait ras\u00e9s dans un acte de vengeance divine. De nombreux \u00e9rudits contestent toutefois cette vision de l'Histoire.",
            "ja": "\u5e02\u8857\u5730\u8de1\u3068\u601d\u3057\u304d\u907a\u8de1\u7fa4\u3002\u30a4\u30b7\u30e5\u30ac\u30eb\u30c9\u6559\u7687\u5e81\u306e\u898b\u89e3\u3067\u306f\u3001\u7570\u7aef\u8005\u52e2\u529b\u304c\u7bc9\u3044\u305f\u300c\u4e0d\u6d44\u306e\u96c6\u843d\u300d\u3067\u304a\u308a\u3001\u300c\u6226\u795e\u30cf\u30eb\u30aa\u30fc\u30cd\u306e\u795e\u7f70\u306b\u3088\u308a\u6ec5\u3073\u305f\u300d\u3082\u306e\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u308c\u304c\u3001\u6b74\u53f2\u7684\u4e8b\u5b9f\u306a\u306e\u304b\u5426\u304b\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u5b9a\u304b\u3067\u306f\u306a\u3044\u3002"
        }
    },
    "2162777": {
        "name": {
            "de": "Trin\u00e4r-Annex",
            "en": "Anyx Trine",
            "fr": "Annexe Trine",
            "ja": "\u4e0d\u6d44\u306e\u4e09\u5854"
        },
        "text1": {
            "de": "Von den H\u00f6hen des Dravanischen Vorlands blickte ich herab auf das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop the Dravanian forelands, I looked out upon the realm in all her glory.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Lorsqu'on observe l'Avant-pays dravanien d'un point sur\u00e9lev\u00e9, on peut apercevoir ce magnifique endroit, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u9ad8\u5730\u30c9\u30e9\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u898b\u6e21\u3059\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Drei T\u00fcrme von einer Bauart, die es sowohl Drachen als auch Elezen gestattet, sie zu bewohnen. Diese architektonische Besonderheit w\u00fcrde die Deutung der Kurie st\u00fctzen, nach der ketzerische Hexen die T\u00fcrme erbauten, um dort mit ihren verb\u00fcndeten Drachen zu hausen.",
            "en": "Three towers unique in that they appear to have been built to house both man and dragon, an architectural oddity which would seem to corroborate the Holy See's position that they were erected by heretic witches for themselves and their dragon consorts.",
            "fr": "Ces trois tours se distinguent par le fait qu'elles semblent avoir \u00e9t\u00e9 b\u00e2ties pour accueillir \u00e0 la fois des humains et des dragons. Cette particularit\u00e9 architecturale tendrait \u00e0 corroborer la position du Saint-Si\u00e8ge selon laquelle elles auraient \u00e9t\u00e9 \u00e9rig\u00e9es par des sorci\u00e8res h\u00e9r\u00e9tiques pour elles-m\u00eames et leurs conjoints draconiques.",
            "ja": "\u6b63\u6559\u306e\u6559\u3048\u306b\u3066\u3001\u9b54\u5973\u305f\u3061\u304c\u5efa\u3066\u305f\u300c\u7570\u7aef\u306e\u5854\u300d\u3068\u3055\u308c\u308b\u5efa\u9020\u7269\u3002\u4eba\u5411\u3051\u306e\u8a2d\u5099\u3068\u3001\u7adc\u304c\u505c\u6cca\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u8a2d\u5099\u3068\u3092\u517c\u306d\u5099\u3048\u308b\u3001\u6975\u3081\u3066\u73cd\u3057\u3044\u5efa\u7bc9\u69d8\u5f0f\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u4e8b\u5b9f\u3001\u73fe\u5728\u3067\u306f\u30c9\u30e9\u30b4\u30f3\u65cf\u305f\u3061\u306e\u68f2\u51e6\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3088\u3046\u3060\u3002"
        }
    },
    "2162778": {
        "name": {
            "de": "Hundertfacher Schrei",
            "en": "The Hundred Throes",
            "fr": "Les Cent r\u00e2les",
            "ja": "\u60b2\u5606\u306e\u98db\u6cc9"
        },
        "text1": {
            "de": "Von den H\u00f6hen des Dravanischen Vorlands blickte ich herab auf das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop the Dravanian forelands, I looked out upon the realm in all her glory.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Lorsqu'on observe l'Avant-pays dravanien d'un point sur\u00e9lev\u00e9, on peut apercevoir ce magnifique endroit, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u9ad8\u5730\u30c9\u30e9\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u898b\u6e21\u3059\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Der rei\u00dfende Fluss hat gro\u00dfe Teile der alten Ruinen am Fu\u00dfe des Sohm Al mit sich gerissen. Dort hausen nun Ungeheuer, die sich von kleineren Lebewesen in den Wassern ern\u00e4hren, und Drachen, die sich von den Ungeheuern ern\u00e4hren.",
            "en": "The rushing river has all but swallowed these ancient ruins at the base of Sohm Al, which now serve as a nest to all manner of beastkin who find sustenance in its waters, and the dragons who find sustenance in said beastkin.",
            "fr": "Le puissant courant de la rivi\u00e8re a presque emport\u00e9 enti\u00e8rement ces anciennes ruines situ\u00e9es au pied de Sohm Al. D\u00e9sormais, cet endroit est habit\u00e9 par toutes sortes de cr\u00e9atures qui se nourrissent des poissons et autres formes de vie, et par les dragons qui chassent ces premi\u00e8res.",
            "ja": "\u970a\u5cf0\u30bd\u30fc\u30e0\u30fb\u30a2\u30eb\u306e\u9e93\u306b\u5b58\u5728\u3059\u308b\u3001\u5de8\u5927\u306a\u53e4\u306e\u5efa\u9020\u7269\u3002\u4eca\u3067\u306f\u7834\u58ca\u3055\u308c\u3001\u5ddd\u306e\u6d41\u308c\u306b\u5451\u307f\u8fbc\u307e\u308c\u3064\u3064\u3042\u308a\u3001\u91ce\u751f\u306e\u9b54\u7269\u3084\u7363\u305f\u3061\u306b\u3068\u3063\u3066\u306f\u3001\u8cb4\u91cd\u306a\u6c34\u5834\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u305d\u308c\u3089\u3092\u6355\u3089\u3048\u308b\u305f\u3081\u3001\u30c9\u30e9\u30b4\u30f3\u65cf\u3082\u73fe\u308c\u308b\u3088\u3046\u3060\u3002"
        }
    },
    "2162779": {
        "name": {
            "de": "Halo",
            "en": "Halo",
            "fr": "Halo",
            "ja": "\u5149\u8f2a\u306e\u796d\u58c7"
        },
        "text1": {
            "de": "Von den H\u00f6hen des Dravanischen Vorlands betete ich f\u00fcr das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop the Dravanian forelands, I whispered a prayer to the realm in all her glory.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Ce magnifique endroit de l'Avant-pays dravanien, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges, est un lieu id\u00e9al pour prier.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u9ad8\u5730\u30c9\u30e9\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u7948\u308a\u3092\u6367\u3052\u308b\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Dieser uralte Altar befindet sich in den feurigen Tiefen von Mourn. Von den zwei Statuen eines M\u00e4dchens und eines Drachen, die ihn einst einrahmten, ist nur die letztere erhalten. Wer einen Blick nach oben riskiert, erkennt die Unterseite des schwebenden Gipfels von Sohm Al.",
            "en": "This ancient altar sits in the fiery depths of Mourn. Once adorned by statues depicting a girl and a dragon, only the latter has survived to the present age. Lift your eyes above the structure, and the base of the floating peak of Sohm Al can be seen.",
            "fr": "Cet ancien autel est situ\u00e9 dans les profondeurs ardentes de Morne. Il \u00e9tait autrefois d\u00e9cor\u00e9 de deux statues, l'une \u00e0 l'effigie d'une jeune femme et l'autre d'un dragon, mais seule la seconde existe encore de nos jours. En levant les yeux \u00e0 cet endroit, il est possible d'observer le pic flottant de Sohm Al.",
            "ja": "\u6eb6\u5ca9\u6d41\u308c\u308b\u30e2\u30fc\u30f3\u5927\u5ca9\u7a9f\u306e\u5965\u5e95\u306b\u5b58\u5728\u3059\u308b\u796d\u58c7\u3002\u7adc\u3068\u5973\u6027\u3092\u30e2\u30c1\u30fc\u30d5\u306b\u3057\u305f\u3089\u3057\u3044\u5f6b\u50cf\u304c\u7f6e\u304b\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u5973\u6027\u50cf\u306f\u7834\u58ca\u3055\u308c\u3066\u4e45\u3057\u3044\u3088\u3046\u3060\u3002\u305d\u3053\u304b\u3089\u76f4\u4e0a\u3092\u898b\u4e0a\u3052\u308c\u3070\u3001\u30bd\u30fc\u30e0\u30fb\u30a2\u30eb\u6d6e\u904a\u5c71\u306e\u5e95\u3092\u898b\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u3060\u308d\u3046\u3002"
        }
    },
    "2162780": {
        "name": {
            "de": "Fiederhag",
            "en": "Tailfeather",
            "fr": "La Penne",
            "ja": "\u30c6\u30a4\u30eb\u30d5\u30a7\u30b6\u30fc"
        },
        "text1": {
            "de": "Von den H\u00f6hen des Dravanischen Vorlands blickte ich herab auf das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop the Dravanian forelands, I looked out upon the realm in all her glory.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Lorsqu'on observe l'Avant-pays dravanien d'un point sur\u00e9lev\u00e9, on peut apercevoir ce magnifique endroit, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u9ad8\u5730\u30c9\u30e9\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u898b\u6e21\u3059\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Fallensteller und J\u00e4ger, die es auf wilde Chocobos abgesehen hatten, gr\u00fcndeten diese Waldsiedlung, die durch das Bl\u00e4tterwerk der majest\u00e4tischen Siebenhimmelb\u00e4ume vor den Blicken der Drachen gesch\u00fctzt ist.",
            "en": "Founded by hunters who came to the frontiers in hopes of snaring the wild chocobos of the forest, this settlement and those who call it home are shielded from the eyes of the dragons by the canopy of the majestic caelumtrees that rise high above it.",
            "fr": "Cr\u00e9\u00e9 par des chasseurs qui sont venus en ces lieux recul\u00e9s dans l'espoir d'attraper les chocobos sauvages de la for\u00eat alentour, ce hameau et ses habitants sont astucieusement prot\u00e9g\u00e9s des regards hostiles des dragons gr\u00e2ce aux branches et aux feuillages des majestueux toucheciels.",
            "ja": "\u91ce\u751f\u306e\u30c1\u30e7\u30b3\u30dc\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3001\u79d8\u5883\u300c\u30c1\u30e7\u30b3\u30dc\u306e\u68ee\u300d\u3078\u3068\u3084\u3063\u3066\u304d\u305f\u731f\u5e2b\u305f\u3061\u306e\u96c6\u843d\u3002\u68ee\u306b\u6797\u7acb\u3059\u308b\u4e03\u5929\u6a39\u306e\u6a39\u51a0\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u4e0a\u7a7a\u3092\u821e\u3046\u30c9\u30e9\u30b4\u30f3\u65cf\u306e\u76ee\u304b\u3089\u96a0\u308c\u3089\u308c\u308b\u305f\u3081\u3001\u304b\u308d\u3046\u3058\u3066\u4eba\u304c\u751f\u6d3b\u3067\u304d\u308b\u72b6\u614b\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"
        }
    },
    "2162781": {
        "name": {
            "de": "Sohm Al",
            "en": "Sohm Al",
            "fr": "Sohm Al",
            "ja": "\u30bd\u30fc\u30e0\u30fb\u30a2\u30eb"
        },
        "text1": {
            "de": "Von den H\u00f6hen des Dravanischen Vorlands blickte ich herab auf das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop the Dravanian forelands, I looked out upon the realm in all her glory.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Lorsqu'on observe l'Avant-pays dravanien d'un point sur\u00e9lev\u00e9, on peut apercevoir ce magnifique endroit, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u9ad8\u5730\u30c9\u30e9\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u898b\u6e21\u3059\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Der h\u00f6chste der vielen eindrucksvollen Gipfel von Abalathias R\u00fcckgrat und der h\u00f6chste Ort Eorzeas. F\u00fcr die Drachen ist er heiliger Boden und die letzte Ruhest\u00e4tte, wenn sie sich auf die letzte Reise begeben. Der schwebende Gipfel ist nicht aus Stein, sondern purem Kristall, und ein unvergesslicher Anblick.",
            "en": "Of all the mighty peaks that comprise Abalathia's Spine, none rise higher than Sohm Al, the highest point in all Eorzea. It is held as a sacred land by the dragons, who are said to journey here when they feel their life slipping away. Formed not of stone but solid crystal, the massive mountain floating above the ground below is a marvelous sight to behold.",
            "fr": "De tous les monts qui forment la cha\u00eene d'Abalathia, aucun ne s'\u00e9l\u00e8ve aussi haut que le pic de Sohm Al, le toit d'\u00c9orz\u00e9a. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme une terre sacr\u00e9e par les dragons, qui s'y rendent lorsqu'ils sentent leur derni\u00e8re heure arriv\u00e9e. La vue de cette imposante montagne, form\u00e9e de cristal, et non de roche, et qui flotte dans le ciel, est quelque chose d'inoubliable.",
            "ja": "\u6771\u30a2\u30d0\u30e9\u30b7\u30a2\u5c71\u8108\u306b\u5ea7\u3059\u3001\u30a8\u30aa\u30eb\u30bc\u30a2\u306e\u6700\u9ad8\u5cf0\u3002\u6b7b\u671f\u3092\u609f\u3063\u305f\u30c9\u30e9\u30b4\u30f3\u65cf\u304c\u8a2a\u308c\u308b\u300c\u7d42\u7109\u306e\u5730\u300d\u3067\u3042\u308a\u3001\u5f7c\u3089\u306b\u3068\u3063\u3066\u306f\u8056\u5730\u3068\u547c\u3079\u308b\u3002\u5c71\u5168\u4f53\u304c\u5de8\u5927\u306a\u30af\u30ea\u30b9\u30bf\u30eb\u3067\u3042\u308a\u3001\u5c71\u8179\u304b\u3089\u5c71\u9802\u306b\u304b\u3051\u3066\u304c\u7a7a\u4e2d\u306b\u6d6e\u304b\u3076\u59ff\u306f\u5727\u5dfb\u3002"
        }
    },
    "2162782": {
        "name": {
            "de": "Moglingen",
            "en": "Moghome",
            "fr": "Nid-Mog",
            "ja": "\u30e2\u30b0\u30e2\u30b0\u30db\u30fc\u30e0"
        },
        "text1": {
            "de": "Von den Gipfeln der Wallenden Nebel blickte ich herab auf das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop the Churning Mists, I looked out upon the realm in all her glory.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Lorsqu'on observe l'\u00c9cume des cieux de Dravania d'un point sur\u00e9lev\u00e9, on peut apercevoir ce magnifique endroit, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u30c9\u30e9\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u96f2\u6d77\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u898b\u6e21\u3059\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Das Dorf der Mogrys ist ausgerechnet auf Sohm Al gelegen, dem h\u00f6chsten Berg Eorzeas und Herz des Herrschaftsgebiets der Drachen. Welche Absprache die Mogrys mit Hraesvelgr getroffen haben, um hier in Frieden leben zu k\u00f6nnen, bleibt ihr Geheimnis.",
            "en": "A settlement that sits curiously atop Sohm Al, the tallest peak in Eorzea, in the heart of the dragons' demesne. What pact might the moogles have made with the great wyrm Hraesvelgr to allow them to live here in peace?",
            "fr": "Cette colonie de Mogs est curieusement install\u00e9e au sommet de Sohm Al, la plus haute montagne d'\u00c9orz\u00e9a, au c\u0153ur du domaine des dragons. Sans doute ces cr\u00e9atures poilues ont-elles conclu un pacte avec le dragon ancien Hraesvelgr pour obtenir sa protection et le droit de vivre \u00e0 cet endroit.",
            "ja": "\u30a8\u30aa\u30eb\u30bc\u30a2\u6700\u9ad8\u5cf0\u306e\u300c\u30bd\u30fc\u30e0\u30fb\u30a2\u30eb\u300d\u5c71\u9802\u306b\u5b58\u5728\u3059\u308b\u30e2\u30fc\u30b0\u30ea\u65cf\u306e\u96c6\u843d\u3002\u30c9\u30e9\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u96f2\u6d77\u306f\u3001\u57fa\u672c\u7684\u306b\u30c9\u30e9\u30b4\u30f3\u65cf\u306e\u9818\u57df\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u3053\u306e\u5730\u306e\u30e2\u30fc\u30b0\u30ea\u65cf\u306f\u8056\u7adc\u300c\u30d5\u30ec\u30fc\u30b9\u30f4\u30a7\u30eb\u30b0\u300d\u3068\u76df\u7d04\u3092\u4ea4\u308f\u3059\u3053\u3068\u3067\u66ae\u3089\u3057\u3066\u3044\u308b\u3088\u3046\u3060\u3002"
        }
    },
    "2162783": {
        "name": {
            "de": "Nest des Drachen",
            "en": "The Aery",
            "fr": "L'Aire",
            "ja": "\u30c9\u30e9\u30b4\u30f3\u30ba\u30a8\u30a2\u30ea\u30fc"
        },
        "text1": {
            "de": "Von den Gipfeln der Wallenden Nebel blickte ich herab auf das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop the Churning Mists, I looked out upon the realm in all her glory.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Lorsqu'on observe l'\u00c9cume des cieux de Dravania d'un point sur\u00e9lev\u00e9, on peut apercevoir ce magnifique endroit, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u30c9\u30e9\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u96f2\u6d77\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u898b\u6e21\u3059\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Heimt\u00fcckische \u00c4therst\u00fcrme toben in Nidhoggs H\u00f6hle und halten all diejenigen fern, die es wagen sollten, den gro\u00dfen Drachen in seinem Schlaf zu st\u00f6ren - ein Schlaf, der mal ein Jahr, mal ein Jahrhundert dauern kann.",
            "en": "Vicious aetheric storms rage in Nidhogg's lair, keeping out all those who would dare disturb the great wyrm in his slumber\u2500be it one of years or centuries.",
            "fr": "De violentes temp\u00eates \u00e9th\u00e9r\u00e9ennes font continuellement rage autour du repaire de Nidhogg, emp\u00eachant d'approcher tous ceux qui chercheraient \u00e0 d\u00e9ranger le dragon ancien dans son sommeil, f\u00fbt-il de quelques ann\u00e9es ou de plusieurs si\u00e8cles.",
            "ja": "\u90aa\u7adc\u300c\u30cb\u30fc\u30ba\u30d8\u30c3\u30b0\u300d\u304c\u68f2\u307e\u3046\u300c\u7adc\u306e\u5de3\u300d\u3002\u4e3b\u3067\u3042\u308b\u90aa\u7adc\u306e\u9b54\u529b\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u5e38\u306b\u96f7\u96f2\u3092\u307e\u3068\u3044\u7c21\u5358\u306b\u306f\u8fd1\u3065\u304f\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u306a\u3044\u3002\u6570\u5341\u5e74\u304b\u3089\u767e\u5e74\u5358\u4f4d\u306e\u6d3b\u52d5\u5468\u671f\u3092\u6301\u3064\u30cb\u30fc\u30ba\u30d8\u30c3\u30b0\u306f\u3001\u4f11\u7720\u671f\u306b\u5165\u308b\u3068\u3053\u306e\u5834\u6240\u3067\u7720\u308a\u306b\u3064\u304f\u3088\u3046\u3060\u3002"
        }
    },
    "2162784": {
        "name": {
            "de": "Tharl Oom Khash",
            "en": "Tharl Oom Khash",
            "fr": "Tharl Oom Khash",
            "ja": "\u30b5\u30eb\u30a6\u30fc\u30e0\u30fb\u30ab\u30b7\u30e5"
        },
        "text1": {
            "de": "Von den Gipfeln der Wallenden Nebel blickte ich herab auf das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop the Churning Mists, I looked out upon the realm in all her glory.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Lorsqu'on observe l'\u00c9cume des cieux de Dravania d'un point sur\u00e9lev\u00e9, on peut apercevoir ce magnifique endroit, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u30c9\u30e9\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u96f2\u6d77\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u898b\u6e21\u3059\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Der Name dieses uralten Gebildes bedeutet \u201eKristall der Reue\u201c in der Sprache der Drachen, und es ist tats\u00e4chlich zur H\u00e4lfte von Kristallen verschlungen. Aufgrund der immensen Kristallisation wird gemutma\u00dft, dass ein gigantisches Gesch\u00f6pf mit einer \u00e4therischen Pr\u00e4senz, die den sieben gro\u00dfen Drachen gleichkommt, hier sein Leben ausgehaucht hat.",
            "en": "An ancient structure half consumed by crystal, its name means \u201ccrystal from remorse\u201d in the tongue of dragons. From the sheer mass of crystallization, it has been posited that an entity possessed of aetheric power to rival the seven great wyrms laid down its life here...",
            "fr": "Cet ancien \u00e9difice, dont le nom signifierait \u201ccristal issu du remords\u201d dans la langue des dragons, est \u00e0 moiti\u00e9 absorb\u00e9 par des formations de cette mati\u00e8re. De par le degr\u00e9 de cristallisation, certains postulent qu'un \u00eatre qui poss\u00e9dait un pouvoir capable de rivaliser avec celui des sept dragons anciens a perdu la vie \u00e0 cet endroit.",
            "ja": "\u30c9\u30e9\u30b4\u30f3\u8a9e\u3067\u300c\u6094\u6068\u3088\u308a\u3044\u305a\u308b\u30af\u30ea\u30b9\u30bf\u30eb\u300d\u3092\u610f\u5473\u3059\u308b\u540d\u306e\u907a\u8de1\u3002\u7834\u58ca\u3055\u308c\u305f\u5efa\u9020\u7269\u304c\u3001\u534a\u3070\u30af\u30ea\u30b9\u30bf\u30eb\u306b\u57cb\u3082\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u7d50\u6676\u91cf\u304b\u3089\u63a8\u6e2c\u3059\u308b\u306b\u3001\u304b\u3064\u3066\u4e03\u5927\u5929\u7adc\u7d1a\u306e\u9b54\u529b\u3092\u6301\u3064\u5b58\u5728\u304c\u3001\u3053\u306e\u5730\u3067\u679c\u3066\u305f\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308b\u304c\u2026\u2026\u3002"
        }
    },
    "2162785": {
        "name": {
            "de": "Kreidetempel",
            "en": "Zenith",
            "fr": "Z\u00e9nith",
            "ja": "\u767d\u4e9c\u306e\u5bae\u6bbf"
        },
        "text1": {
            "de": "Von den Gipfeln der Wallenden Nebel blickte ich herab auf das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop the Churning Mists, I looked out upon the realm in all her glory.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Lorsqu'on observe l'\u00c9cume des cieux de Dravania d'un point sur\u00e9lev\u00e9, on peut apercevoir ce magnifique endroit, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u30c9\u30e9\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u96f2\u6d77\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u898b\u6e21\u3059\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Diese Festung liegt in Hraesvelgrs Dom\u00e4ne und wird auf Gehei\u00df des Drachen von den Mogrys bewacht, die ihr Zuhause in den Wallenden Nebeln haben. Obwohl die Zeit - eintausend Jahre - ihren Tribut gefordert hat, erstrahlt der Tempel noch immer in Ehrfurcht gebietendem Glanz.",
            "en": "A majestic fortress in Hraesvelgr's domain, watched over at the great wyrm's behest by the moogles who make their home in the Churning Mists. Though the years\u2500a thousand of them\u2500have taken their toll, it still stands proud and strong, stirring the heart of all who lay eyes upon it.",
            "fr": "Cette majestueuse forteresse, situ\u00e9e au centre m\u00eame du domaine de Hraesvelgr, est gard\u00e9e par les Mogs qui vivent dans l'\u00c9cume des cieux, selon un pacte conclu entre le dragon ancien et ces cr\u00e9atures. Malgr\u00e9 le millier d'ann\u00e9es qui s'est \u00e9coul\u00e9, l'\u00e9difice continue de se dresser bravement, for\u00e7ant le respect de tous ceux qui posent les yeux dessus.",
            "ja": "\u8056\u7adc\u300c\u30d5\u30ec\u30fc\u30b9\u30f4\u30a7\u30eb\u30b0\u300d\u306e\u9818\u57df\u306b\u3042\u308b\u58ee\u9e97\u306a\u308b\u5bae\u6bbf\u3002\u96f2\u6d77\u306e\u30e2\u30fc\u30b0\u30ea\u65cf\u304c\u3001\u8056\u7adc\u3068\u306e\u76df\u7d04\u306b\u57fa\u3065\u3044\u3066\u624b\u5165\u308c\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u5343\u5e74\u306e\u6642\u306b\u6297\u3046\u3053\u3068\u306f\u3067\u304d\u305a\u3001\u98a8\u5316\u304c\u9032\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002\u305d\u308c\u3067\u3082\u306a\u304a\u3001\u898b\u308b\u8005\u306e\u5fc3\u3092\u60f9\u304d\u4ed8\u3051\u3066\u3084\u307e\u306a\u3044\u3002"
        }
    },
    "2162786": {
        "name": {
            "de": "Der Verirrte Grundherr",
            "en": "The Lost Landlord",
            "fr": "L'Isol\u00e9",
            "ja": "\u30e9\u30f3\u30c9\u30ed\u30fc\u30c9\u50cf"
        },
        "text1": {
            "de": "Von Gipfeln der Wallenden Nebel betete ich f\u00fcr das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop the Churning Mists, I whispered a prayer to the realm in all her glory.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Ce magnifique endroit de l'\u00c9cume des cieux de Dravania, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges, est un lieu id\u00e9al pour prier.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u30c9\u30e9\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u96f2\u6d77\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u7948\u308a\u3092\u6367\u3052\u308b\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Dieser Koloss erhebt sich auf einer Insel gleich neben Gr\u00fcnwarte. Den Namen erhielt er von den Mogrys, die glaubten, dass die Statue den \u201eK\u00f6nig der Bodenbewohner\u201c darstellt. Doch niemand wei\u00df, ob die Statue ein blo\u00dfes Kunstwerk ist oder eine tats\u00e4chliche Person abbildet.",
            "en": "This colossus stands on an island in Greensward. Its name was bestowed by the moogles, who believe it to be a statue of the \u201cking of the land-dwellers,\u201d though no records remain that could shed light on the identity of this individual, and whether or not he ever truly walked the realm.",
            "fr": "Cet imposant monument se dresse sur une \u00eele adjacente \u00e0 celle appel\u00e9e Clos-vert. Les Mogs l'appelle l'Isol\u00e9 car ils pensent qu'il s'agit d'une statue \u00e0 l'effigie d'un \u201croi des habitants de la terre qui se serait perdu\u201d. Il n'existe toutefois aucun document qui pourrait permettre d'\u00e9tablir l'identit\u00e9 de cet individu.",
            "ja": "\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u30b9\u30a6\u30a9\u30fc\u30c9\u5cf6\u306b\u96a3\u63a5\u3059\u308b\u6d6e\u5cf6\u306b\u5b58\u5728\u3059\u308b\u5de8\u5927\u306a\u4eba\u7269\u50cf\u3002\u30e2\u30fc\u30b0\u30ea\u65cf\u306f\u300c\u5730\u4e0a\u4eba\u306e\u738b\u300d\u3068\u8003\u3048\u3066\u3044\u308b\u3089\u3057\u304f\u3001\u300c\u30e9\u30f3\u30c9\u30ed\u30fc\u30c9\u50cf\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u8a18\u9332\u304c\u5931\u308f\u308c\u305f\u4eca\u3001\u4f55\u8005\u3092\u8c61\u3063\u305f\u3082\u306e\u306a\u306e\u304b\u306f\u89e3\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002"
        }
    },
    "2162787": {
        "name": {
            "de": "Haus der Bl\u00e4tter",
            "en": "The House of Letters",
            "fr": "Maison des lettreux",
            "ja": "\u624b\u7d19\u306e\u5bb6"
        },
        "text1": {
            "de": "Von den Gipfeln der Wallenden Nebel blickte ich herab auf das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop the Churning Mists, I looked out upon the realm in all her glory.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Lorsqu'on observe l'\u00c9cume des cieux de Dravania d'un point sur\u00e9lev\u00e9, on peut apercevoir ce magnifique endroit, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u30c9\u30e9\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u96f2\u6d77\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u898b\u6e21\u3059\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Die eintausend Jahre alten Ruinen eines Turms, der vor dem Krieg von Drachen und Ishgardern errichtet wurde. Selbst jetzt, da er in Tr\u00fcmmern liegt, lassen sich noch die Buchstaben seiner Wandinschriften erkennen. Die Mogry gaben diesem Ort seinen Namen, denn die Inschriften, die sie nicht entziffern konnten, erinnerten sie an die Bl\u00e4tter eines Briefes.",
            "en": "The thousand-year-old ruins of a tower said to have been built by the hand of man and dragon in the days before the war. Even now, as it lies crumbling in ruin, one can still make out the letters engraved in its walls, which have led the moogles to give it the name by which it is now commonly known.",
            "fr": "Ces murs vieux de mille ans sont tout ce qu'il reste d'une tour qui aurait \u00e9t\u00e9 b\u00e2tie par les humains et les dragons avant qu'ils ne se d\u00e9clarent la guerre. Ce sont les lettres grav\u00e9es que l'on peut encore deviner sur certaines de ces vieilles pierres ont amen\u00e9 les Mogs \u00e0 donner \u00e0 ces vestiges le nom qu'on leur conna\u00eet actuellement.",
            "ja": "\u53e4\u306e\u6614\u306b\u3001\u4eba\u3068\u7adc\u3068\u304c\u5354\u529b\u3057\u3066\u9020\u308a\u4e0a\u3052\u305f\u3068\u601d\u3057\u304d\u907a\u8de1\u3002\u534a\u3070\u74e6\u792b\u3068\u5316\u3057\u305f\u5efa\u7269\u306e\u3042\u3061\u3053\u3061\u306b\u3001\u6587\u5b57\u304c\u523b\u307e\u308c\u3066\u3044\u305f\u305f\u3081\u3001\u73fe\u5730\u306e\u30e2\u30fc\u30b0\u30ea\u65cf\u306f\u300c\u624b\u7d19\u306e\u5bb6\u300d\u3068\u547c\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002\u305d\u3053\u306b\u306f\u5343\u5e74\u524d\u306e\u907a\u7269\u304c\u3001\u4eca\u306a\u304a\u907a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3068\u3044\u3046\u3002"
        }
    },
    "2162788": {
        "name": {
            "de": "Drachen-Korridor",
            "en": "The Rookery",
            "fr": "La Roquerie",
            "ja": "\u98db\u7adc\u6cca"
        },
        "text1": {
            "de": "Von den Gipfeln der Wallenden Nebel blickte ich herab auf das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop the Churning Mists, I looked out upon the realm in all her glory.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Lorsqu'on observe l'\u00c9cume des cieux de Dravania d'un point sur\u00e9lev\u00e9, on peut apercevoir ce magnifique endroit, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u30c9\u30e9\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u96f2\u6d77\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u898b\u6e21\u3059\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Der Drachen-Korridor war einst ein Zugang zum Himmel - ein gesch\u00e4ftiger Ort, an dem Reisende auf abgerichteten Wyvern in die L\u00fcfte stiegen und landeten. Dieser Tage landen hier nur noch Diener Nidhoggs.",
            "en": "As the moogles tell it, the place known as the Rookery was once a bustling skyport where wayfarers came and went on the backs of trained wyverns. These days, the buildings remain, but the only dragons in sight are the vicious minions of Nidhogg.",
            "fr": "D'apr\u00e8s les dires des Mogs, l'endroit connu sous le nom de la Roquerie \u00e9tait autrefois un port anim\u00e9 par lequel de nombreux voyageurs allaient et venaient \u00e0 dos de wyverne. Si certes les b\u00e2timents continuent d'exister, les dragons que l'on peut y voir de nos jours ne sont autres que de dangereux serviteurs de Nidhogg.",
            "ja": "\u30e2\u30fc\u30b0\u30ea\u65cf\u306b\u4f1d\u308f\u308b\u4f1d\u627f\u306b\u3088\u308c\u3070\u3001\u98db\u7adc\u30ef\u30a4\u30d0\u30fc\u30f3\u306e\u80cc\u306b\u4e57\u308b\u305f\u3081\u306b\u3001\u591a\u304f\u306e\u4eba\u304c\u8a2a\u308c\u305f\u3068\u3044\u3046\u300c\u7a7a\u306e\u6e2f\u300d\u3002\u4eca\u306a\u304a\u5805\u7262\u306a\u5efa\u9020\u7269\u306e\u4e00\u90e8\u304c\u907a\u3063\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u305d\u3053\u306b\u68f2\u307e\u3046\u30c9\u30e9\u30b4\u30f3\u65cf\u306f\u3001\u4eba\u3068\u898b\u308c\u3070\u8972\u3044\u304b\u304b\u308b\u90aa\u7adc\u306e\u7737\u5c5e\u3070\u304b\u308a\u3060\u3002"
        }
    },
    "2162789": {
        "name": {
            "de": "Camp Wolkenwipfel",
            "en": "Camp Cloudtop",
            "fr": "Camp de Cime-des-nuages",
            "ja": "\u30ad\u30e3\u30f3\u30d7\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30c9\u30c8\u30c3\u30d7"
        },
        "text1": {
            "de": "Von den H\u00f6hen des Wolkenmeeres blickte ich herab auf das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop the Sea of Clouds, I looked out upon the realm in all her glory.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Lorsqu'on observe l'\u00c9cume des cieux d'Abalathia d'un point sur\u00e9lev\u00e9, on peut apercevoir ce magnifique endroit, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u30a2\u30d0\u30e9\u30b7\u30a2\u96f2\u6d77\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u898b\u6e21\u3059\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Ein Au\u00dfenposten, der mit den Rosenkavalleristen des Hauses Haillenarte bemannt ist, die unabl\u00e4ssig Ausschau nach Angreifern aus Dravania halten. Der ganze Stolz des Postens ist die Protektor, ein gewaltiges Luftschiff, das den Ishgardern einen erheblichen Vorteil im Luftkampf verschaffen k\u00f6nnte, wenn es nur vollst\u00e4ndig einsatzf\u00e4hig w\u00e4re.",
            "en": "An outpost manned by the Rose Knights of House Haillenarte, who stand watch against Dravanian incursions from atop the floating islets in the sky. Boasts the Protector, a mighty airship that would avail the Ishgardians greatly in their battle against the Horde were it ever repaired to full strength.",
            "fr": "Cet avant-poste occup\u00e9 par les chevaliers de la Rose, de la maison Haillenarte, a pour principale fonction de pr\u00e9venir toute incursion des Dravaniens par le biais des \u00eeles qui flottent dans le ciel. C'est \u00e9galement l\u00e0 que se trouve le Protecteur, un puissant a\u00e9ronef qui donnerait un important avantage aux Ishgardais s'il n'\u00e9tait pas sujet \u00e0 des pannes r\u00e9p\u00e9t\u00e9es.",
            "ja": "\u30a2\u30a4\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u5bb6\u306e\u300c\u8594\u8587\u9a0e\u5175\u56e3\u300d\u304c\u99d0\u5c6f\u3059\u308b\u62e0\u70b9\u3002\u6d6e\u5cf6\u3092\u5229\u7528\u3059\u308b\u3053\u3068\u3067\u3001\u9ad8\u7a7a\u304b\u3089\u30c9\u30e9\u30b4\u30f3\u65cf\u3092\u76e3\u8996\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u8a2d\u7acb\u3055\u308c\u305f\u3002\u306a\u304a\u3001\u65b0\u9020\u98db\u7a7a\u8247\u300c\u30d7\u30ed\u30c6\u30af\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u53f7\u300d\u304c\u914d\u5099\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u6545\u969c\u7d9a\u304d\u3067\u6226\u95d8\u80fd\u529b\u306f\u7686\u7121\u3089\u3057\u3044\u3002"
        }
    },
    "2162790": {
        "name": {
            "de": "Das Genist",
            "en": "The Nidifice",
            "fr": "Le Nidifice",
            "ja": "\u6e21\u308a\u9ce5\u306e\u55b6\u5de3\u5730"
        },
        "text1": {
            "de": "In den H\u00f6hen des Wolkenmeeres erlaubte ich mir einen Augenblick der M\u00fcdigkeit. Und was ich beim Aufwachen erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop the Sea of Clouds, I allowed myself a moment's doze.\nI awoke to a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Ce magnifique endroit de l'\u00c9cume des cieux d'Abalathia, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges, est un lieu id\u00e9al pour somnoler.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u30a2\u30d0\u30e9\u30b7\u30a2\u96f2\u6d77\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u5c45\u7720\u308a\u3092\u3059\u308b\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Gro\u00dfe Wanderv\u00f6gel nisten hier w\u00e4hrend ihres Zugs vom Nahen Osten nach Eorzea und zur\u00fcck. Jungv\u00f6gel, die in den t\u00fcckischen Winden des Wolkenmeeres fl\u00fcgge werden, meistern den Rest der Wegstrecke ohne Probleme.",
            "en": "A nest of great migratory birds that travel with the seasons from the Near East to Eorzea and back again in search of warmer climes. It is here that they lay their eggs, raise their young, and teach them to take to the skies before making the journey anew.",
            "fr": "C'est \u00e0 cet endroit que divers oiseaux, qui voyagent entre le Proche-Orient et \u00c9orz\u00e9a, viennent faire leurs nids. L\u00e0, ils pondent leurs \u0153ufs, \u00e9levent leurs petits et finalement leur apprennent \u00e0 prendre leur envol, pour ainsi poursuivre le cycle inlassable de leurs migrations.",
            "ja": "\u8fd1\u6771\u5730\u57df\u304b\u3089\u30a8\u30aa\u30eb\u30bc\u30a2\u3078\u3068\u3001\u5b63\u7bc0\u6bce\u306b\u79fb\u52d5\u3059\u308b\u6e21\u308a\u9ce5\u306e\u55b6\u5de3\u5730\u3002\u5bd2\u3055\u3092\u9003\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u3057\u3066\u3001\u3084\u3063\u3066\u6765\u305f\u602a\u9ce5\u305f\u3061\u306f\u3001\u3053\u306e\u5730\u3067\u7523\u5375\u3057\u3001\u5b50\u80b2\u3066\u3092\u3059\u308b\u3002\u305d\u3057\u3066\u3001\u30d2\u30ca\u305f\u3061\u304c\u98db\u3073\u65b9\u3092\u899a\u3048\u3066\u5de3\u7acb\u3064\u3068\u6771\u306e\u7a7a\u3078\u3068\u5e30\u3063\u3066\u3044\u304f\u3002"
        }
    },
    "2162791": {
        "name": {
            "de": "Voor Sian Siran",
            "en": "Voor Sian Siran",
            "fr": "Voor Sian Siran",
            "ja": "\u30f4\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30a2\u30f3\u30b7\u30e9\u30f3"
        },
        "text1": {
            "de": "Von den H\u00f6hen des Wolkenmeeres blickte ich herab auf das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop the Sea of Clouds, I looked out upon the realm in all her glory.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Lorsqu'on observe l'\u00c9cume des cieux d'Abalathia d'un point sur\u00e9lev\u00e9, on peut apercevoir ce magnifique endroit, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u30a2\u30d0\u30e9\u30b7\u30a2\u96f2\u6d77\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u898b\u6e21\u3059\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Eine Wasserquelle, gen\u00e4hrt von der Feuchtigkeit der Luft und mannshohen Wasserkristallen. Der Ritter, der sie zuerst erblickte, teilte seine wundersame Entdeckung mit einem Barden, der die Erscheinung in einer umgehend komponierten Ballade mit dem legend\u00e4ren Paradies von Voor Sian Siran verglich.",
            "en": "A spring formed from moisture in the atmosphere accumulated and solidified by the power of water crystals. It is said that the knight who first discovered these ethereal waters shared the story with a wandering minstrel, who declared it to be the legendary paradise of Voor Sian Siran. However, this claim has been met with some skepticism, given the minstrel's penchant for embellishment.",
            "fr": "Cette source s'est form\u00e9e \u00e0 partir de l'humidit\u00e9 de l'atmosph\u00e8re, qui s'est accumul\u00e9e sous l'effet de cristaux d'eau. Le chevalier qui a d\u00e9couvert cet endroit fabuleux en aurait fait part \u00e0 un m\u00e9nestrel errant, et celui-ci aurait alors compos\u00e9 un chant o\u00f9 il a compar\u00e9 la beaut\u00e9 des lieux au paradis l\u00e9gendaire de Voor Sian Siran.",
            "ja": "\u6c34\u5c5e\u6027\u30af\u30ea\u30b9\u30bf\u30eb\u306e\u4f5c\u7528\u3067\u3001\u5927\u6c17\u4e2d\u306e\u6c34\u5206\u304c\u96c6\u3081\u3089\u308c\u4f5c\u3089\u308c\u305f\u6cc9\u3002\u3053\u306e\u7f8e\u3057\u3044\u6cc9\u3092\u767a\u898b\u3057\u305f\u9a0e\u5175\u305f\u3061\u306f\u3001\u541f\u904a\u8a69\u4eba\u304c\u8a9e\u308a\u7d99\u3050\u3001\u4f1d\u8aac\u4e0a\u306e\u666f\u52dd\u5730\u300c\u30f4\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30a2\u30f3\u30b7\u30e9\u30f3\u300d\u306b\u3061\u306a\u3093\u3067\u3001\u305d\u3046\u547c\u3076\u3053\u3068\u306b\u6c7a\u3081\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002"
        }
    },
    "2162792": {
        "name": {
            "de": "Mok Oogl",
            "en": "Mok Oogl Island",
            "fr": "\u00cele Mok Oogl",
            "ja": "\u30e2\u30c3\u30af\u30fb\u30a6\u30fc\u30b0\u30eb\u5cf6"
        },
        "text1": {
            "de": "Von den H\u00f6hen des Wolkenmeeres blickte ich herab auf das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop the Sea of Clouds, I looked out upon the realm in all her glory.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Lorsqu'on observe l'\u00c9cume des cieux d'Abalathia d'un point sur\u00e9lev\u00e9, on peut apercevoir ce magnifique endroit, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u30a2\u30d0\u30e9\u30b7\u30a2\u96f2\u6d77\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u898b\u6e21\u3059\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Der Name der Insel bedeutet in der Sprache der Vanu Vanu so viel wie \u201eKlang der H\u00f6he\u201c. Das mit einem Mogry-Symbol versehene Monument ist ein R\u00e4tsel, haben die flatternden Kreaturen doch nie diese Insel bewohnt.",
            "en": "An island whose name, in the tongue of the Vanu Vanu, translates to \u201ca noise heard on high.\u201d On the island stands a monument engraved with a mark of moogle design, but no sign of the creatures themselves, leaving its origins clouded in mystery.",
            "fr": "Sur cette \u00eele, dont le nom signifie \u201cbruit venu d'en haut\u201d dans la langue des Vanu Vanu, se trouve un monument portant un dessin d'origine mog. Il faut toutefois pr\u00e9ciser qu'aucune de ces cr\u00e9atures poilues ne semble vivre dans les environs, ce qui laisse une grande part de myst\u00e8re quant \u00e0 l'origine de l'\u00e9difice.",
            "ja": "\u30d0\u30cc\u30d0\u30cc\u8a9e\u3067\u300c\u9ad8\u3044\u5834\u6240\u306b\u3042\u308b\u97f3\u300d\u3092\u610f\u5473\u3059\u308b\u300c\u30e2\u30c3\u30af\u30fb\u30a6\u30fc\u30b0\u30eb\u300d\u3068\u540d\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u305f\u5cf6\u3002\u305d\u3053\u306b\u306f\u3001\u30e2\u30fc\u30b0\u30ea\u65cf\u304c\u597d\u3080\u610f\u5320\u304c\u523b\u307e\u308c\u305f\u7891\u77f3\u304c\u6b8b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u5f7c\u3089\u306e\u59ff\u306f\u306a\u3044\u3002\u3069\u306e\u3088\u3046\u306a\u6b74\u53f2\u3092\u6301\u3064\u5834\u6240\u306a\u306e\u3060\u308d\u3046\u304b\u3002"
        }
    },
    "2162793": {
        "name": {
            "de": "Haus der Gefallenen Feder",
            "en": "Hall of the Fallen Plume",
            "fr": "Maison de la Plume tomb\u00e9e",
            "ja": "\u821e\u3044\u964d\u308a\u305f\u7fbd\u6839\u306e\u5c4b\u6577"
        },
        "text1": {
            "de": "Von den H\u00f6hen des Wolkenmeeres blickte ich herab auf das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop the Sea of Clouds, I looked out upon the realm in all her glory.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Lorsqu'on observe l'\u00c9cume des cieux d'Abalathia d'un point sur\u00e9lev\u00e9, on peut apercevoir ce magnifique endroit, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u30a2\u30d0\u30e9\u30b7\u30a2\u96f2\u6d77\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u898b\u6e21\u3059\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Eine der heiligsten St\u00e4tten der Vanu Vanu. Hier soll eine einzelne Feder des Primae Bismarck vom Himmel gefallen und den Boden ber\u00fchrt haben. Der \u00c4lteste des aggressiven Stamms der Vundo hat diesen Ort zu seinem Sitz gemacht und herrscht von hier aus mit eiserner Kralle.",
            "en": "Among the most sacred locations of the Vanu Vanu, this is said to be the spot where a single feather from Bismarck, ruler of the clouds, fell to the surface. In recent years, the elder of the violent Vundu tribe has claimed it as his seat of power, from which he rules with an iron claw.",
            "fr": "Ce b\u00e2timent, qui compte parmi les lieux les plus sacr\u00e9s pour les Vanu Vanu, a \u00e9t\u00e9 construit \u00e0 l'endroit o\u00f9 une plume de Bismarck, le Migrateur des brumes, serait tomb\u00e9e. C'est l\u00e0 que l'ancien de la tribu agressive des Vundu aurait choisi d'asseoir son pouvoir.",
            "ja": "\u96f2\u795e\u300c\u30d3\u30b9\u30de\u30eb\u30af\u300d\u306e\u7fbd\u6839\u304c\u3001\u821e\u3044\u964d\u308a\u3066\u304d\u305f\u3068\u3044\u3046\u4f1d\u627f\u304c\u8a9e\u308a\u90e8\u306b\u3088\u3063\u3066\u8a9e\u308a\u7d99\u304c\u308c\u3066\u3044\u308b\u3001\u30d0\u30cc\u30d0\u30cc\u65cf\u306e\u8056\u5730\u306e\u3072\u3068\u3064\u3002\u73fe\u5728\u306f\u3001\u30d6\u30f3\u30c9\u65cf\u306e\u9577\u8001\u306e\u5c4b\u6577\u304c\u5efa\u3066\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u6a29\u529b\u306e\u8c61\u5fb4\u3068\u3057\u3066\u5229\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"
        }
    },
    "2162794": {
        "name": {
            "de": "Ok' Vundo Vana",
            "en": "Ok' Vundu Vana",
            "fr": "Ok' Vundu Vana",
            "ja": "\u30aa\u30af\u30fb\u30d6\u30f3\u30c9\u30fb\u30f4\u30a1\u30ca"
        },
        "text1": {
            "de": "Von den H\u00f6hen des Wolkenmeeres blickte ich herab auf das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop the Sea of Clouds, I looked out upon the realm in all her glory.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Lorsqu'on observe l'\u00c9cume des cieux d'Abalathia d'un point sur\u00e9lev\u00e9, on peut apercevoir ce magnifique endroit, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u30a2\u30d0\u30e9\u30b7\u30a2\u96f2\u6d77\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u898b\u6e21\u3059\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Grob \u00fcbersetzt \u201ehohes Dorf der Vundo\u201c - und tats\u00e4chlich ist dieses Dorf Heimat des aggressiven Stamms der Vundo. Diese Vanu Vanu glauben, dass die Stimmen derer, die den h\u00f6chsten Punkt im Himmel bewohnen, vom Herrscher der Wolken, Bismarck, erh\u00f6rt werden.",
            "en": "Roughly translating as \u201chigh home of the Vundu,\u201d this village is home to the Vanu Vanu's aggressive Vundu tribe. Exceedingly proud, the Vundu believe that the voices of those who live highest in the skies will be heard loud and clear by the ruler of the clouds.",
            "fr": "Se traduisant \u00e0 peu pr\u00e8s par \u201chaut village des Vundu\u201d, Ok' Vundu Vana est le domicile de la tribu de Vanu Vanu la plus agressive. D'un temp\u00e9rament fier, les Vundu croient que les voix de ceux qui vivent \u00e0 l'endroit le plus \u00e9lev\u00e9 dans les cieux seront mieux entendues par le Migrateur des brumes.",
            "ja": "\u30d0\u30cc\u30d0\u30cc\u65cf\u306e\u4e3b\u6d41\u6c0f\u65cf\u300c\u30d6\u30f3\u30c9\u300d\u306e\u6839\u62e0\u5730\u3002\u30d0\u30cc\u30d0\u30cc\u8a9e\u3067\u300c\u30aa\u30af\u300d\u306f\u300c\u6751\u300d\u3001\u300c\u30f4\u30a1\u30ca\u300d\u306f\u300c\u9ad8\u6240\u300d\u3092\u793a\u3059\u3002\u9ad8\u3044\u5834\u6240\u307b\u3069\u3001\u96f2\u795e\u306b\u58f0\u304c\u5c4a\u304d\u3084\u3059\u3044\u3068\u8003\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u305f\u3081\u3001\u6a19\u9ad8\u306e\u9ad8\u3044\u3053\u306e\u5834\u6240\u306f\u3001\u5f7c\u3089\u306b\u3068\u3063\u3066\u91cd\u8981\u306a\u610f\u5473\u3092\u6301\u3064\u3002"
        }
    },
    "2162795": {
        "name": {
            "de": "Hengrs Schmelztiegel",
            "en": "Hengr's Crucible",
            "fr": "Creuset de Hengr",
            "ja": "\u30d8\u30cd\u30ac\u306e\u5769\u581d"
        },
        "text1": {
            "de": "Von den H\u00f6hen des Wolkenmeeres blickte ich herab auf das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop the Sea of Clouds, I looked out upon the realm in all her glory.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Lorsqu'on observe l'\u00c9cume des cieux d'Abalathia d'un point sur\u00e9lev\u00e9, on peut apercevoir ce magnifique endroit, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u30a2\u30d0\u30e9\u30b7\u30a2\u96f2\u6d77\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u898b\u6e21\u3059\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Die merkw\u00fcrdig geformte Insel am \u00f6stlichen Rand des Wolkenmeers ist nach der Hexe Hengr benannt, einer coerthischen M\u00e4rchengestalt, und soll ihrem Kessel \u00e4hnlich sehen. In letzter Zeit haben sich hier die sehr territorialen Tokotokos niedergelassen, die ihr neues Revier erbittert verteidigen.",
            "en": "This oddly shaped isle, floating in the eastern reaches of the Sea of Clouds, is named for the witch Hengr, a figure of Coerthan faerie tales whose cauldron its shape is said to resemble. In recent years, it has become a gathering place for the notoriously territorial toco tocos.",
            "fr": "Situ\u00e9e dans la partie orientale de l'\u00c9cume des cieux d'Abalathia, cette \u00eele \u00e0 la forme particuli\u00e8re doit son nom \u00e0 la sorci\u00e8re Hengr, un personnage de conte de f\u00e9es du Coerthas qui aurait un chaudron de forme similaire. Depuis quelque temps, elle est devenue le territoire de tocos tocos tr\u00e8s agressifs.",
            "ja": "\u30a2\u30d0\u30e9\u30b7\u30a2\u96f2\u6d77\u306e\u6771\u90e8\u306b\u4f4d\u7f6e\u3059\u308b\u3001\u5947\u5999\u306a\u5f62\u306e\u6d6e\u5cf6\u3002\u3053\u306e\u5cf6\u3092\u767a\u898b\u3057\u305f\u30a4\u30b7\u30e5\u30ac\u30eb\u30c9\u306e\u9a0e\u58eb\u304c\u3001\u30af\u30eb\u30b6\u30b9\u5730\u65b9\u306e\u7ae5\u8b21\u306b\u767b\u5834\u3059\u308b\u9b54\u5973\u300c\u30d8\u30cd\u30ac\u300d\u306e\u5769\u581d\u306b\u898b\u7acb\u3066\u3066\u3001\u305d\u3046\u540d\u4ed8\u3051\u305f\u3002\u4eca\u3067\u306f\u30c8\u30b3\u30c8\u30b3\u306e\u7fa4\u751f\u5730\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"
        }
    },
    "2162796": {
        "name": {
            "de": "Arkhitekton",
            "en": "The Arkhitekton",
            "fr": "L'Arkhit\u00e9kton",
            "ja": "\u5927\u5de5\u623f\u30a2\u30fc\u30ad\u30c6\u30af\u30c8\u30f3"
        },
        "text1": {
            "de": "Von den H\u00f6hen des Dravanischen Hinterlands blickte ich herab auf das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop the Dravanian hinterlands, I looked out upon the realm in all her glory.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Lorsqu'on observe l'Arri\u00e8re-pays dravanien d'un point sur\u00e9lev\u00e9, on peut apercevoir ce magnifique endroit, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u4f4e\u5730\u30c9\u30e9\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u898b\u6e21\u3059\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Einst bauten die Sharlayaner \u00c4theryten in dieser Werkstatt, doch nun wird sie von den ber\u00fcchtigten Goblins der Indigohand bewohnt, die die technischen Hinterlassenschaften f\u00fcr ihre diabolischen Pl\u00e4ne missbrauchen.",
            "en": "Once home to Sharlayan masters who fashioned aetherytes within its halls, this workshop is now home to the Illuminati, a nasty band of goblins who would wield the ancient technologies within for their own nefarious ends.",
            "fr": "Autrefois atelier g\u00e9ant o\u00f9 les Sharlayanais construisaient une \u00e9th\u00e9rite, ce b\u00e2timent est d\u00e9sormais sous le contr\u00f4le de la Main indigo, une soci\u00e9t\u00e9 secr\u00e8te de Gobelins m\u00e9galomanes qui aimeraient avoir le monopole de toutes les technologies et connaissances existantes dans \u00c9orz\u00e9a.",
            "ja": "\u30b7\u30e3\u30fc\u30ec\u30a2\u30f3\u4eba\u306e\u5320\u305f\u3061\u304c\u96c6\u307e\u308b\u5927\u5de5\u623f\u3060\u3063\u305f\u5834\u6240\u3002\u304b\u3064\u3066\u306f\u3001\u3053\u3053\u3067\u30a8\u30fc\u30c6\u30e9\u30a4\u30c8\u306e\u88fd\u9020\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u4eca\u3067\u306f\u77e5\u8b58\u306e\u72ec\u5360\u3092\u3082\u304f\u308d\u3080\u30b4\u30d6\u30ea\u30f3\u65cf\u306e\u79d1\u5b66\u8005\u96c6\u56e3\u300c\u9752\u306e\u624b\u300d\u304c\u5360\u62e0\u3057\u3001\u8981\u585e\u5316\u3092\u9032\u3081\u3066\u3044\u308b\u3088\u3046\u3060\u3002"
        }
    },
    "2162797": {
        "name": {
            "de": "Akademie-Viertel",
            "en": "The Answering Quarter",
            "fr": "Quartier acad\u00e9mique",
            "ja": "\u30b7\u30e3\u30fc\u30ec\u30a2\u30f3\u5b66\u58eb\u8857"
        },
        "text1": {
            "de": "Von den H\u00f6hen des Dravanischen Hinterlands blickte ich herab auf das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop the Dravanian hinterlands, I looked out upon the realm in all her glory.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Lorsqu'on observe l'Arri\u00e8re-pays dravanien d'un point sur\u00e9lev\u00e9, on peut apercevoir ce magnifique endroit, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u4f4e\u5730\u30c9\u30e9\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u898b\u6e21\u3059\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Diese verlassene Siedlung der Sharlayaner erstreckt sich am Westufer des Flusses Thaliak. Sie beherbergt das Sankt Mocianne-Arboretum und war ein Zentrum f\u00fcr Bildung und Wissenschaft. Sie geht zur\u00fcck auf die St\u00e4dte des Lernens, die in l\u00e4ngst vergangenen Zeiten existierten.",
            "en": "This Sharlayan settlement stretches across the western banks of the Thaliak. Home to the Saint Mocianne Arboretum and a center for education and scholarly pursuits, it hearkens back to the cities of learning that flourished in bygone times.",
            "fr": "Situ\u00e9e sur la berge ouest de la rivi\u00e8re Thaliak, cette partie de la cit\u00e9 de Sharlayan se distingue par son arboretum Sainte-Mocianne et la pr\u00e9sence de nombreux b\u00e2timents vou\u00e9s \u00e0 l'\u00e9ducation, montrant \u00e0 quel point le savoir et la magie \u00e9taient importants pour les gens de cette nation.",
            "ja": "\u690d\u6c11\u90fd\u5e02\u300c\u30b7\u30e3\u30fc\u30ec\u30a2\u30f3\u300d\u306e\u3046\u3061\u3001\u30b5\u30ea\u30e3\u30af\u6cb3\u897f\u5cb8\u306b\u5e83\u304c\u308b\u4e00\u5e2f\u3002\u8056\u30e2\u30b7\u30e3\u30fc\u30cc\u690d\u7269\u5712\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3059\u308b\u7814\u7a76\u3001\u6559\u80b2\u6a5f\u95a2\u304c\u96c6\u4e2d\u3057\u305f\u5834\u6240\u3067\u3001\u304b\u3064\u3066\u306f\u591a\u304f\u306e\u7814\u7a76\u8005\u3084\u5b66\u58eb\u304c\u96c6\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002\u5728\u308a\u3057\u65e5\u306e\u300c\u5b66\u8853\u90fd\u5e02\u300d\u3092\u5072\u3070\u305b\u308b\u5834\u6240\u3060\u3002"
        }
    },
    "2162798": {
        "name": {
            "de": "Zenotaph",
            "en": "The Cenotaph",
            "fr": "C\u00e9notaphe",
            "ja": "\u30bb\u30ce\u30bf\u30d5\u5927\u77f3\u7891"
        },
        "text1": {
            "de": "Von den H\u00f6hen des Dravanischen Hinterlands blickte ich herab auf das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop the Dravanian hinterlands, I looked out upon the realm in all her glory.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Lorsqu'on observe l'Arri\u00e8re-pays dravanien d'un point sur\u00e9lev\u00e9, on peut apercevoir ce magnifique endroit, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u4f4e\u5730\u30c9\u30e9\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u898b\u6e21\u3059\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Ein steil emporragender Monolith, der in Erinnerung an die gro\u00dfen Denker einstiger Tage errichtet wurde, deren Theorien Eorzea ma\u00dfgeblich gepr\u00e4gt haben. Zusammen mit dem Sharlayaner Motto \u201eWissen suchet nicht den Geist\u201c sind die Namen zahlloser Gelehrter in den Stein gemei\u00dfelt.",
            "en": "A towering monolith erected in tribute to the great scholars who have passed on, leaving behind the knowledge that has shaped the realm. The names of countless men of learning are etched in the mighty stone, along with the motto of Sharlayan: \u201cKnowledge Seeks No Man.\u201d",
            "fr": "Cet imposant monolithe a \u00e9t\u00e9 \u00e9rig\u00e9 en l'honneur des grands \u00e9rudits qui ont contribu\u00e9 \u00e0 la qu\u00eate de connaissances ayant permis la cr\u00e9ation de Sharlayan. Il porte notamment la longue liste de leurs noms, en plus de la devise de la cit\u00e9: \u201cLe savoir ne cherche pas l'homme\u201d.",
            "ja": "\u77e5\u8b58\u3092\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3048\u3066\u6b7b\u3093\u3067\u3044\u3063\u305f\u3001\u591a\u6570\u306e\u5148\u4eba\u305f\u3061\u306e\u5049\u696d\u3092\u4eca\u306b\u4f1d\u3048\u308b\u305f\u3081\u306b\u3001\u6212\u3081\u3068\u3068\u3082\u306b\u7bc9\u304b\u308c\u305f\u5927\u77f3\u7891\u3002\u77e5\u306e\u90fd\u300c\u30b7\u30e3\u30fc\u30ec\u30a2\u30f3\u300d\u306e\u30e2\u30c3\u30c8\u30fc\u300c\u77e5\u8b58\u306f\u4eba\u3092\u6c42\u3081\u305a\u300d\u3068\u5171\u306b\u3001\u6b74\u4ee3\u306e\u5927\u8ce2\u4eba\u306e\u540d\u304c\u523b\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"
        }
    },
    "2162799": {
        "name": {
            "de": "Kippender Krug",
            "en": "The Tipped Ewer",
            "fr": "L'Aigui\u00e8re inclin\u00e9e",
            "ja": "\u77e5\u795e\u306e\u6c34\u74f6"
        },
        "text1": {
            "de": "Von den H\u00f6hen des Dravanischen Hinterlands blickte ich herab auf das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop the Dravanian hinterlands, I looked out upon the realm in all her glory.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Lorsqu'on observe l'Arri\u00e8re-pays dravanien d'un point sur\u00e9lev\u00e9, on peut apercevoir ce magnifique endroit, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u4f4e\u5730\u30c9\u30e9\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u898b\u6e21\u3059\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Der Ort, an dem zahlreiche Schmelzwasserl\u00e4ufe aus Abalathias R\u00fcckgrat hervortreten, die H\u00e4nge hinablaufen und schlie\u00dflich zum m\u00e4chtigen Thaliak-Fluss zusammenflie\u00dfen. Der Name leitet sich von dem Krug des Gottes Thaliak ab, aus dem sich der Fluss der Weisheit ergoss.",
            "en": "The spot where the melted snows of Abalathia's Spine flow emerge from their source to descend down the mountain, forming the countless tributaries that come together as the mighty Thaliak River. The name is said to come from the deity whose name the river bears and the magicked pitcher from which poured the waters of knowledge.",
            "fr": "Cet endroit est celui o\u00f9 les cours d'eau qui sont nourris par les neiges fondues des montagnes d'Abalathia se rejoignent pour devenir la puissante rivi\u00e8re Thaliak. Le nom serait une r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 une cruche magique de laquelle le dieu du savoir aurait vers\u00e9 les eaux du savoir dans \u00c9orz\u00e9a.",
            "ja": "\u30b5\u30ea\u30e3\u30af\u6cb3\u306e\u5927\u7011\u5e03\u3002\u30a2\u30d0\u30e9\u30b7\u30a2\u5c71\u8108\u306e\u96ea\u89e3\u3051\u6c34\u304c\u5730\u4e0b\u6c34\u3068\u306a\u308a\u3001\u5c71\u3092\u4e0b\u308b\u306b\u3064\u308c\u3066\u7121\u6570\u306e\u652f\u6d41\u3068\u306a\u3063\u3066\u5408\u6d41\u3057\u3001\u4f4e\u5730\u306b\u5165\u308a\u5927\u6cb3\u3068\u306a\u308b\u3002\u305d\u306e\u540d\u306f\u3001\u77e5\u795e\u300c\u30b5\u30ea\u30e3\u30af\u300d\u304c\u63b2\u3052\u305f\u300c\u77e5\u8b58\u306e\u6c34\u300d\u3092\u751f\u3080\u9b54\u6cd5\u306e\u6c34\u74f6\u306b\u7531\u6765\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"
        }
    },
    "2162800": {
        "name": {
            "de": "Gro\u00dfe Gubal-Bibliothek",
            "en": "Great Gubal Library",
            "fr": "Grande biblioth\u00e8que de Gubal",
            "ja": "\u30b0\u30d6\u30e9\u5e7b\u60f3\u56f3\u66f8\u9928"
        },
        "text1": {
            "de": "Von den H\u00f6hen des Dravanischen Hinterlands blickte ich herab auf das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop the Dravanian hinterlands, I looked out upon the realm in all her glory.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Lorsqu'on observe l'Arri\u00e8re-pays dravanien d'un point sur\u00e9lev\u00e9, on peut apercevoir ce magnifique endroit, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u4f4e\u5730\u30c9\u30e9\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u898b\u6e21\u3059\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Eine gigantische Bibliothek, die die Sharlayaner bauten, um all das Wissen zu horten, das sie w\u00e4hrend ihrer Reisen durch Eorzea gesammelt hatten. Viele Schriften nahmen die Bibliotheksherren beim gro\u00dfen Auszug mit zur\u00fcck in ihre Heimat, doch noch immer sollen verbotene B\u00fccher in einer versiegelten Kammer in den Kellern des Geb\u00e4udes schlummern.",
            "en": "A massive library constructed by the Sharlayans to house the wealth of knowledge they had amassed in their travels across the realm. Though the vast majority of the tomes that once lined its shelves were carried back to the motherland in the exodus, it is said forbidden texts still slumber in sealed-off vaults below.",
            "fr": "Cet \u00e9difice massif avait \u00e9t\u00e9 construit par les Sharlayanais pour conserver les myriades de livres et autres documents qu'ils avaient accumul\u00e9s au cours de leurs p\u00e9r\u00e9grinations dans \u00c9orz\u00e9a. Bien que la majorit\u00e9 des ouvrages qui y \u00e9taient entrepos\u00e9s aient \u00e9t\u00e9 emport\u00e9s lors de l'exode, il resterait de nombreux textes interdits dans des salles scell\u00e9es magiquement.",
            "ja": "\u690d\u6c11\u90fd\u5e02\u300c\u30b7\u30e3\u30fc\u30ec\u30a2\u30f3\u300d\u304c\u3001\u5404\u5730\u3067\u96c6\u7a4d\u3057\u305f\u77e5\u8b58\u3092\u4fdd\u7ba1\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u5efa\u9020\u3057\u305f\u5927\u56f3\u66f8\u9928\u3002\u300c\u5927\u64a4\u53ce\u300d\u306b\u3088\u308a\u653e\u68c4\u3055\u308c\u305f\u969b\u3001\u91cd\u8981\u306a\u66f8\u7269\u306f\u5317\u6d0b\u306e\u672c\u56fd\u306b\u6301\u3061\u53bb\u3089\u308c\u305f\u304c\u3001\u4eca\u3067\u3082\u5730\u4e0b\u306e\u300c\u7981\u66f8\u5eab\u300d\u306b\u306f\u7a00\u5c11\u306a\u66f8\u7269\u304c\u7720\u308b\u3068\u3044\u3046\u3002"
        }
    },
    "2162801": {
        "name": {
            "de": "Orn-Busch",
            "en": "The Orn Wild",
            "fr": "\u00c9tendue d'Orn",
            "ja": "\u30aa\u30fc\u30f3\u539f\u751f\u6797"
        },
        "text1": {
            "de": "Von den H\u00f6hen des Dravanischen Hinterlands blickte ich herab auf das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop the Dravanian hinterlands, I looked out upon the realm in all her glory.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Lorsqu'on observe l'Arri\u00e8re-pays dravanien d'un point sur\u00e9lev\u00e9, on peut apercevoir ce magnifique endroit, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u4f4e\u5730\u30c9\u30e9\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u898b\u6e21\u3059\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Ein urzeitlicher Wald, der sich im n\u00f6rdlichen Teil des Dravanischen Hinterlands erstreckt. Die \u00fcppige Natur wird gespeist von den klaren Wassern des Thaliak-Flusses. Fast g\u00e4nzlich unber\u00fchrt, stellen die wilden Tiere in dieser Region ein ernstes Hindernis f\u00fcr jeden dar, der Sharlayan ohne Abstecher durch das Vorland erreichen m\u00f6chte.",
            "en": "A primeval forest that stretches across the northern reaches of the Dravanian hinterlands, its rich verdure sustained by the pristine waters of the Thaliak. Nigh untouched by the hand of man, its wilds stand between those who would make their way to Sharlayan without braving a trek across the forelands.",
            "fr": "Situ\u00e9e aux confins septentrionaux de l'Arri\u00e8re-pays dravanien et irrigu\u00e9e par les eaux pures de la rivi\u00e8re Thaliak, cette large \u00e9tendue est couverte par une luxuriante for\u00eat, \u00e0 laquelle l'homme n'a jamais touch\u00e9 et qui barre la route \u00e0 quiconque voudrait atteindre Sharlayan sans traverser l'Avant-pays dravanien.",
            "ja": "\u4f4e\u5730\u30c9\u30e9\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u306e\u5317\u306b\u5e83\u304c\u308b\u539f\u751f\u6797\u3002\u6c34\u91cf\u8c4a\u304b\u306a\u30b5\u30ea\u30e3\u30af\u6cb3\u306b\u652f\u3048\u3089\u308c\u3001\u307b\u3068\u3093\u3069\u624b\u4ed8\u304b\u305a\u306e\u5927\u81ea\u7136\u304c\u6b8b\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u9ad8\u5730\u30c9\u30e9\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u3092\u7d4c\u7531\u305b\u305a\u30b7\u30e3\u30fc\u30ec\u30a2\u30f3\u3092\u76ee\u6307\u3059\u306a\u3089\u3001\u6cb3\u3092\u9061\u4e0a\u3057\u3001\u3053\u306e\u539f\u751f\u6797\u3092\u629c\u3051\u3066\u304f\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308b\u3002"
        }
    },
    "2162802": {
        "name": {
            "de": "Sankt Mocianne-Arboretum",
            "en": "Saint Mocianne Arboretum",
            "fr": "Arboretum Sainte-Mocianne",
            "ja": "\u8056\u30e2\u30b7\u30e3\u30fc\u30cc\u690d\u7269\u5712"
        },
        "text1": {
            "de": "Von den H\u00f6hen des Dravanischen Hinterlands blickte ich herab auf das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop the Dravanian hinterlands, I looked out upon the realm in all her glory.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Lorsqu'on observe l'Arri\u00e8re-pays dravanien d'un point sur\u00e9lev\u00e9, on peut apercevoir ce magnifique endroit, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u4f4e\u5730\u30c9\u30e9\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u898b\u6e21\u3059\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Dieser botanische Garten der Sharlayaner beherbergte einst Flora und Fauna aus allen Teilen Eorzeas, deren Erforschung uns viele wertvolle Erkenntnisse \u00fcber die Natur lieferte. Doch seit dem gro\u00dfen Auszug ist das Arboretum verlassen und verwilderte \u00fcber die Jahre.",
            "en": "This botanical garden built by the Sharlayans once was home to fauna and flora collected from across the realm, the study of which yielded numerous discoveries regarding our natural world. Sadly, it was abandoned in the exodus, the teeming life within left to run wild and unchecked.",
            "fr": "Ce jardin botanique cr\u00e9\u00e9 par les Sharlayanais accueillait autrefois une faune et une flore provenant de nombreux lieux d'\u00c9orz\u00e9a et dont l'\u00e9tude a permis de faire de nombreuses d\u00e9couvertes sur la nature. Malheureusement, suite \u00e0 l'exode, toutes les cr\u00e9atures se sont \u00e9chapp\u00e9es dans les environs.",
            "ja": "\u30b7\u30e3\u30fc\u30ec\u30a2\u30f3\u306e\u6c11\u304c\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u690d\u7269\u5712\u306e\u8de1\u5730\u3002\u5185\u90e8\u306e\u6e29\u5ba4\u306b\u306f\u3001\u4e16\u754c\u5404\u5730\u304b\u3089\u53d6\u308a\u5bc4\u305b\u3089\u308c\u305f\u690d\u7269\u3084\u8349\u6728\u7db1\u306e\u9b54\u7269\u304c\u683d\u57f9\u3055\u308c\u3001\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u5b66\u8853\u7814\u7a76\u304c\u884c\u308f\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u300c\u5927\u64a4\u53ce\u300d\u6642\u306b\u653e\u68c4\u3055\u308c\u3001\u4eca\u3084\u7ba1\u7406\u3059\u308b\u8005\u3082\u3044\u306a\u3044\u3002"
        }
    },
    "2162803": {
        "name": {
            "de": "Die Gration",
            "en": "The Gration",
            "fr": "Le Gration",
            "ja": "\u98db\u7a7a\u6226\u8266\u30b0\u30e9\u30c6\u30a3\u30aa\u30f3"
        },
        "text1": {
            "de": "Vom Gipfel des Azys Lla blickte ich herab auf das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop Azys Lla, I looked out upon the realm in all her twisted beauty.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Lorsqu'on observe Azys Lla d'un point sur\u00e9lev\u00e9, on peut apercevoir ce magnifique endroit, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u30a2\u30b8\u30b9\u30fb\u30e9\u30fc\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u898b\u6e21\u3059\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Das Flaggschiff der VI. Legion der Garlear war ein Schwesternschiff der abgest\u00fcrzten Agrius. Auch die Gration beherrscht nicht l\u00e4nger die L\u00fcfte, sondern liegt funktionsunt\u00fcchtig am Boden, wo Shiva sie mit ihrem Eis fesselte.",
            "en": "Flagship of the VIth Legion of the Garlean Empire, of the same make as the fallen Agrius. It now lies grounded, its ceruleum engines sealed in aetheric ice by the hand of Shiva, Lady of Frost.",
            "fr": "Vaisseau amiral de la 6e l\u00e9gion de l'empire garlemaldais, le Gration a \u00e9t\u00e9 construit \u00e0 l'image de l'Agrius. Il est d\u00e9sormais immobilis\u00e9, ses puissants moteurs \u00e0 c\u00e9ruleum ayant \u00e9t\u00e9 couvert de glace \u00e9th\u00e9r\u00e9enne par Shiva.",
            "ja": "\u30ac\u30ec\u30de\u30fc\u30eb\u5e1d\u56fd\u8ecd\u7b2cVI\u8ecd\u56e3\u306e\u65d7\u8266\u3002\u98db\u7a7a\u6226\u8266\u300c\u30a2\u30b0\u30ea\u30a6\u30b9\u300d\u306e\u540c\u578b\u8266\u3067\u3042\u308b\u3002\u6c37\u795e\u300c\u30b7\u30f4\u30a1\u300d\u306e\u6c7a\u6b7b\u306e\u653b\u6483\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3053\u3068\u3067\u3001\u8266\u8f09\u9752\u71d0\u7089\u304c\u9b54\u529b\u3092\u5e2f\u3073\u305f\u6c37\u306b\u5305\u307e\u308c\u3066\u3057\u307e\u3044\u3001\u822a\u884c\u4e0d\u80fd\u72b6\u614b\u306b\u9665\u3063\u3066\u3057\u307e\u3063\u305f\u3089\u3057\u3044\u3002"
        }
    },
    "2162804": {
        "name": {
            "de": "Die Fraktal-Kontinuum",
            "en": "The Fractal Continuum",
            "fr": "Le Continuum fractal",
            "ja": "\u30d5\u30e9\u30af\u30bf\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30c6\u30a3\u30cb\u30a2\u30e0"
        },
        "text1": {
            "de": "Vom Gipfel des Azys Lla blickte ich herab auf das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop Azys Lla, I looked out upon the realm in all her twisted beauty.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Lorsqu'on observe Azys Lla d'un point sur\u00e9lev\u00e9, on peut apercevoir ce magnifique endroit, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u30a2\u30b8\u30b9\u30fb\u30e9\u30fc\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u898b\u6e21\u3059\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Ein m\u00e4chtiges Kriegsschiff, das zu einem Museum umfunktioniert wurde, um wichtige Errungenschaften aus der tausend Jahre w\u00e4hrenden allagischen Herrschaft aufzubewahren. Von Alltagswerkzeugen bis hin zu fortschrittlicher milit\u00e4rischer Technologie sind die Ausstellungsst\u00fccke ein Zeugnis der technischen Fortschrittlichkeit und des immensen Wohlstandes der gefallenen Nation.",
            "en": "A mighty warship converted to a museum, intended to preserve for eternity precious artifacts from the thousand-year history of the Allagan Empire. From everyday tools to advanced military technology, the objects within are a testament to the fallen civilization's surpassing might and prosperity.",
            "fr": "Ce b\u00e2timent de guerre a \u00e9t\u00e9 converti en mus\u00e9e dans le but de conserver pour l'\u00e9ternit\u00e9 les pr\u00e9cieux objets qui ont marqu\u00e9 l'histoire mill\u00e9naire de l'ancien empire d'Allag. Des ustensiles de la vie quotidienne aux technologies militaires les plus avanc\u00e9es, tous les articles expos\u00e9s t\u00e9moignent de la puissance et de la prosp\u00e9rit\u00e9 de cette civilisation disparue.",
            "ja": "\u53e4\u4ee3\u30a2\u30e9\u30b0\u5e1d\u56fd\u306e\u535a\u7269\u6226\u8266\u3002\u5343\u5e74\u4ee5\u4e0a\u7d9a\u3044\u305f\u5927\u5e1d\u56fd\u306e\u907a\u7523\u3092\u3001\u6c38\u9060\u306b\u6b8b\u3057\u4fdd\u7ba1\u3057\u7d9a\u3051\u308b\u305f\u3081\u306b\u5efa\u9020\u3055\u308c\u305f\u3002\u305d\u306e\u5185\u90e8\u306b\u306f\u3001\u6c11\u751f\u54c1\u304b\u3089\u6700\u65b0\u8ecd\u7528\u5175\u5668\u306b\u81f3\u308b\u307e\u3067\u3001\u8105\u5a01\u7684\u306a\u9b54\u79d1\u5b66\u306e\u7523\u7269\u304c\u6b8b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3068\u3044\u3046\u3002"
        }
    },
    "2162805": {
        "name": {
            "de": "Antithese",
            "en": "Antithesis",
            "fr": "Antith\u00e8se",
            "ja": "\u5bfe\u5076\u306e\u78d4\u5211\u53f0"
        },
        "text1": {
            "de": "Vom Gipfel des Azys Lla blickte ich herab auf das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop Azys Lla, I looked out upon the realm in all her twisted beauty.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Lorsqu'on observe Azys Lla d'un point sur\u00e9lev\u00e9, on peut apercevoir ce magnifique endroit, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u30a2\u30b8\u30b9\u30fb\u30e9\u30fc\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u898b\u6e21\u3059\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Hier lebt Tiamat, einer der sieben Hohen Drachen und direkter Nachkomme von Midgardsormr. Besiegt und gefesselt von den Allagern, bedauert das Drachenweibchen noch immer die schicksalsschwere Entscheidung, seinen verstorbenen Geliebten Bahamut als Primae beschworen zu haben, nur damit dieser ebenfalls in allagische Gefangenschaft geriet.",
            "en": "Home to Tiamat, great wyrm of Midgardsormr's first brood, who fell to and was imprisoned by the Allagans. Even now, she laments her fateful decision to summon her brood-brother Bahamut back as a primal to aid her in her struggle.",
            "fr": "C'est ici que Tiamat, l'un des sept enfants du dragon originel Midgardsormr, a \u00e9t\u00e9 encha\u00een\u00e9e par les Allagois. Ne pouvant mourir, elle continue de regretter am\u00e8rement sa d\u00e9cision d'invoquer son fr\u00e8re et bien-aim\u00e9 Bahamut sous la forme d'un Primordial pour l'aider dans son combat contre ses ennemis.",
            "ja": "\u78d4\u306b\u3055\u308c\u305f\u4e03\u5927\u5929\u7adc\u306e\u4e00\u7ffc\u3001\u95c7\u7adc\u300c\u30c6\u30a3\u30a2\u30de\u30c3\u30c8\u300d\u3002\u304b\u3064\u3066\u5149\u7adc\u300c\u30d0\u30cf\u30e0\u30fc\u30c8\u300d\u3068\u5171\u306b\u5357\u65b9\u5927\u9678\u3067\u66ae\u3089\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u30a2\u30e9\u30b0\u5e1d\u56fd\u8ecd\u3068\u306e\u6226\u3044\u306b\u6557\u5317\u3002\u53cd\u6297\u306e\u305f\u3081\u306b\u6b7b\u3057\u305f\u5149\u7adc\u3092\u86ee\u795e\u3068\u3057\u3066\u53ec\u559a\u3057\u305f\u3053\u3068\u3092\u3001\u4eca\u306a\u304a\u5f8c\u6094\u3057\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"
        }
    },
    "2162806": {
        "name": {
            "de": "\u00c4therochemisches Forschungslabor",
            "en": "Aetherochemical Research Facility",
            "fr": "Laboratoire de magismologie",
            "ja": "\u9b54\u79d1\u5b66\u7814\u7a76\u6240"
        },
        "text1": {
            "de": "Vom Gipfel des Azys Lla blickte ich herab auf das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop Azys Lla, I looked out upon the realm in all her twisted beauty.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Lorsqu'on observe Azys Lla d'un point sur\u00e9lev\u00e9, on peut apercevoir ce magnifique endroit, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u30a2\u30b8\u30b9\u30fb\u30e9\u30fc\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u898b\u6e21\u3059\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Eine alte allagische Forschungseinrichtung, in der Experimente zur Kontrolle von Drachen und Primae durchgef\u00fchrt wurden. Noch immer streifen Wesen aus gescheiterten Versuchen durch die ansonsten verlassenen G\u00e4nge.",
            "en": "An ancient Allagan research facility, wherein studies in restraining dragons and mastering primals were conducted. Test subjects from failed experiments prowl its long-since-abandoned halls.",
            "fr": "Cette importante installation de recherche allagoise \u00e9tait d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la mise au point de technologies pour capturer les dragons et contr\u00f4ler les Primordiaux. D\u00e9sormais, des sujets d'exp\u00e9riences rat\u00e9es r\u00f4dent dans ses couloirs abandonn\u00e9s depuis plusieurs mill\u00e9naires.",
            "ja": "\u53e4\u4ee3\u30a2\u30e9\u30b0\u5e1d\u56fd\u306e\u7814\u7a76\u65bd\u8a2d\u3002\u30c9\u30e9\u30b4\u30f3\u65cf\u3092\u5c01\u3058\u308b\u300c\u62d8\u675f\u5177\u300d\u306e\u958b\u767a\u3001\u307e\u305f\u3001\u305d\u308c\u3092\u767a\u5c55\u3055\u305b\u305f\u86ee\u795e\u5c01\u5370\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u306e\u7814\u7a76\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002\u5bfe\u86ee\u795e\u5175\u5668\u306e\u7814\u7a76\u3082\u884c\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u5185\u90e8\u306b\u306f\u5ec3\u68c4\u3055\u308c\u305f\u5b9f\u9a13\u4f53\u304c\u591a\u6570\u3046\u3054\u3081\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002"
        }
    },
    "2162807": {
        "name": {
            "de": "Helix",
            "en": "Helix",
            "fr": "H\u00e9lice",
            "ja": "\u30dd\u30fc\u30c8\u30fb\u30d8\u30ea\u30c3\u30af\u30b9"
        },
        "text1": {
            "de": "Vom Gipfel des Azys Lla blickte ich herab auf das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop Azys Lla, I looked out upon the realm in all her twisted beauty.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Lorsqu'on observe Azys Lla d'un point sur\u00e9lev\u00e9, on peut apercevoir ce magnifique endroit, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u30a2\u30b8\u30b9\u30fb\u30e9\u30fc\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u898b\u6e21\u3059\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Ein gro\u00dfangelegter Hafen inmitten der Tr\u00fcmmer von Azys Lla. Wie das Wegleitsystem erkl\u00e4rt, war dies einer der wenigen H\u00e4fen, an dem die gigantischen Luftschiffe der Ragnarok-Klasse anlegen konnten. Die \u00dcberreste der Andockringe, die heute noch existieren, lassen ihre einstige Pracht nur erahnen.",
            "en": "A massive port of sorts that stands among the wastes of Azys Lla. As the guidance node tells it, it was one of the few Imperial landings massive enough to house Ragnarok-class internment hulks. It would seem the docking rings that remain are but a fraction of those that stood in bygone days.",
            "fr": "Cette imposante installation portuaire fait partie des vestiges d'Azys Lla. D'apr\u00e8s les explications que fournit la sph\u00e8re de guidage, il s'agissait d'un des rares a\u00e9rodromes allagois pouvant accueillir des vaisseaux de classe Ragnarok. Les anneaux qui subsistent de nos jours ne seraient qu'une fraction de ceux qui existaient autrefois.",
            "ja": "\u30a2\u30b8\u30b9\u30fb\u30e9\u30fc\u306b\u5099\u3048\u3089\u308c\u305f\u5de8\u5927\u6e2f\u6e7e\u65bd\u8a2d\u3002\u8a98\u5c0e\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u306e\u89e3\u8aac\u306b\u3088\u308c\u3070\u3001\u30e9\u30b0\u30ca\u30ed\u30af\u7d1a\u62d8\u675f\u8266\u306a\u308b\u5de8\u5927\u8266\u8247\u3082\u5165\u6e2f\u3067\u304d\u308b\u5e1d\u56fd\u6709\u6570\u306e\u65bd\u8a2d\u3089\u3057\u3044\u3002\u5f80\u4e8b\u306b\u306f\u3001\u3055\u3089\u306b\u591a\u304f\u306e\u7740\u8266\u30ea\u30f3\u30b0\u304c\u5b58\u5728\u3057\u3066\u3044\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002"
        }
    },
    "2162808": {
        "name": {
            "de": "Quarant\u00e4ne-Block",
            "en": "Quarantine Block",
            "fr": "Bloc de quarantaine",
            "ja": "\u9694\u96e2\u5b9f\u9a13\u5cf6"
        },
        "text1": {
            "de": "Vom Gipfel des Azys Lla blickte ich herab auf das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop Azys Lla, I looked out upon the realm in all her twisted beauty.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Lorsqu'on observe Azys Lla d'un point sur\u00e9lev\u00e9, on peut apercevoir ce magnifique endroit, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u30a2\u30b8\u30b9\u30fb\u30e9\u30fc\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u898b\u6e21\u3059\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Diese fliegende Insel in einer abgelegenen Ecke von Azys Lla diente dazu, gef\u00e4hrliche Hybridwesen zu isolieren, die die Experimente der Allager hervorbrachten. Historische Aufzeichnungen deuten darauf hin, dass auf der Insel urspr\u00fcnglich Kreuzungen von Pflanzen vorgenommen wurden. ",
            "en": "This floating islet in a lonely corner of Azys Lla served as an isolation area for chimerical creations which failed to meet established safety parameters. Historical records indicate that the facility began its life as a research center for advanced agricultural crossbreeding.",
            "fr": "Isol\u00e9e des autres \u00e9l\u00e9ments d'Azys Lla, cette \u00eele flottante servait de zone d'isolement pour toutes les cr\u00e9atures chim\u00e9riques qui ne r\u00e9pondaient pas aux normes de s\u00e9curit\u00e9. Des documents historiques indiquent n\u00e9anmoins que cette installation avait d'abord servi comme centre de recherche sur l'hybridation avanc\u00e9e \u00e0 des fins agricoles.",
            "ja": "\u9b54\u5927\u9678\u300c\u30a2\u30b8\u30b9\u30fb\u30e9\u30fc\u300d\u306e\u4e00\u89d2\u306b\u3042\u308b\u6d6e\u5cf6\u3002\u5cf6\u5168\u4f53\u304c\u3001\u9b54\u79d1\u5b66\u7701\u306e\u5b89\u5168\u57fa\u6e96\u306b\u6e80\u305f\u306a\u304b\u3063\u305f\u3001\u5371\u967a\u306a\u30ad\u30e1\u30e9\u751f\u7269\u3092\u9694\u96e2\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u65bd\u8a2d\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u8a18\u9332\u306b\u3088\u308c\u3070\u3001\u5143\u3005\u306f\u3001\u4f5c\u7269\u306e\u54c1\u7a2e\u6539\u826f\u3092\u884c\u3046\u8fb2\u696d\u7814\u7a76\u6240\u3060\u3063\u305f\u3089\u3057\u3044\u3002"
        }
    },
    "2162809": {
        "name": {
            "de": "Rekombinations-Sektor",
            "en": "Recombination Labs",
            "fr": "Laboratoire de recombinaison",
            "ja": "\u30ad\u30e1\u30e9\u751f\u6210\u30e9\u30dc"
        },
        "text1": {
            "de": "Vom Gipfel des Azys Lla blickte ich herab auf das Land, wie es dalag in seiner ganzen Sch\u00f6nheit. Und was ich erblickte, wird die Barden bis ans Ende aller Tage inspirieren zu Liedern und Weisen.",
            "en": "From high atop Azys Lla, I looked out upon the realm in all her twisted beauty.\nThere I saw a sight that will be sung of for as long as songs are sung.",
            "fr": "Lorsqu'on observe Azys Lla d'un point sur\u00e9lev\u00e9, on peut apercevoir ce magnifique endroit, dont la beaut\u00e9 pourrait inspirer des chants aux bardes jusqu'\u00e0 la fin des \u00e2ges.",
            "ja": "\u2015\u2015\u3053\u306e\u666f\u8272\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u4f1d\u3075\u3002\n\u30a2\u30b8\u30b9\u30fb\u30e9\u30fc\u306e\u3044\u305a\u3053\u304b\u306b\u3042\u308a\u3002\n\u305d\u306e\u5834\u3067\u898b\u6e21\u3059\u3079\u3057\u3002"
        },
        "text2": {
            "de": "Eine allagische Forschungseinrichtung, die zahllose Hybridwesen hervorgebracht hat. Wer sie heute besucht, wird sich des Eindrucks nicht erwehren k\u00f6nnen, dass das Wegleitsystem und seine Behauptung, die hiesigen Kreaturen seien v\u00f6llig ungef\u00e4hrlich, eine Aktualisierung dringendst n\u00f6tig h\u00e4tten.",
            "en": "This Allagan research facility gave birth to countless numbers of chimerical creations. Though the guidance system is quick to assure all visitors that the good behavior of the creatures born here was\u2500at least at one point\u2500guaranteed, recent visitors may find themselves having doubts.",
            "fr": "Cette installation de recherche allagoise est \u00e0 l'origine d'un nombre incalculable de cr\u00e9atures chim\u00e9riques. Bien que la sph\u00e8re de guidage assure \u00e0 tout visiteur que \u201cles exp\u00e9riences qui sont men\u00e9es ici sont s\u00fbres et uniques\u201d, nul ne saurait \u00eatre assez prudent en s'approchant des monstres qui vivent \u00e0 cet endroit.",
            "ja": "\u30a2\u30e9\u30b0\u5e1d\u56fd\u9b54\u79d1\u5b66\u7701\u5098\u4e0b\u306e\u7814\u7a76\u65bd\u8a2d\u3067\u3001\u5404\u7a2e\u30ad\u30e1\u30e9\u751f\u7269\u306e\u958b\u767a\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002\u8a98\u5c0e\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u306e\u89e3\u8aac\u306b\u3088\u308c\u3070\u3001\u300c\u975e\u5e38\u306b\u5b89\u5168\u304b\u3064\u3001\u30e6\u30cb\u30fc\u30af\u306a\u5b9f\u9a13\u3092\u884c\u3046\u300d\u3068\u8a55\u5224\u3060\u3063\u305f\u3089\u3057\u3044\u304c\u3001\u305d\u306e\u8a00\u8449\u306b\u306f\u7591\u5ff5\u3092\u62b1\u304b\u305a\u306b\u306f\u3044\u3089\u308c\u306a\u3044\u3002"
        }
    }
}