{
    "0": {
        "help": {
            "de": "",
            "en": "",
            "fr": "",
            "ja": ""
        },
        "name": {
            "de": "0",
            "en": "0",
            "fr": "0",
            "ja": "0"
        }
    },
    "1": {
        "help": {
            "de": "Diese flugunf\u00e4higen Riesenv\u00f6gel stammen urspr\u00fcnglich von der Insel Mazlaya und wurden von den Qiqirn ihrer Eier wegen auf den Kontinent gebracht. Seither werden die rundlichen Kreaturen von den V\u00f6lkern Eorzeas \u00fcberall gez\u00fcchtet, heutzutage werden sie jedoch haupts\u00e4chlich wegen ihres Fleisches gesch\u00e4tzt. Ein Wort der Warnung: Dodos sind in der Lage, ein Schlaf-induzierendes Sekret auf ihre Gegner zu spucken.",
            "en": "These large, flightless cloudkin originated from the island of Mazlaya, and were brought to the mainland by Qiqirn who bred them for their eggs. The free races of Eorzea have reared the rotund creatures ever since, though they are now valued primarily for their meat. Would-be poultry farmers be warned: when seeking to defend itself, a dodo will spit forth a sleep-inducing secretion.",
            "fr": "D'abord introduits depuis l'\u00eele de Mazlaya pour leurs \u0153ufs par des Qiqirns, ces gros oiseaux incapables de voler sont d\u00e9sormais \u00e9lev\u00e9s par les \u00c9orz\u00e9ens pour leur d\u00e9licieuse chair. Attention toutefois, un dodo crachera une substance soporifique s'il se sent menac\u00e9!",
            "ja": "\u30de\u30ba\u30e9\u30e4\u5cf6\u3092\u539f\u7523\u5730\u3068\u3059\u308b\u98db\u7fd4\u529b\u306e\u306a\u3044\u5927\u578b\u9ce5\u3002\u4e38\u3005\u3068\u3057\u3066\u304a\u308a\u80f8\u8089\u306f\u7279\u306b\u7f8e\u5473\u3002\u63a1\u5375\u306e\u305f\u3081\u306b\u30ad\u30ad\u30eb\u30f3\u65cf\u304c\u5927\u9678\u306b\u6301\u3061\u8fbc\u307f\u3001\u4eca\u3067\u306f\u30a8\u30aa\u30eb\u30bc\u30a2\u306e\u8af8\u90fd\u5e02\u3067\u3082\u5e83\u304f\u98fc\u990a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u9632\u885b\u306e\u305f\u3081\u53e3\u304b\u3089\u50ac\u7720\u6027\u306e\u5206\u6ccc\u7269\u3092\u5674\u51fa\u3059\u308b\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Dodo",
            "en": "Dodo",
            "fr": "dodo",
            "ja": "\u30c9\u30fc\u30c9\u30fc"
        }
    },
    "2": {
        "help": {
            "de": "Es ist nur wenig bekannt \u00fcber dieses r\u00e4tselhafte Volk, das in einer Tempelruine aus der Zeit Nyms lebt, einer Kultur, die ihre Hochzeit w\u00e4hrend der F\u00fcnften \u00c4ra des Lichts hatte. Tomberrys tragen Kleidung und sind in der Lage, komplexe Werkzeuge zu benutzen, beides Merkmale f\u00fcr einen gewissen Zivilisiertheitsgrad. K\u00fcrzlich entdeckte Texte aus alten Zeiten weisen darauf hin, dass die gr\u00fcnen Bewohner des Palastes des Wanderers Tr\u00e4ger einer schrecklichen Seuche sind.",
            "en": "Little is known about this inscrutable race of manlike creatures that inhabits the ruins of Nym\u2500a culture that reached its peak during the Fifth Astral Era. Tonberries wear clothing and are adept in the use of complex tools, both of which would seem to suggest a civilized level of intelligence. Recently discovered texts from Nymian times suggest that the green denizens of the Wanderer's Palace are the carriers of a terrible pestilence.",
            "fr": "On sait peu de choses sur ces cr\u00e9atures qui hantent les ruines de Nym, une cit\u00e9 qui a connu son apog\u00e9e \u00e0 la 5e \u00e8re astrale, mais leurs v\u00eatements et leurs outils laissent supposer qu'elles sont intelligentes. De vieilles tablettes de pierre indiqueraient que les tomberrys sont porteurs d'une terrible maladie.",
            "ja": "\u7b2c\u4e94\u661f\u66a6\u6642\u4ee3\u306b\u6804\u3048\u305f\u300c\u30cb\u30fc\u30e0\u300d\u6587\u660e\u306e\u907a\u8de1\u5185\u306b\u68f2\u3080\u8b0e\u591a\u304d\u6c11\u3002\u4eba\u306e\u3088\u3046\u306b\u8863\u670d\u3092\u7740\u7528\u3057\u3001\u9053\u5177\u3082\u5668\u7528\u306b\u6271\u3046\u3053\u3068\u304b\u3089\u77e5\u6027\u306f\u9ad8\u3044\u3068\u601d\u308f\u308c\u308b\u3002\u30cb\u30fc\u30e0\u6642\u4ee3\u306e\u77f3\u677f\u306b\u306f\u3001\u300c\u75c5\u9b54\u306e\u904b\u3073\u624b\u300d\u306a\u3069\u306e\u4e0d\u5409\u306a\u8a18\u8ff0\u304c\u898b\u3089\u308c\u308b\u3068\u3044\u3046\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Tomberry",
            "en": "Tonberry",
            "fr": "tomberry",
            "ja": "\u30c8\u30f3\u30d9\u30ea"
        }
    },
    "3": {
        "help": {
            "de": "Sabotender sind ausschlie\u00dflich in trockenen Gebieten aufzufinden und sind daf\u00fcr bekannt, sich selbst bei br\u00fctender Hitze wohlzuf\u00fchlen. Sie k\u00f6nnen ausreichend Feuchtigkeit in ihren K\u00f6rpern speichern, um selbst unter widrigsten Bedingungen \u00fcberleben zu k\u00f6nnen. Diese Umst\u00e4nde haben sie au\u00dferdem so konditioniert, dass sie sich verteidigen k\u00f6nnen, indem sie nadelartige Projektile auf Raubtiere \u2013 oder auf unbedachte Reisende \u2013 abfeuern.",
            "en": "Found exclusively in arid regions, cactuars are known for their ability to survive extended periods under the scorching sun on naught but the moisture stored within their bodies. Conditioned by the brutal nature of their surroundings, cactuars are quick to defend themselves, launching a barrage of needle-like projectiles at potential predators\u2500and the occasional unwary traveler.",
            "fr": "S'\u00e9tant adapt\u00e9s pour survivre \u00e0 leur habitat aride et dangereux, ces cactus ambulants ont la facult\u00e9 de conserver de l'humidit\u00e9 dans leur organisme et peuvent se d\u00e9fendre d'\u00e9ventuels pr\u00e9dateurs en lan\u00e7ant une multitude d'\u00e9pines douloureuses.",
            "ja": "\u4e7e\u71e5\u5730\u5e2f\u306b\u751f\u606f\u3059\u308b\u79fb\u52d5\u6027\u306e\u30b5\u30dc\u30c6\u30f3\u3002\u4f53\u5185\u306b\u6c34\u5206\u3092\u6e9c\u3081\u8fbc\u3080\u3053\u3068\u3067\u3001\u9577\u671f\u9593\u306e\u4e7e\u71e5\u306b\u8010\u3048\u308b\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u904e\u9177\u306a\u74b0\u5883\u3092\u751f\u304d\u6b8b\u308b\u305f\u3081\u3001\u6355\u98df\u8005\u3068\u8a8d\u3081\u305f\u76f8\u624b\u306b\u306f\u5e79\u5185\u306b\u6f5c\u3080\u91dd\u3092\u767a\u5c04\u3002\u7a4d\u6975\u7684\u306a\u9632\u885b\u884c\u52d5\u3092\u3068\u308b\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Sabotender",
            "en": "Sabotender",
            "fr": "pampa",
            "ja": "\u30b5\u30dc\u30c6\u30f3\u30c0\u30fc"
        }
    },
    "4": {
        "help": {
            "de": "Spriggans bewohnen felsige Regionen und tiefe H\u00f6hlen. Diese schwarzen Fellkreaturen sind bekannt daf\u00fcr, stets wertvolle Steine und Minerale bei sich zu tragen \u2013 eine Angewohnheit, die ihnen bei Minenarbeitern einen Ruf als Gl\u00fccksbringer eingebracht hat. Ihre Klassifizierung als Seelenbestien geht auf eine Theorie im Kodex der Steine zur\u00fcck, die besagt, dass diese Kreaturen nichts weiter als Botschafter f\u00fcr den Willen der Erde sind.",
            "en": "Spriggans are neither sprites nor faeries, but share similarities with both. They are known to inhabit rocky regions and the deep recesses of mines. These black-furred soulkin are famous for carrying a gem or chunk of ore about with them at all times\u2500a custom which may explain the popularly held belief within the mining fraternity that they are bringers of good fortune. Their classification as soulkin is based on a theory expounded in the Codex of Stone, which asserts that the creatures are naught but vessels for the will of the earth.",
            "fr": "Ces cr\u00e9atures que l'on rencontre dans les grottes et les carri\u00e8res d'\u00c9orz\u00e9a semblent toujours avoir des pierres pr\u00e9cieuses sur elles, si bien que les mineurs pensent qu'elles portent chance. Si le Codex des pierres les classifie comme arcanas, c'est parce que les spriggans ne seraient que le vaisseau de la volont\u00e9 de la terre.",
            "ja": "\u5ca9\u5834\u3084\u9271\u5c71\u306b\u51fa\u6ca1\u3059\u308b\u6f06\u9ed2\u306e\u9b54\u7269\u3002\u5e38\u306b\u8cb4\u77f3\u3092\u5927\u5207\u306b\u6301\u3061\u6b69\u3044\u3066\u3044\u308b\u305f\u3081\uff62\u8ca1\u5b9d\u306e\u5b88\u8b77\u8005\uff63\u3068\u547c\u3070\u308c\u3001\u63a1\u6398\u5e2b\u306b\u656c\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u546a\u5177\u7db1\u3068\u3055\u308c\u308b\u7406\u7531\u306f\uff62\u5f7c\u3089\u306f\u77f3\u306b\u64cd\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u306b\u904e\u304e\u306a\u3044\uff63\u3068\u3059\u308b\u53e4\u5178\u300e\u767e\u77f3\u5927\u9451\u300f\u306e\u5206\u985e\u306b\u3088\u308b\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Spriggan",
            "en": "Spriggan",
            "fr": "spriggan",
            "ja": "\u30b9\u30d7\u30ea\u30ac\u30f3"
        }
    },
    "5": {
        "help": {
            "de": "Diese gallertartigen Kreaturen sind Verdichtungen von Materier\u00fcckst\u00e4nden aus dem Nichts. Obwohl sie in der Lage sind, rudiment\u00e4re Sprechger\u00e4usche zu imitieren, um ihre Beute anzulocken, gelten sie nicht als sonderlich intelligente Wesen. Puddings geh\u00f6ren zu den rangniederen Nichtsgesandten, sie haben den zehnten Rang innerhalb der Hierarchie inne.",
            "en": "These gelatinous creatures spawn in the agglomerations of residual matter that sometimes form in the void. Though able to mimic rudimentary sounds of speech in order to draw forth their prey, they are not thought to be especially intelligent beings. As a relatively low-ranked voidsent, flans occupy the tenth rung of the hierarchy.",
            "fr": "Ces \u00eatres g\u00e9latineux proviennent de l'agglom\u00e9ration de r\u00e9sidus issus du n\u00e9ant. Bien que capables d'imiter des voix humaines pour attirer des proies, ils ne semblent pas \u00eatre particuli\u00e8rement intelligents et se placent au dixi\u00e8me rang parmi les douze que compte la hi\u00e9rarchie des d\u00e9mons.",
            "ja": "\u7570\u754c\u30f4\u30a9\u30a4\u30c9\u306e\u6c5a\u6c34\u304c\u305f\u307e\u308b\u6cbc\u5730\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u7570\u5f62\u306e\u9b54\u7269\u3002\u7372\u7269\u3092\u304a\u3073\u304d\u5bc4\u305b\u308b\u305f\u3081\u306b\u4eba\u306e\u58f0\u8272\u3092\u307e\u306d\u308b\u3053\u3068\u304c\u3042\u308b\u304c\u3001\u77e5\u6027\u306f\u4f4e\u3044\u3002\u5996\u7570\u5b66\u8005\u305f\u3061\u306e\u5206\u985e\u3067\u3082\u3001\u5996\u7570\u5341\u4e8c\u968e\u4f4d\u306e\u7b2c\u5341\u4f4d\u3068\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u4e0b\u7d1a\u306e\u5996\u7570\u3068\u3044\u3048\u308b\u3060\u308d\u3046\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Pudding",
            "en": "Pudding",
            "fr": "pudding",
            "ja": "\u30d7\u30ea\u30f3"
        }
    },
    "6": {
        "help": {
            "de": "Dieses Konglomerat aus fl\u00fcchtigem Gas und Flammen hat den elften Rang der Nichtsgesandten-Hierarchie inne. Bomber m\u00fcssen ihre inneren Reserven auffrischen, um \u00fcberleben zu k\u00f6nnen und st\u00fcrzen sich daher auf jede potenzielle Quelle von \u00d6l oder Fett, seien es Pflanzen, Tiere oder Menschen. Besonders explosive Exemplare werden \u201eGranaten\u201c genannt und rangieren eine Stufe h\u00f6her in der Hierarchie.",
            "en": "This barely contained sphere of volatile gas and flame occupies the eleventh rung of the voidsent's hierarchy of twelve. Bombs must replenish their internal reserves of fuel in order to survive, and are drawn to consume any source of oil or fat that they encounter, be it plant, animal, or man. Grenades, an even more explosive species of bomb, are a place higher in the hierarchy, standing upon the tenth rung.",
            "fr": "Appartenant au onzi\u00e8me rang de la hi\u00e9rarchie du n\u00e9ant, ces \u00eatres compos\u00e9s de gaz et de feu ont besoin des huiles et graisses des v\u00e9g\u00e9taux, des animaux ou m\u00eame des humains, afin de maintenir leur combustion. Les grenados sont une vari\u00e9t\u00e9 plus explosive et plus pr\u00e9pond\u00e9rante.",
            "ja": "\u5996\u7570\u5341\u4e8c\u968e\u4f4d\u306e\u7b2c\u5341\u4e00\u4f4d\u306b\u3042\u305f\u308b\u706b\u7403\u72b6\u306e\u30ac\u30b9\u751f\u547d\u4f53\u3002\u4eba\u9593\u3092\u542b\u3080\u6cb9\u8102\u5206\u3092\u6709\u3059\u308b\u52d5\u690d\u7269\u3092\u898b\u3064\u3051\u308b\u3068\u3001\u81ea\u8eab\u306e\u71c3\u6599\u3068\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u898b\u5883\u306a\u304f\u8972\u3044\u304b\u304b\u308b\u3002\u3088\u308a\u9ad8\u6e29\u306e\u8005\u306f\u300c\u30b0\u30ec\u30cd\u30fc\u30c9\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u3001\u968e\u4f4d\u3082\u7b2c\u5341\u4f4d\u306b\u4f4d\u7f6e\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u308b\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Bomber",
            "en": "Bomb",
            "fr": "bombo",
            "ja": "\u30dc\u30e0"
        }
    },
    "7": {
        "help": {
            "de": "Die mysteri\u00f6sen Mandragoras wurden zum ersten Mal in der Zeit nach der Siebten Katastrophe beobachtet. \u00dcber ihre Herkunft ist nichts bekannt, vorl\u00e4ufige Studien deuten jedoch darauf hin, dass die zierlichen Pflanzenwesen empfindungsf\u00e4hige Kreaturen sind und zu einer hochentwickelten Form non-verbaler Kommunikation in der Lage sind. Erst weitere Forschung wird zeigen, ob sich diese Befunde verifizieren lassen.",
            "en": "The enigmatic mandragoras were first observed in the aftermath of the Seventh Umbral Era. It is not known whence they came, or if they even existed prior to the Calamity. Preliminary studies appear to suggest that the diminutive seedkin are sentient and capable of an advanced form of nonverbal communication, but further research is required to confirm these findings. The rest is mere speculation.",
            "fr": "Les myst\u00e9rieuses mandragores ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9es pour la premi\u00e8re fois apr\u00e8s la 7e \u00e8re ombrale, mais nul ne sait si elles existaient avant le Fl\u00e9au. Des \u00e9tudes pr\u00e9liminaires sugg\u00e8rent que ces cr\u00e9atures v\u00e9g\u00e9tales seraient dou\u00e9es d'intelligence et poss\u00e9deraient une forme avanc\u00e9e de communication non verbale.",
            "ja": "\u7b2c\u4e03\u970a\u707d\u5f8c\u306b\u3001\u5ffd\u7136\u3068\u59ff\u3092\u73fe\u3057\u305f\u690d\u7269\u72b6\u751f\u7269\u3002\u3069\u3053\u304b\u3089\u3084\u3063\u3066\u6765\u305f\u306e\u304b\u3001\u3055\u3063\u3071\u308a\u89e3\u3089\u306a\u3044\u3002\u3069\u3046\u3084\u3089\u77e5\u6027\u3089\u3057\u304d\u3082\u306e\u304c\u3042\u308b\u3089\u3057\u304f\u3001\u8a00\u8a9e\u306b\u3088\u3089\u306a\u3044\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30b1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u624b\u6bb5\u3092\u6301\u3064\u3089\u3057\u3044\u304c\u3001\u307e\u3060\u7814\u7a76\u306e\u9014\u4e0a\u3067\u8a73\u7d30\u306f\u4e0d\u660e\u3067\u3042\u308b\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Mandragora",
            "en": "Mandragora",
            "fr": "mandragore",
            "ja": "\u30de\u30f3\u30c9\u30e9\u30b4\u30e9"
        }
    },
    "8": {
        "help": {
            "de": "Ein Kobalos, der auf der Suche nach nahrhaften Erzen auf seinen Tentakeln durch die Landschaft huscht, ist ein furchterregender Anblick. Gridanischen Gelehrten zufolge nutzen diese Tiere die Erze, um einen sch\u00fctzenden Panzer auf sich wachsen zu lassen. Gelehrte aus Ul\u2019dah hingegen vertreten die Theorie, dass Kobalosse empfindungsf\u00e4hige Klumpen aus geologischem Material sind, die biologische Organe entwickelt haben, um ihre Verbreitung zu beg\u00fcnstigen.",
            "en": "The coblyn is a creature of startling appearance that skitters around on its tentacle-like appendages in search of ore. Gridanian scholars claim that a coblyn is an animal that fuses minerals to its body to create a defensive shell. Ul'dahn scholars dispute this theory, stating that these soulkin are, in fact, sentient clumps of geological matter that have adopted biological organs in order to facilitate propagation.",
            "fr": "Ces cr\u00e9atures d'apparence \u00e9tonnante se d\u00e9placent sur leurs tentacules en qu\u00eate de minerai. Selon les \u00e9rudits gridaniens, il s'agirait d'animaux fusionnant la roche pour se cr\u00e9er une carapace. Cette th\u00e9orie est r\u00e9fut\u00e9e \u00e0 Ul'dah, o\u00f9 l'on consid\u00e8re que les coblyns sont plut\u00f4t des amas de mati\u00e8re g\u00e9ologique intelligent qui auraient d\u00e9velopp\u00e9 des tissus biologiques.",
            "ja": "\u81ea\u3089\u306e\u6bbb\u3092\u5f62\u6210\u3059\u308b\u9271\u77f3\u3092\u6c42\u3081\u3066\u9019\u3044\u56de\u308b\u5947\u5999\u306a\u9b54\u7269\u3002\u8eab\u3092\u5b88\u308b\u305f\u3081\u80cc\u306b\u9271\u77f3\u3092\u690d\u3048\u4ed8\u3051\u305f\u52d5\u7269\u3068\u3059\u308b\u30b0\u30ea\u30c0\u30cb\u30a2\u306e\u5b66\u8005\u3068\u3001\u5897\u6b96\u306e\u305f\u3081\u306b\u52d5\u7269\u306e\u5668\u5b98\u3092\u53d6\u308a\u8fbc\u3093\u3060\u9271\u77f3\u3068\u3059\u308b\u30a6\u30eb\u30c0\u30cf\u306e\u5b66\u8005\u3068\u3067\u3001\u305d\u306e\u89e3\u91c8\u306f\u5206\u304b\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Kobalos",
            "en": "Coblyn",
            "fr": "coblyn",
            "ja": "\u30b3\u30d6\u30e9\u30f3"
        }
    },
    "9": {
        "help": {
            "de": "Morbol sind furchterregende Bestien, die sich mithilfe ihrer Ranken und Wurzeln fortbewegen. Sie sind hochgradig aggressiv und t\u00f6ten mit einer Kombination aus ihrem giftigen Atem und den unaufh\u00f6rlich herumfuchtelnden Ranken. Bisweilen verspr\u00fchen die Bestien auch einen s\u00fc\u00dflich riechenden Duft, der ihre Gegner schlafen schickt. Statt ihre Beute mit den rei\u00dfzahn\u00e4hnlichen Dornen in ihrem Schlund zu zerfleischen, dienen diese lediglich dazu, die Beute ruhigzustellen, w\u00e4hrend sie verdaut wird.",
            "en": "The morbol is a terrible beast that moves upon its slime-covered vines and roots. Highly aggressive, it kills both animals and plants with a combination of its noxious breath and ceaselessly flailing tendrils. Upon occasion, the beast will also emit a sweet-smelling gas which induces a deep sleep. Rather than rending or chewing, the fang-shaped thorns which line the morbol's maw serve to hold prey immobile during digestion.",
            "fr": "Se d\u00e9pla\u00e7ant sur leurs racines gluantes, ces horribles cr\u00e9atures v\u00e9g\u00e9tales se montrent particuli\u00e8rement agressives et dangereuses, tuant animaux et plantes gr\u00e2ce \u00e0 une haleine putride et \u00e0 des sarments puissants. Elles peuvent occasionnellement \u00e9mettre un parfum doux et soporifique. Les crocs-\u00e9pines qui garnissent leurs gueules servent \u00e0 immobiliser leurs proies lors de la digestion.",
            "ja": "\u5dfb\u304d\u3072\u3052\u3092\u4f7f\u3063\u3066\u9019\u3044\u56de\u308b\u79fb\u52d5\u6027\u306e\u5927\u578b\u98df\u7363\u690d\u7269\u3002\u7372\u7269\u3092\u8a98\u5f15\u3059\u308b\u305f\u3081\u3001\u307e\u305f\u6c17\u7d76\u3055\u305b\u308b\u305f\u3081\u306b\u5f37\u70c8\u306a\u7518\u3044\u9999\u308a\u3092\u6355\u98df\u5668\u5b98\u304b\u3089\u653e\u3064\u3002\u591a\u6570\u306e\u7259\u72b6\u306e\u68d8\u306f\u3001\u7372\u7269\u3092\u565b\u307f\u7815\u304f\u305f\u3081\u3067\u306f\u306a\u304f\u6d88\u5316\u3057\u304d\u308b\u307e\u3067\u6355\u3089\u3048\u3066\u304a\u304f\u305f\u3081\u306b\u3042\u308b\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Morbol",
            "en": "Morbol",
            "fr": "morbol",
            "ja": "\u30e2\u30eb\u30dc\u30eb"
        }
    },
    "10": {
        "help": {
            "de": "Diese in den Gebieten des Nahen Ostens heimischen raubtierhaften Vierbeiner sind von unerreichter Wildheit. Ein Coeurl \u00fcberw\u00e4ltigt seine Beute, indem er auf sie Elektroschocks von den peitschenartigen F\u00fchlern an seinem Kiefer losl\u00e4sst. Die ungez\u00e4hmten Exemplare Eorzeas stammen von entflohenen f\u00fcr den Krieg herangez\u00fcchteten Bestien ab, die einst auf einer abgeschiedenen Insel am Munde des Rothlyt-Meerbusen, auch bekannt als die Perle, trainiert wurden.",
            "en": "Native to the regions of the Near East, these predatory quadrupeds are unrivaled in their savagery. A coeurl subdues its prey by unleashing electrical shocks from the two whip-like appendages that frame its fang-lined jaws. The feral specimens encountered in Eorzea descend from escaped war beasts once trained on a remote island at the mouth of the Rothlyt Sound known as the Pearl.",
            "fr": "Natifs du Proche-Orient, ces carnivores quadrup\u00e8des capturent leurs proies en envoyant des d\u00e9charges \u00e9lectriques avec les tr\u00e8s longues moustaches qui ornent leur museau. Les sp\u00e9cimens sauvages que l'on trouve en \u00c9orz\u00e9a descendraient de b\u00eates de combat \u00e9chapp\u00e9es d'une \u00eele dans le golfe de Rothlyt.",
            "ja": "\u985e\u3092\u898b\u306a\u3044\u7370\u731b\u3055\u3067\u6050\u308c\u3089\u308c\u308b\u56db\u811a\u8089\u98df\u7363\u3002\u81ea\u5728\u306b\u52d5\u304b\u3059\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u4e8c\u672c\u306e\u89e6\u89d2\u304b\u3089\u3001\u96fb\u6483\u3092\u653e\u3061\u7372\u7269\u3092\u9ebb\u75fa\u3055\u305b\u3066\u6355\u98df\u3059\u308b\u3002\u539f\u7523\u306f\u8fd1\u6771\u5730\u57df\u3002\u30a8\u30aa\u30eb\u30bc\u30a2\u306b\u751f\u606f\u3059\u308b\u3082\u306e\u306f\u3001\u6226\u95d8\u7528\u306b\u6301\u3061\u8fbc\u307e\u308c\u305f\u500b\u4f53\u304c\u91ce\u751f\u5316\u3057\u305f\u3082\u306e\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Coeurl",
            "en": "Coeurl",
            "fr": "coeurl",
            "ja": "\u30af\u30a1\u30fc\u30eb"
        }
    },
    "11": {
        "help": {
            "de": "Ahriman geh\u00f6ren zu den Nichtsgesandten und manifestieren sich in der materiellen Ebene, indem sie ihre Essenz in die Augen von Tieren einflie\u00dfen lassen. Sie besitzen au\u00dferordentliche arkane F\u00e4higkeiten und fliegen durch die L\u00fcfte, indem sie sich an den Str\u00f6mungen des \u00c4thers festkrallen und daran entlanghangeln. Laut Studien \u00fcber die Nichtsgesandten sind Ahriman auf den mittleren R\u00e4ngen vier und f\u00fcnf angesiedelt.",
            "en": "Ahriman are a family of voidsent that manifest in the physical plane by investing their essences in the eyes of animals. They are possessed of great arcane ability, and fly by clawing their way along airborne currents of aether. According to studies of voidsent hierarchy, the ahriman family is of middling class, its various forms occupying the fourth and fifth rungs.",
            "fr": "Les ahrimans sont des \u00eatres du n\u00e9ant qui se manifestent dans le monde physique en enveloppant leur essence dans des yeux d'animaux. Ils poss\u00e8dent de grandes capacit\u00e9s magiques et volent en s'agrippant aux courants d'\u00e9ther a\u00e9riens avec leurs griffes. Ces cr\u00e9atures appartiendraient aux cinqui\u00e8me et sixi\u00e8me rangs de la hi\u00e9rarchie des d\u00e9mons.",
            "ja": "\u52d5\u7269\u306e\u773c\u7403\u3092\u4f9d\u4ee3\u306b\u3057\u3066\u3001\u7269\u8cea\u754c\u306b\u9855\u73fe\u3059\u308b\u7570\u754c\u30f4\u30a9\u30a4\u30c9\u7531\u6765\u306e\u9b54\u7269\u3002\u9ad8\u3044\u9b54\u529b\u3092\u6709\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u7a7a\u4e2d\u306e\u30a8\u30fc\u30c6\u30eb\u3092\u63bb\u3044\u3066\u6d6e\u904a\u3002\u77f3\u5316\u306e\u8853\u306b\u3082\u9577\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u306a\u304a\u3001\u5996\u7570\u5b66\u306e\u5206\u985e\u306b\u3088\u308c\u3070\u3001\u7b2c\u56db\uff5e\u4e94\u4f4d\u7a0b\u5ea6\u306e\u4e2d\u7d1a\u306e\u5b58\u5728\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Ahriman",
            "en": "Ahriman",
            "fr": "ahriman",
            "ja": "\u30a2\u30fc\u30ea\u30de\u30f3"
        }
    },
    "12": {
        "help": {
            "de": "Goobbue sind schwerf\u00e4llige Kreaturen, die eine symbiotische Beziehung mit dem Moos und den Flechten, die auf ihrem Kopf wachsen, eingehen. Dieser Pflanzenwuchs beschert den Goobbue eine gewisse Tarnung und im Gegenzug spendieren die Goobbue den Pflanzen Feuchtigkeit w\u00e4hrend der trockeneren Jahreszeiten. Obwohl die Goobbue friedlich anmuten, sind sie unbarmherzige J\u00e4ger und schnappen sich alles, was \u00fcber den Boden kreucht und fleucht, und schieben es sich in den riesigen Mund.",
            "en": "A goobbue is a lumbering beast that has a symbiotic relationship with the moss and lichen growing atop its head. This growth provides the creature with a measure of camouflage, and, in return, the goobbue keeps the vegetation moist during the drier seasons with water scooped up in its hands. Though seemingly placid, the goobbue is a relentless predator, snatching up anything that skitters or crawls and shoveling it into its cavernous mouth.",
            "fr": "Ces imposantes cr\u00e9atures ont une relation symbiotique avec la mousse et le lichen qui poussent sur leur t\u00eate, ces derniers offrant une forme de camouflage en \u00e9change d'un arrosage manuel pendant les saisons les plus s\u00e8ches. Bien qu'ils aient l'air placide, les goobbues se r\u00e9v\u00e8lent des pr\u00e9dateurs implacables lorsqu'ils sont affam\u00e9s.",
            "ja": "\u5c0f\u5c71\u306e\u3088\u3046\u306b\u5de8\u5927\u306a\u4e8c\u8db3\u7363\u3002\u982d\u90e8\u306b\u751f\u3048\u308b\u82d4\u3068\u306f\u5171\u751f\u95a2\u4fc2\u306b\u3042\u308a\u3001\u30ab\u30e2\u30d5\u30e9\u30fc\u30b8\u30e5\u3068\u3059\u308b\u4ee3\u308f\u308a\u306b\u3001\u4e7e\u671f\u306b\u306f\u9577\u3044\u624b\u3092\u4f7f\u3063\u3066\u4fdd\u6c34\u3092\u6b20\u304b\u3055\u306a\u3044\u3002\u666e\u6bb5\u306f\u52d5\u304d\u304c\u7de9\u6162\u3060\u304c\u3001\u7a7a\u8179\u6642\u306b\u306f\u52d5\u304f\u3082\u306e\u3092\u7247\u3063\u7aef\u304b\u3089\u305d\u306e\u5927\u53e3\u306b\u653e\u308a\u8fbc\u3080\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Goobbue",
            "en": "Goobbue",
            "fr": "goobbue",
            "ja": "\u30b0\u30a5\u30fc\u30d6\u30fc"
        }
    },
    "13": {
        "help": {
            "de": "Die Domestizierung der Chocobos in Eorzea geht vermeintlich auf pr\u00e4historische Zeiten zur\u00fcck. Es existiert altes Bildmaterial, das Stammesangeh\u00f6rige dabei zeigt, wie sie die flugunf\u00e4higen V\u00f6gel dazu einsetzen, den Boden zu beackern und Krieger in den Kampf zu tragen. Auch wenn die gro\u00dfe Mehrzahl von Chocobos in Eorzea von coerthischer Herkunft ist, wird gemunkelt, dass wilde Exemplare der Spezies \u2013 inklusive derer, die noch die F\u00e4higkeit zu fliegen besitzen \u2013 in den unerforschten W\u00e4ldern von Abalathias R\u00fcckgrat leben.",
            "en": "The domestication of chocobos in Eorzea appears to date back to prehistory, with ancient paintings recently discovered near Ishgard showing tribesfolk using the flightless yellow cloudkin to till the earth, transport grain, and carry warriors into battle. While the overwhelming majority of chocobos seen in Eorzea today are of Coerthan stock, it is rumored that wild breeds of the species\u2500including those which have retained the capacity for flight\u2500still thrive throughout forests nestled in the vastly unexplored valleys of Abalathia's Spine.",
            "fr": "Ces grands oiseaux terrestres sont connus pour leur v\u00e9locit\u00e9 et sont utilis\u00e9s comme b\u00eates de somme ou montures par les \u00c9orz\u00e9ens depuis les temps anciens. Le Coerthas est r\u00e9put\u00e9 \u00eatre la principale r\u00e9gion productrice de ces animaux, mais il existerait une for\u00eat des chocobos dans les montagnes d'Abalathia, o\u00f9 vivrait un important troupeau de sp\u00e9cimens sauvages.",
            "ja": "\u901e\u3057\u3044\u811a\u3067\u5927\u5730\u3092\u99c6\u3051\u308b\u9678\u751f\u306e\u5927\u578b\u9ce5\u3002\u30a8\u30aa\u30eb\u30bc\u30a2\u3067\u306f\u3001\u53e4\u6765\u3088\u308a\u99c4\u7363\u3084\u8f13\u7363\u3001\u9a0e\u4e57\u7528\u9014\u306b\u7528\u3044\u3089\u308c\u3066\u304d\u305f\u3002\u30af\u30eb\u30b6\u30b9\u304c\u4e00\u5927\u751f\u7523\u5730\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u307b\u304b\u3001\u30a2\u30d0\u30e9\u30b7\u30a2\u5c71\u8108\u306e\u79d8\u5883\u300c\u30c1\u30e7\u30b3\u30dc\u306e\u68ee\u300d\u306b\u306f\u91ce\u751f\u7a2e\u3082\u591a\u3044\u3068\u3044\u3046\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Chocobo",
            "en": "Chocobo",
            "fr": "chocobo",
            "ja": "\u30c1\u30e7\u30b3\u30dc"
        }
    },
    "14": {
        "help": {
            "de": "Der Wilde Stamm der Amalj'aa ist ein Volk von Nomaden, das das Grasland von Paglth'an durchstreift und sich dabei von der Jagd auf die heimische Fauna ern\u00e4hrt. Die Amalj'aa sind die Erzfeinde Ul'dahs. Alle Mitglieder eines Amalj'aa-Klans \u2013 egal, ob jung oder alt, ob Mann oder Frau \u2013 sind versierte K\u00e4mpfer, werden sie doch bereits im zarten Alter in den Kriegsk\u00fcnsten ausgebildet. Sie sind au\u00dferdem gro\u00dfe Meister der Metallurgie, weshalb ihre Waffen bei denen h\u00fcbsche S\u00fcmmchen erzielen, die Wert auf Qualit\u00e4t legen.",
            "en": "The Amalj'aa are a race of nomadic beastmen who inhabit the grasslands of Paglth'an, where they subsist by hunting the native wildlife. They share a long and bitter history of conflict with the people of Ul'dah. Trained in the arts of war from a tender age, all members of an Amalj'aa clan, old and young, male and female, are skilled warriors. They also boast a fine mastery of metallurgy, and their weapons fetch a tidy sum from those seeking arms of quality.",
            "fr": "Les Amalj'aa sont un peuple d'hommes-b\u00eates nomades originaires des prairies du Paglth'an, o\u00f9 ils vivent de la chasse d'animaux sauvages. Ennemis h\u00e9r\u00e9ditaires d'Ul'dah, ils sont entra\u00een\u00e9s dans les arts de la guerre d\u00e8s leur plus jeune \u00e2ge, quel que soit leur sexe. Ils poss\u00e8dent \u00e9galement une grande ma\u00eetrise de la m\u00e9tallurgie, leurs armes \u00e9tant tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9es des collectionneurs.",
            "ja": "\u30d1\u30ac\u30eb\u30b6\u30f3\u8349\u539f\u3067\u7f8a\u3084\u30c8\u30ab\u30b2\u3092\u8ffd\u3044\u306a\u304c\u3089\u66ae\u3089\u3059\u904a\u7267\u306e\u6c11\u3067\u3042\u308a\u3001\u30a6\u30eb\u30c0\u30cf\u306e\u5bbf\u6575\u3002\u5e7c\u5c11\u3088\u308a\u8ecd\u4e8b\u8abf\u7df4\u3092\u65bd\u3055\u308c\u3001\u8001\u82e5\u7537\u5973\u3059\u3079\u3066\u304c\u512a\u308c\u305f\u5175\u58eb\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u708e\u3092\u64cd\u308b\u51b6\u91d1\u8853\u306b\u9577\u3051\u3001\u5f7c\u3089\u306e\u4f5c\u308a\u51fa\u3059\u6b66\u5177\u306f\u9ad8\u5024\u3067\u53d6\u5f15\u3055\u308c\u308b\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Amalj'aa",
            "en": "Amalj'aa",
            "fr": "Amalj'aa",
            "ja": "\u30a2\u30de\u30eb\u30b8\u30e3"
        }
    },
    "15": {
        "help": {
            "de": "Dieser Wilde (Berg-)Stamm beansprucht die durch Winderosion abgeschliffenen Canyons von Xelphatol f\u00fcr sich. Die Ixal haben l\u00e4ngst die F\u00e4higkeit zu fliegen verloren, dennoch sind die gefiederten Wilden stolz auf die rudiment\u00e4ren Fl\u00fcgel, die ihnen noch geblieben sind. Sie versuchen ihre Pr\u00e4senz im Finsterwald wieder zu st\u00e4rken, um eines Tages wieder B\u00e4ume f\u00e4llen und ihrer launischen Gottheit huldigen zu k\u00f6nnen \u2013 ein Ziel, das die Bewohner Gridanias mit ihnen auf Kriegsfu\u00df stehen l\u00e4sst.",
            "en": "This aggressive mountain tribe claim the wind-blasted canyons of Xelphatol as their domain. Though their race has long since lost the capacity for flight, the feathered beastmen are fervently proud of their vestigial wings. The Ixal seek to reestablish their presence in the Black Shroud that they might once again fell trees in worship of their fickle deity\u2500an ambition which places them at odds with the people of Gridania.",
            "fr": "Les Ixali sont une tribu agressive ayant pour domaine les ravins venteux de Xephatol. Bien qu'ils ne soient plus capables de voler depuis longtemps, ces hommes-b\u00eates \u00e0 plumes sont tr\u00e8s fiers de leurs ailes atrophi\u00e9es. D\u00e9sireux de r\u00e9tablir leur pr\u00e9sence dans Sombrelinceul pour en exploiter les ressources sylvestres, ils sont en conflit avec les habitants de Gridania.",
            "ja": "\u98a8\u306e\u5439\u304d\u8352\u3076\u5927\u6e13\u8c37\u306b\u4f4f\u307e\u3046\u3001\u597d\u6226\u7684\u306a\u5c71\u5cb3\u306e\u6c11\u3002\u624b\u306b\u6b8b\u308b\u7ffc\u306e\u75d5\u8de1\u306f\u3001\u5927\u7a7a\u3092\u821e\u3063\u3066\u3044\u305f\u8a3c\u3067\u3042\u308a\u5f7c\u3089\u306e\u8a87\u308a\u3002\u5d50\u795e\u306b\u6728\u3005\u3092\u732e\u3058\u308b\u305f\u3081\u3001\u304b\u3064\u3066\u9818\u3057\u3066\u3044\u305f\u9ed2\u8863\u68ee\u3092\u53d6\u308a\u623b\u3055\u3093\u3068\u3001\u30b0\u30ea\u30c0\u30cb\u30a2\u3068\u6fc0\u3057\u304f\u5bfe\u7acb\u3059\u308b\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Ixal",
            "en": "Ixal",
            "fr": "Ixal",
            "ja": "\u30a4\u30af\u30b5\u30eb"
        }
    },
    "16": {
        "help": {
            "de": "Im n\u00f6rdlichen Gridania, in den Tiefen des Finsterwaldes, lebt zur\u00fcckgezogen das Volk der Sylphen. Diese zierlichen Wesen \u00e4hneln Kinderpuppen, die man in strahlend gr\u00fcne Bl\u00e4tter eingewickelt hat. Das Verhalten der Sylphen l\u00e4sst sich dabei durchaus mit dem eines unschuldigen Kindes vergleichen, doch ihre Neigung, Gebrauch von ihren magischen Talenten zu machen, um Reisende zu triezen \u2013 wenn auch auf spielerische Weise \u2013 hat schon oft f\u00fcr Angst und Schrecken auf Seiten ihrer ungl\u00fcckseligen Opfer gesorgt.",
            "en": "Deep within the northeastern reaches of the Black Shroud live the reclusive sylphs. These diminutive beings resemble children's dolls wrapped in vibrant leaves. The demeanor of the sylphs is comparable to that of an innocent child, but their propensity to employ their magical talents to \u201cplayfully\u201d torment travelers has all too often been the cause of untold anguish and even tragedy for their hapless victims.",
            "fr": "Dans les profondeurs de Sombrelinceul, au nord de Gridania, vit le peuple reclus des Sylphes. Malgr\u00e9 leur apparence de poup\u00e9es v\u00eatues de feuilles et leur comportement enfantin, ils n'h\u00e9sitent pas \u00e0 user de leur magie pour tourmenter malicieusement les voyageurs, causant nombre de traumatismes et de trag\u00e9dies chez ceux qui ont eu le malheur de s'aventurer trop loin dans la for\u00eat.",
            "ja": "\u9ed2\u8863\u68ee\u6df1\u304f\u306b\u4f4f\u307e\u3046\u5e7d\u8c37\u306e\u6c11\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u5c0f\u3055\u306a\u7363\u4eba\u3002\u6728\u306e\u8449\u3092\u307e\u3068\u3063\u305f\u4eba\u5f62\u306e\u3088\u3046\u306a\u611b\u3089\u3057\u3044\u59ff\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u512a\u308c\u305f\u5e7b\u8853\u306e\u4f7f\u3044\u624b\u304c\u591a\u3044\u304c\u3001\u305d\u306e\u8853\u3092\u7528\u3044\u3066\u65c5\u4eba\u3092\u906d\u96e3\u3055\u305b\u308b\u306a\u3069\u3001\u5ea6\u3092\u904e\u304e\u305f\u60aa\u622f\u304c\u6df1\u523b\u306a\u4e8b\u614b\u3092\u62db\u304f\u3053\u3068\u3082\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Sylphe",
            "en": "Sylph",
            "fr": "Sylphe",
            "ja": "\u60aa\u3044\u5b50\u30b7\u30eb\u30d5"
        }
    },
    "17": {
        "help": {
            "de": "Kobolde sind maulfwurfartige Kreaturen, die unter O'Ghomoro, einem Vulkan im n\u00f6rdlichen Vylbrand, ein Gewirr von Tunneln ausgehoben haben. Der Wilde Stamm glaubt daran, dass die Erze der Erde ein Geschenk des Primae Titan sind, und so versuchen die Kobolde durch den Einsatz ihrer alchemistischen Fertigkeiten ihrer Gottheit zur Ehre zu gereichen. Das Friedensabkommen zwischen den Kobolden und Limsa Lominsa hat nur wenig dazu beigetragen, immer wieder auflebende Feindseligkeiten einzud\u00e4mmen.",
            "en": "The kobolds are a race of mole-like creatures who have excavated a warren of tunnels under O'Ghomoro, a mountain situated in northern Vylbrand. Believing the ores of the earth to be a gift of the primal Titan, these subterranean beastmen seek to divine their deity's teachings through the arts of alchemy. The peace agreement forged between the kobolds and Limsa Lominsa has served little to quell resurgent hostilities.",
            "fr": "Les Kobolds sont une tribu d'hommes-taupes qui vit dans un labyrinthe de tunnels sous le volcan O'Ghomoro, au nord de l'\u00eele de Vylbrand. Persuad\u00e9s que les minerais sont un don fait par le Primordial Titan, ils ont d\u00e9velopp\u00e9 leur savoir alchimique pour deviner sa volont\u00e9. Bien que ces hommes-b\u00eates et les Lims\u00e9ens aient conclu un pacte autrefois, cela n'emp\u00eache pas les deux peuples de s'affronter r\u00e9guli\u00e8rement.",
            "ja": "\u30d0\u30a4\u30eb\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u5cf6\u306e\u5c71\u5cb3\u5730\u5e2f\u306b\u5f35\u308a\u5de1\u3089\u305b\u305f\u5751\u9053\u306b\u4f4f\u307e\u3046\u3001\u5730\u5e95\u306e\u6c11\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u7363\u4eba\u3002\u9271\u7269\u3092\u5730\u795e\u306e\u8cdc\u7269\u3068\u3057\u3001\u305d\u306e\u795e\u306e\u6cd5\u5247\u3092\u898b\u51fa\u3055\u3093\u3068\u9ad8\u5ea6\u306a\u932c\u91d1\u8853\u3092\u767a\u9054\u3055\u305b\u3066\u304d\u305f\u3002\u30ea\u30e0\u30b5\u30fb\u30ed\u30df\u30f3\u30b5\u3068\u4e0d\u53ef\u4fb5\u6761\u7d04\u3092\u7d50\u3093\u3067\u3044\u305f\u304c\u2026\u2026\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Kobold",
            "en": "Kobold",
            "fr": "Kobold",
            "ja": "\u30b3\u30dc\u30eb\u30c9"
        }
    },
    "18": {
        "help": {
            "de": "Dieser unter Wasser lebende Wilde Stamm ist in einer Stadt am Grunde der Indigotiefen zu Hause. Die Sahagin k\u00f6nnen zu Lande und zu Wasser atmen, gleiten jedoch mit besonders anmutiger Leichtigkeit durch die nassen Tiefen. Die sozialen Strukturen der Sahagin \u00e4hneln einer Pyramide, mit einer Art K\u00f6nigin an ihrer Spitze. Wer es wagt, auf den Stra\u00dfen von Limsa Lominsa den Namen der Sahagin zu \u00e4u\u00dfern, zieht dunkle Blicke und hastig ausgesprochene Fl\u00fcche hinter vorgehaltener Hand auf sich.",
            "en": "These aquatic beastmen reside in a city at the bottom of the Indigo Deep. They breathe water as well as air, and glide through the depths with graceful ease. The social structure of the Sahagin resembles a pyramid, with a single queen-like figure stationed at its point. On the streets of Limsa Lominsa, to mention the name of Sahagin is to invite dark looks and muttered curses.",
            "fr": "Ces hommes-b\u00eates aquatiques habitent dans une ville situ\u00e9e sous l'oc\u00e9an Indigo. Ils peuvent tout aussi bien respirer dans l'air que dans l'eau, et nager avec aise gr\u00e2ce \u00e0 leurs membres palm\u00e9s. La soci\u00e9t\u00e9 sahuagine est pyramidale, un individu tenant lieu de reine se trouvant au sommet de la hi\u00e9rarchie. Ennemis h\u00e9r\u00e9ditaires des Lims\u00e9ens, mentionner le nom de ces hommes-poissons est mal vu dans la Cit\u00e9 maritime.",
            "ja": "\u84bc\u832b\u6d0b\u3092\u6839\u62e0\u5730\u3068\u3059\u308b\u6c34\u68f2\u306e\u6c11\u3002\u6c34\u4e2d\u3067\u3082\u547c\u5438\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u3001\u3057\u306a\u3084\u304b\u306a\u56db\u80a2\u3092\u4f7f\u3063\u3066\u512a\u96c5\u306b\u6cf3\u3050\u3002\u5973\u738b\u7684\u306a\u7acb\u5834\u306b\u3042\u308b\u4e00\u5339\u306e\u96cc\u306e\u500b\u4f53\u3092\u7b46\u982d\u3068\u3057\u305f\u3001\u30d4\u30e9\u30df\u30c3\u30c9\u72b6\u306e\u968e\u7d1a\u793e\u4f1a\u3092\u7bc9\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ea\u30e0\u30b5\u30fb\u30ed\u30df\u30f3\u30b5\u306e\u6575\u6027\u6c11\u65cf\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Sahagin",
            "en": "Sahagin",
            "fr": "Sahuagin",
            "ja": "\u30b5\u30cf\u30ae\u30f3"
        }
    },
    "19": {
        "help": {
            "de": "\u201e\u266a Auf wei\u00dfem Sand so gl\u00fchend, da bl\u00fcht ein Bl\u00fcmchen zart \u266a  \u266a Sich in den Himmel reckend, sp\u00fcrt nicht den Fels so hart \u266a\u201c",
            "en": "\u201cDeep in the desert of my heart,\u266a   A lonely flower blooms...\u266a   Yearning for the heavens above\u266a   To quench my thirst for you.\u266a   Trololololo\uff5elololo\uff5e\u266a\u201d",
            "fr": "\u201c\u266a La la laaa, une jolie rose a fleuri au beau milieu du d\u00e9sert.  \u266a La la la la laaa, une rose symbole de l'amour...  \u266a Mon c\u0153ur en est tout chamboul\u00e9!  \u266a Et \u00e7a fait boum, boum, tra la la, bobom bobom, la la la la...\u201d",
            "ja": "\u300c\u30d5\u30f3\u30d5\u3000\u30d5\u30f3\u30d5\u3000\u30d5\u30fc\u30f3\u3002  \u3059\u30fc\u306a\u306e\u3000\u3053\u30fc\u3084\u306b\u3000\u304a\u30fc\u306f\u306a\u30fc\u304c\u3000\u3055\u30fc\u3044\u305f\u30fc\u300d  \u6681\u306e\u8840\u76df\u53d7\u4ed8\uff1a\u30bf\u30bf\u30eb\u30fb\u30bf\u30eb"
        },
        "name": {
            "de": "Tataru",
            "en": "Tataru Taru",
            "fr": "Tataru",
            "ja": "\u30bf\u30bf\u30eb\u30fb\u30bf\u30eb"
        }
    },
    "20": {
        "help": {
            "de": "Lass dich nicht von ihrem gef\u00e4lligen, niedlichen \u00c4u\u00dferen t\u00e4uschen, Mogrys sind hochintelligente Kreaturen, die mit ihrer einzigartigen Elementarmagie heilloses Chaos veranstalten k\u00f6nnen. F\u00fcr gew\u00f6hnlich bleiben sie unter ihresgleichen und begn\u00fcgen sich damit, den Finsterwald zu durchstreifen und verstecken sich dabei hinter Zaubern, die sie vor neugierigen Augen sch\u00fctzen. Nur wer besonders empf\u00e4nglich f\u00fcr spirituelle Schwingungen ist, hat vielleicht trotzdem eine Chance, sie zu sehen.",
            "en": "Do not be fooled by their winsome personae, for moogles are a highly intelligent race of creatures capable of creating utter chaos with the unique brand of elemental magicks at their disposal. For the most part, they are content to keep to themselves, choosing to roam the Twelveswood hidden behind glamours rendering them invisible to all but the most spiritually acute.",
            "fr": "Ces \u00e9tranges cr\u00e9atures poilues qui vivent dans la for\u00eat de Sombrelinceul sont invisibles au commun des mortels du fait de leur magie particuli\u00e8re. Toutefois, ceux qui ont eu la chance de les apercevoir racontent que les Mogs aiment chanter et danser. Selon une ancienne l\u00e9gende, ils auraient autrefois eu un roi, mais personne ne sait si c'est vrai.",
            "ja": "\u9ed2\u8863\u68ee\u306b\u751f\u606f\u3059\u308b\u8b0e\u3081\u3044\u305f\u7a2e\u65cf\u3002\u9b54\u529b\u306b\u512a\u308c\u3001\u666e\u6bb5\u306f\u9b54\u6cd5\u306b\u3088\u3063\u3066\u59ff\u3092\u96a0\u3057\u3066\u751f\u6d3b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u305f\u3081\u3001\u9b54\u6cd5\u306e\u7d20\u990a\u306b\u6075\u307e\u308c\u305f\u8005\u3067\u306a\u3051\u308c\u3070\u3001\u898b\u3064\u3051\u308b\u3053\u3068\u306f\u96e3\u3057\u3044\u3002\u6b4c\u3068\u8e0a\u308a\u3092\u3053\u3088\u306a\u304f\u611b\u3059\u308b\u6c11\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Mogry",
            "en": "Moogle",
            "fr": "Mog",
            "ja": "\u30e2\u30fc\u30b0\u30ea"
        }
    },
    "21": {
        "help": {
            "de": "Einst f\u00fcrchtete man sie \u00fcber die f\u00fcnf Meere hinweg, doch heute sind Sirenen nur noch \u201eder Stoff aus dem Legenden sind\u201c, was zum Teil auf das Konto der gro\u00df angelegten Jagd des ber\u00fcchtigten Freibeuters Nebelbart geht. Sichtungen jener verf\u00fchrerischen Teufelinnen in j\u00fcngster Zeit sorgen jedoch daf\u00fcr, dass man sich zu Land wie zu Wasser vermehrt Geschichten \u00fcber sie erz\u00e4hlt, wie sie ganze Schiffsmannschaften mit ihren Ges\u00e4ngen bezirzen und dann von den Seelen ihrer Gefangenen zehren, bis nichts als leblose H\u00fcllen von ihnen \u00fcbrigbleiben.",
            "en": "Once feared across the five seas, today sirens are but the stuff of legend, due in part to a thorough culling of the creatures some years past by the renowned pirate Mistbeard. Recent sightings of the seductive she-devils, however, once again have sea- and landsmen alike exchanging tales of sirens entrancing entire ship crews with their accursed songs, then feeding on their captives' souls until all that remain are lifeless husks.",
            "fr": "Cette cr\u00e9ature l\u00e9gendaire est tristement connue pour avoir charm\u00e9 nombre de marins avec ses chants, causant la disparition d'\u00e9quipages entiers. Le roi des pirates Barbe-Brume l'aurait tu\u00e9e autrefois, mais de r\u00e9centes rumeurs font \u00e9tat d'une silhouette f\u00e9minine hantant les c\u00f4tes nosc\u00e9ennes accompagn\u00e9e d'une horde d'hommes \u00e0 l'\u00e2me corrompue.",
            "ja": "\u7f8e\u3057\u3044\u6b4c\u58f0\u3067\u8239\u4e57\u308a\u305f\u3061\u3092\u60d1\u308f\u3057\u3001\u8239\u3092\u96e3\u7834\u3055\u305b\u308b\u6d77\u306e\u9b54\u7269\u3002\u305d\u306e\u6614\u3001\u6d77\u8cca\u738b\u300c\u9727\u9aed\u300d\u306b\u3088\u3063\u3066\u5168\u6ec5\u3055\u305b\u3089\u308c\u305f\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u8fd1\u5e74\u3001\u76ee\u6483\u60c5\u5831\u304c\u2026\u2026\u3002\u306a\u304a\u3001\u96e3\u7834\u8239\u306e\u8239\u54e1\u305f\u3061\u306f\u7cbe\u6c17\u3092\u5438\u3044\u53d6\u3089\u308c\u3001\u30a2\u30f3\u30c7\u30c3\u30c9\u306b\u3055\u308c\u308b\u3068\u3044\u3046\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Sirene",
            "en": "Siren",
            "fr": "sir\u00e8ne",
            "ja": "\u30bb\u30a4\u30ec\u30fc\u30f3"
        }
    },
    "22": {
        "help": {
            "de": "Man h\u00e4lt die zwei f\u00fcr Nichtsgesandte, die mit Hilfe eines arkanen Zaubers, auf den ein Student der Thaumaturgengilde gesto\u00dfen ist, in diese Welt beschworen wurden. Nach ihrer Ankunft auf der materiellen Ebene, haben sich die beiden schnell an das Leben in Eorzea gew\u00f6hnt. Ultros konnte sich als Hauptattraktion f\u00fcr vom Kollosseum veranstaltete Tierhetzjagden verdingen und Typhon arbeitet unter Godbert Manderville in dessen luxuri\u00f6sem Spiel-Etablissement, dem Gold Saucer.",
            "en": "A queer duo of heretofore unseen creatures believed, but not yet confirmed, to be voidsent summoned to this realm via an arcane spell discovered by a student of the Thaumaturges' Guild. Upon their arrival in the corporeal plane, both were quick to acclimate to life in Eorzea\u2500Ultros earning a position as headliner for Coliseum-run venationes, and Typhon entering the employ of Godbert Manderville at his high-end gaming establishment, the Gold Saucer.",
            "fr": "Ces deux \u00eatres du n\u00e9ant \u00e0 l'allure pour le moins bizarre seraient apparus suite \u00e0 une exp\u00e9rience de la guilde des occultistes qui a mal tourn\u00e9. Malgr\u00e9 leur nature, Orthros et Typhon ont choisi de s'assimiler \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 humaine, l'un travaillant comme r\u00e9ceptionniste au Colis\u00e9e et l'autre au Gold Saucer des Manderville.",
            "ja": "\u546a\u8853\u58eb\u30ae\u30eb\u30c9\u304c\u884c\u3063\u305f\u5996\u7570\u53ec\u559a\u5b9f\u9a13\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u9855\u73fe\u3057\u305f\u8b0e\u306e\u5b58\u5728\u3002\u304a\u305d\u3089\u304f\u7570\u754c\u300c\u30f4\u30a9\u30a4\u30c9\u300d\u306e\u5996\u7570\u3067\u3042\u308d\u3046\u3068\u8003\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u8a73\u7d30\u306f\u4e0d\u660e\u3002\u30aa\u30eb\u30c8\u30ed\u30b9\u306f\u30b3\u30ed\u30bb\u30a6\u30e0\u8ca1\u56e3\u306b\u3001\u30c6\u30e5\u30dd\u30fc\u30f3\u306f\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u30bd\u30fc\u30b5\u30fc\u306b\u5c31\u8077\u3057\u305f\u3089\u3057\u3044\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Ultros & Typhon",
            "en": "Ultros & Typhon",
            "fr": "Orthros & Typhon",
            "ja": "\u30aa\u30eb\u30c8\u30ed\u30b9\uff06\u30c6\u30e5\u30dd\u30fc\u30f3"
        }
    },
    "23": {
        "help": {
            "de": "Diese gruseligen W\u00e4chterkreaturen sind das Produkt uralter Magien. Ihnen wurde Leben eingehaucht, indem man einst auf ausgew\u00e4hlte, ganz bestimmte W\u00e4nde arkane Muster mit Blut geschrieben hat. Auch wenn ihre Meister schon lange nicht mehr sind, so sch\u00fctzen diese W\u00e4chter mit ihren d\u00e4monischen Fratzen auch weiterhin die zerfallenden Ruinen, an die sie gebunden sind \u2013 ganz zur \u00dcberraschung und zum Horror von so manchem nichtsahnenden Abenteurer.",
            "en": "These frightful guardians are the creations of ancient spellcraft, given life when a chosen wall was inscribed with an arcane pattern of blood. Though their masters have long since perished, these sentinels of demonic visage continue to protect the crumbling ruins to which they are bound\u2500to the surprise and horror of many an unsuspecting adventurer.",
            "fr": "Ces gardiens effrayants sont des murs sur lesquels des signes arcaniques ont \u00e9t\u00e9 trac\u00e9s avec du sang et auxquels la vie a \u00e9t\u00e9 insuffl\u00e9e gr\u00e2ce une magie ancienne. Bien que leurs ma\u00eetres aient p\u00e9ri il y a tr\u00e8s longtemps, ces sentinelles d\u00e9moniaques continuent de prot\u00e9ger les ruines auxquelles elles sont li\u00e9es, ce qui ne manque jamais de surprendre et horrifier ceux qui s'y aventurent.",
            "ja": "\u58c1\u306b\u8840\u3067\u7d0b\u69d8\u3092\u523b\u307f\u3001\u547d\u3092\u5439\u304d\u8fbc\u3093\u3067\u5efa\u9020\u7269\u306e\u5b88\u8b77\u8005\u3068\u6210\u3059\u3001\u3068\u3044\u3046\u53e4\u4ee3\u9b54\u6cd5\u306e\u7523\u7269\u3002\u4e3b\u3092\u5931\u3063\u305f\u4eca\u3067\u3082\u3001\u5fe0\u5b9f\u306b\u907a\u8de1\u3092\u5b88\u308a\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u304c\u3042\u308a\u3001\u3057\u3070\u3057\u3070\u305d\u308c\u3068\u77e5\u3089\u305a\u306b\u8fd1\u3065\u3044\u305f\u5192\u967a\u8005\u304c\u3001\u60b2\u60e8\u306a\u672b\u8def\u3092\u8fbf\u308b\u3053\u3068\u306b\u2026\u2026\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "D\u00e4monenwand",
            "en": "Demon Wall",
            "fr": "mur d\u00e9monique",
            "ja": "\u30c7\u30e2\u30f3\u30ba\u30a6\u30a9\u30fc\u30eb"
        }
    },
    "24": {
        "help": {
            "de": "Sukkubi manifestieren sich auf der materiellen Ebene, indem sie ihre Seelen in die K\u00f6rper verstorbener Frauen zw\u00e4ngen. Ist dieser \u00dcbergang erst abgeschlossen, schreibt man den Kreaturen, die daraus entstehen ein h\u00fcbsches, ja gar feenhaftes Aussehen zu. Noch befremdlicher ist die Tatsache, dass diese Nichtsgesandten Forschern zufolge die Charakterz\u00fcge ihrer verstorbenen Wirtsk\u00f6rper an den Tag legen. Sukkubi sind auf den dritten und vierten R\u00e4ngen der Nichtsgesandten-Hierarchie angesiedelt.",
            "en": "Succubi manifest on the physical plane by forcing their souls into the bodies of deceased women. Once the transition is complete, the resultant creature is said to be both fair and fey to look upon. Still more disconcerting, researchers claim that these voidsent occasionally exhibit the personality traits of their deceased hosts. Succubi occupy the third and fourth rungs of the voidsent hierarchy.",
            "fr": "Les succubes sont des d\u00e9mons qui s'incarnent dans des corps de belles femmes pour mieux s\u00e9duire les humains. Si l'on en croit certains sp\u00e9cialistes des arts occultes, ils conserveraient parfois la personnalit\u00e9 et les souvenirs de leurs vaisseaux et appartiendraient aux troisi\u00e8me et quatri\u00e8me rangs de la hi\u00e9rarchie du n\u00e9ant.",
            "ja": "\u5973\u6027\u306e\u8eab\u4f53\u3092\u4f9d\u4ee3\u306b\u3057\u3066\u7269\u8cea\u754c\u306b\u9855\u73fe\u3059\u308b\u5996\u7570\u3002\u305d\u308c\u3086\u3048\u7f8e\u3057\u304f\u3001\u5996\u3057\u3044\u5973\u6027\u306e\u5bb9\u59ff\u3092\u6301\u3064\u3002\u5834\u5408\u306b\u3088\u3063\u3066\u306f\u3001\u751f\u524d\u306e\u601d\u8003\u3092\u53d7\u3051\u7d99\u3050\u5834\u5408\u3082\u3042\u308b\u3089\u3057\u3044\u3002\u306a\u304a\u3001\u5996\u7570\u5341\u4e8c\u968e\u4f4d\u3067\u306f\u7b2c\u4e09\uff5e\u56db\u4f4d\u3068\u3055\u308c\u308b\u9ad8\u4f4d\u306e\u5b58\u5728\u3060\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Sukkubus",
            "en": "Succubus",
            "fr": "succube",
            "ja": "\u30b5\u30ad\u30e5\u30d0\u30b9"
        }
    },
    "25": {
        "help": {
            "de": "Die Chim\u00e4ra ist eine albtraumhafte Kombination aus L\u00f6we, Ziegenbock und Drache und hat dementsprechend drei K\u00f6pfe, m\u00e4chtige Fl\u00fcgel und einen mit Stacheln versehenen Schwanz. Ihr Ursprung ist vieldiskutiert: Manche behaupten steif und fest, die Kreatur sei ein grausamer Scherz der G\u00f6tter, w\u00e4hrend andere glauben, sie sei das kranke Produkt verbotener Hexerei.",
            "en": "A nightmarish combination of lion, goat, and dragon, the fell chimera has three heads, a pair of mighty wings, and a cruelly barbed tail. Its origins have been furiously debated, with some insisting the creature a cruel jest of the gods, while others believe it the twisted creation of forbidden sorcery.",
            "fr": "Ces cr\u00e9atures cauchemardesques m\u00ealent les attributs physiques du lion, du bouc et du dragon. Elles poss\u00e8dent trois t\u00eates, une paire d'ailes puissantes et une queue se terminant par un aiguillon empoisonn\u00e9. Leurs origines ont fait l'objet de nombreuses pol\u00e9miques, certains consid\u00e9rant que les chim\u00e8res sont des abominations cr\u00e9\u00e9es par les dieux, d'autres pr\u00e9f\u00e9rant croire au produit de quelque sorcellerie impie.",
            "ja": "\u7345\u5b50\u3068\u5c71\u7f8a\u3001\u30c9\u30e9\u30b4\u30f3\u306e\u982d\u3092\u6709\u3059\u7570\u5f62\u306e\u9b54\u7269\u3002\u80cc\u306b\u306f\u30b3\u30a6\u30e2\u30ea\u306e\u5982\u304d\u7ffc\u304c\u751f\u3048\u3001\u5c3e\u306f\u880d\u306e\u305d\u308c\u3092\u601d\u308f\u305b\u308b\u306a\u3069\u3001\u8907\u6570\u306e\u7363\u306e\u7279\u5fb4\u3092\u4f75\u305b\u6301\u3064\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u795e\u3005\u304c\u622f\u308c\u306b\u5275\u308a\u3060\u3057\u305f\u3068\u3082\u3001\u90aa\u60aa\u306a\u9b54\u9053\u58eb\u306e\u7814\u7a76\u7d50\u679c\u3068\u3082\u8a00\u308f\u308c\u308b\u304c\u2026\u2026\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Chim\u00e4ra",
            "en": "Chimera",
            "fr": "chim\u00e8re",
            "ja": "\u30ad\u30de\u30a4\u30e9"
        }
    },
    "26": {
        "help": {
            "de": "Ein blauer Drache teilt sich das Blut mit dem Urdrachen Midgarsormr und seinen Nachkommen, den sieben Hohen Drachen. Er kann \u00e4lter als tausend Sommer werden, ein Zeitraum, w\u00e4hrend dem die Kreatur mannigfaltige Ver\u00e4nderungen durchmacht. Diese \u201eEvolution\u201c macht jedes Exemplar dieser Spezies einzigartig und macht es damit auch umso schwieriger f\u00fcr Feinde der Drachen, wirksame \u2013 da erprobte \u2013 Kampfstrategien gegen sie anzuwenden.",
            "en": "Sharing the blood of Midgardsormr and his progeny, the great wyrms, a blue dragon can live upwards of a thousand summers\u2500a period during which the creature will undergo divers changes to its physical and mental capacities. This independent \u201cevolution\u201d of sorts renders each member of the species unique, making it all the more difficult for enemies of the dragons to conceive and establish any manner of standardized battle strategy.",
            "fr": "Descendant directement des sept dragons anciens, la prog\u00e9niture de Midgardsormr, ces cr\u00e9atures fabuleuses, dont la long\u00e9vit\u00e9 d\u00e9passe ais\u00e9ment le millier d'ann\u00e9es, ont pris cette couleur particuli\u00e8re qui les distingue de leurs cong\u00e9n\u00e8res suite \u00e0 une lente \u00e9volution. Aucun humain n'a toutefois eu la chance d'aller les \u00e9tudier d'assez pr\u00e8s pour observer d'autres diff\u00e9rences \u00e9ventuelles.",
            "ja": "\u5e7b\u9f8d\u30df\u30c9\u30ac\u30eb\u30ba\u30aa\u30eb\u30e0\u3068\u3001\u305d\u306e\u5b50\u300c\u4e03\u5927\u5929\u7adc\u300d\u306b\u9023\u306a\u308b\u7a2e\u65cf\u3002\u512a\u306b\u5343\u5e74\u3092\u8d85\u3048\u308b\u5bff\u547d\u3092\u6301\u3064\u3068\u3055\u308c\u3001\u305d\u306e\u9577\u3044\u6210\u9577\u904e\u7a0b\u3067\u5404\u3005\u304c\u300c\u9032\u5316\u300d\u3057\u3066\u3044\u304f\u3002\u305d\u308c\u3086\u3048\u3001\u540c\u3058\u7a2e\u65cf\u3067\u3042\u308a\u306a\u304c\u3089\u3001\u307e\u3063\u305f\u304f\u7570\u306a\u308b\u5f62\u72b6\u306e\u500b\u4f53\u304c\u7121\u6570\u306b\u5b58\u5728\u3059\u308b\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Blauer Drache",
            "en": "Blue Dragon",
            "fr": "dragon bleu",
            "ja": "\u30d6\u30eb\u30fc\u30c9\u30e9\u30b4\u30f3"
        }
    },
    "27": {
        "help": {
            "de": "\u201eMamool Ja will Freiheit - Freiheit zum Tanzen! Warum versteht keiner!?\u201c",
            "en": "\u201cMamool Ja wants freedom\u2500freedom to dance! Why does no one understand!?\u201d",
            "fr": "\u201cAh! Miracle! Qu'un tel jour viendrait, je ne croyais pas! Comprendre la beaut\u00e9 de la danse traditionnelle mamool ja, quelqu'un a enfin su! De joie, mon c\u0153ur est rempli!\u201d",
            "ja": "\u300c\u304a\u3001\u304a\u2026\u2026\u304a\u304a\u3001\u304a\u2026\u2026\u9ad8\u307e\u3063\u3066\u304d\u3001\u305f\uff01\uff01\u300d  \u50ad\u5175\uff1a\u7f8e\u7537\u306e\u30d6\u30ac\u30fc\u30b8\u30e3"
        },
        "name": {
            "de": "Bugaal Ja",
            "en": "Scarface Bugaal Ja",
            "fr": "Bugaal Ja",
            "ja": "\u7f8e\u7537\u306e\u30d6\u30ac\u30fc\u30b8\u30e3"
        }
    },
    "28": {
        "help": {
            "de": "\u201eUnd bei Liebeskummer leih ich dir auch gerne ein Ohr. Schlie\u00dflich gibt's keine Beziehung, die Gil noch nicht gekittet h\u00e4tte. Zumindest f\u00fcr eine Weile, hehe.\u201c",
            "en": "\u201c'Course, I do enjoy hearin' a lady muse on the many manhoods of her acquaintance from time to time...\u201d",
            "fr": "\u201cSi vous avez besoin de conseils, je suis l\u00e0 pour vous. Cela dit, ne venez pas m'emb\u00eater au moindre p\u00e9pin. Par contre, je suis toujours pr\u00eate \u00e0 \u00e9couter vos probl\u00e8mes amoureux, hi hi hi.\u201d",
            "ja": "\u300c\u2026\u2026\u3067\u3082\u3001\u4eba\u751f\u76f8\u8ac7\u306f\u304a\u65ad\u308a\u3002  \u604b\u611b\u76f8\u8ac7\u306a\u3089\u8003\u3048\u3066\u3042\u3052\u3066\u3082\u3044\u3044\u308f\u3002\u30a6\u30d5\u30d5\u300d  \u30e9\u30a6\u30f3\u30b8\u300c\u30af\u30a4\u30c3\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u300d\u5973\u5c06\uff1a\u30e2\u30e2\u30c7\u30a3\u30fb\u30e2\u30c7\u30a3"
        },
        "name": {
            "de": "Momodi",
            "en": "Momodi Modi",
            "fr": "Momodi",
            "ja": "\u30e2\u30e2\u30c7\u30a3\u30fb\u30e2\u30c7\u30a3"
        }
    },
    "29": {
        "help": {
            "de": "\u201eAber nat\u00fcrlich, werter Offizier! Und jetzt solltet Ihr und Eure Kameraden euch erst einmal von den Strapazen Eures anstrengenden Jobs erholen. Wir haben gerade frisches Bier geliefert bekommen. Warum genehmigt Ihr Euch alle nicht einen Tropfen. Geht aufs Haus!\u201c",
            "en": "\u201cMe da once said, if me ma 'erself was ever t' stand 'twixt 'im and a life o' 'venturin', 'e'd straightways up an' drown th' wench.\u201d",
            "fr": "\u201cJe sais, je sais... Puisque vous \u00eates l\u00e0, que diriez-vous de prendre un bon verre de rhum? Je viens juste de recevoir une nouvelle cargaison.  Installez-vous donc \u00e0 la table derri\u00e8re, je vous apporte \u00e7a tout de suite.\u201d",
            "ja": "\u300c\u6d77\u8c5a\u3060\u3063\u3066\u6eba\u308c\u308b\u3093\u3060\u3002\u3044\u3063\u3071\u3057\u306e\u5192\u967a\u8005\u3092  \u76ee\u6307\u3059\u3093\u306a\u3089\u3000\u521d\u5fc3\u3060\u3051\u306f\u5fd8\u308c\u306d\u3047\u3053\u3063\u305f\u306a\u300d  \u300c\u6eba\u308c\u305f\u6d77\u8c5a\u4ead\u300d\u30aa\u30fc\u30ca\u30fc\uff1a\u5341\u6307\u306e\u30d0\u30c7\u30ed\u30f3"
        },
        "name": {
            "de": "Baderon",
            "en": "Baderon Tenfingers",
            "fr": "Baderon",
            "ja": "\u5341\u6307\u306e\u30d0\u30c7\u30ed\u30f3"
        }
    },
    "30": {
        "help": {
            "de": "\u201eJede Hilfe ist willkommen! Also, kann ich auf dich z\u00e4hlen?\u201c",
            "en": "\u201cGreat or small, every contribution counts. I trust you will play your part.\u201d",
            "fr": "\u201cIl y a cinq ans, \u00c9orz\u00e9a a \u00e9t\u00e9 gravement touch\u00e9e par le septi\u00e8me fl\u00e9au. Un \u00e9norme dragon noir est sorti de l'astre Dalamud et a tout d\u00e9vast\u00e9, br\u00fblant la terre dans un oc\u00e9an de flammes...\u201d",
            "ja": "\u300c\u304a\u3044\u3057\u3044\u304a\u8336\u3068\u3072\u3068\u3068\u304d\u306e\u5b89\u3089\u304e\u3002  \u30ab\u30fc\u30e9\u30a4\u30f3\u30ab\u30d5\u30a7\u306b\u3088\u3046\u3053\u305d\u300d  \u8336\u623f\u300c\u30ab\u30fc\u30e9\u30a4\u30f3\u30ab\u30d5\u30a7\u300d\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\uff1a\u30df\u30e5\u30fc\u30cc"
        },
        "name": {
            "de": "Miounne",
            "en": "Mother Miounne",
            "fr": "Miounne",
            "ja": "\u30df\u30e5\u30fc\u30cc"
        }
    },
    "31": {
        "help": {
            "de": "\u201eDer Legatus hat dir eine Aufgabe erteilt, und die hast du zu erf\u00fcllen. Ich schlage vor, dass du dich etwas mehr ins Zeug legst. Sonst werde ich dir Respekt vor ihm beibringen.\u201c",
            "en": "\u201cFail to do as my lord commands...and I will spare him the trouble of punishing you.\u201d",
            "fr": "\u201cPlut\u00f4t que de t'inqui\u00e9ter de ce genre de parasite, tu ferais mieux de te soucier de terminer ton travail, Nero. Nous sommes l\u00e0 pour accomplir la volont\u00e9 de Gaius, je te le rappelle. Si jamais tu lambines et que tu le d\u00e9\u00e7ois... je me ferai un plaisir de te tuer de mes propres mains.\u201d",
            "ja": "\u300c\u30b0\u30ba\u30b0\u30ba\u3057\u3066\u308b\u3068\u2026\u2026\u3002\u6bba\u3059\u308f\u3088\u300d  \u7b2cXIV\u8ecd\u56e3\u5206\u9063\u968a\u9577\uff1a\u30ea\u30a6\u30a3\u30a2\u30fb\u30b5\u30b9\u30fb\u30e6\u30cb\u30a6\u30b9"
        },
        "name": {
            "de": "Livia sas Junius",
            "en": "Livia sas Junius",
            "fr": "Livia",
            "ja": "\u30ea\u30a6\u30a3\u30a2\u30fb\u30b5\u30b9\u30fb\u30e6\u30cb\u30a6\u30b9"
        }
    },
    "32": {
        "help": {
            "de": "\u201eIch, Rhitahtyn sas Arvina, Praefectus des Garleischen Reichs, Diener von Legatus Gaius van Baelsar, Schwert und Schild des Kaisers von Garlemald, werde dich vernichten!\u201c",
            "en": "\u201cIn the name of Lord van Baelsar, I, Rhitahtyn sas Arvina, do swear to strike you down!\u201d",
            "fr": "\u201cJe n'ai pas pour habitude de d\u00e9gainer mon arme pour rien, mais si tu refuses d'entendre raison... au nom du g\u00e9n\u00e9ral Gaius van Baelsar, moi, Rhitahtyn sas Arvina, je t'ex\u00e9cuterai!\u201d",
            "ja": "\u300c\u6211\u304c\u540d\u306f\u3001\u30ea\u30c3\u30c8\u30a2\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30b5\u30b9\u30fb\u30a2\u30eb\u30f4\u30a3\u30ca\uff01  \u30ac\u30a4\u30a6\u30b9\u95a3\u4e0b\u306e\u76fe\u306b\u3057\u3066\u77db\u306a\u308a\uff01\u300d  \u7b2cXIV\u8ecd\u56e3\u9663\u55b6\u968a\u9577\uff1a\u30ea\u30c3\u30c8\u30a2\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30b5\u30b9\u30fb\u30a2\u30eb\u30f4\u30a3\u30ca"
        },
        "name": {
            "de": "Rhitahtyn sas Arvina",
            "en": "Rhitahtyn sas Arvina",
            "fr": "Rhitahtyn",
            "ja": "\u30ea\u30c3\u30c8\u30a2\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30b5\u30b9\u30fb\u30a2\u30eb\u30f4\u30a3\u30ca"
        }
    },
    "33": {
        "help": {
            "de": "\u201eHe, du Holzkopf, willst du dich nicht auch bedanken?\u201c  \u201eDoch, klar! Danke f\u00fcr deine Hilfe!\u201c",
            "en": "\u201cBiggs\u2500I'm going in! See everyone to safety!\u201d  \u201cNo! Wedge\u2500don't do it!\u201d",
            "fr": "\u201cNe nous oubliez pas, Patron!\u201d  \u201cCette exp\u00e9dition incarne la raison d'\u00eatre des Forges de Garlond. \u00c9tant vos employ\u00e9s, nous comptons bien participer \u00e0 cette aventure jusqu'au bout.\u201d",
            "ja": "\u300c\u793c\u306f\uff01\uff1f\u300d  \u300c\u52a9\u3051\u3066\u304f\u308c\u3066\u3001\u3042\u308a\u304c\u3068\u3046\u30c3\u30b9\uff01\uff01\u300d  \u30ac\u30fc\u30ed\u30f3\u30c9\u30fb\u30a2\u30a4\u30a2\u30f3\u30ef\u30fc\u30af\u30b9\u793e\uff1a\u30d3\u30c3\u30b0\u30b9\uff0f\u30a6\u30a7\u30c3\u30b8"
        },
        "name": {
            "de": "Biggs & Wedge",
            "en": "Biggs & Wedge",
            "fr": "Biggs & Wedge",
            "ja": "\u30d3\u30c3\u30b0\u30b9\uff06\u30a6\u30a7\u30c3\u30b8"
        }
    },
    "34": {
        "help": {
            "de": "\u201eAlso gut, Abenteurerin, dann spitz mal die Lauscher: Auch wenn ich wie der letzte Penner von einem Grobschmied Kessel h\u00e4mmere, so steckt in mir immer noch irgendwo ein Handwerksmeister ...\u201c",
            "en": "\u201cJus' let me make one thing clear: it might be as I'm repairin' kettles to pay for yesterday's mead, but I still got me pride as a master weaponsmith. Ye'll get no less than the finest out of me forge.\u201d",
            "fr": "\u201cQue le grand cric me croque! M\u00eame dans mes r\u00eaves les plus alcoolis\u00e9s j'aurais jamais pu imaginer qu'tu puisses mettre la main sur une relique d'arme antique!... Bon, va falloir que j'pr\u00e9pare mes outils alors. Pfff, quelle gal\u00e8re...\u201d",
            "ja": "\u300c\u30c1\u30c3\u3001\u3044\u3044\u304b\uff1f  \u4eca\u3058\u3083\u3001\u9152\u5834\u306e\u30e4\u30ab\u30f3\u3092\u4f5c\u3063\u3061\u3083\u3044\u308b\u304c\u2026\u2026  \u8150\u3063\u3066\u3082\u30aa\u30ec\u306f\u4e00\u6d41\u306e\u6b66\u5177\u8077\u4eba\u3060\u300d  \u653e\u6d6a\u306e\u6b66\u5177\u8077\u4eba\uff1a\u30b2\u30ed\u30eb\u30c8\u30fb\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30bd\u30fc\u30f3"
        },
        "name": {
            "de": "Gerolt",
            "en": "Gerolt",
            "fr": "Gerolt",
            "ja": "\u30b2\u30ed\u30eb\u30c8\u30fb\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30bd\u30fc\u30f3"
        }
    },
    "35": {
        "help": {
            "de": "\u201eDie Meinige ist fast zu Gizarbrei zerquetscht worden!\u201c",
            "en": "\u201cMayhap not so fresh...but better than before.\u201d",
            "fr": "\u201cIl y a quelque temps, des Imp\u00e9riaux ont fait leur apparition dans la for\u00eat.  J'\u00e9tais parti dans le but de les surveiller et d\u00e9couvrir ce qu'ils mijotaient.\u201d",
            "ja": "\u300c\u606f\u82e6\u3057\u3059\u304e\u3066\u3001\u30ae\u30b5\u30fc\u30eb\u306e\u91ce\u83dc\u306b  \u306a\u308a\u305d\u3046\u3060\u3063\u305f\u306e\u3067\u3076\u3063\u3061\uff01\u300d  \u4eee\u5bbf\u306e\u9577\uff1a\u30d5\u30ea\u30af\u30b7\u30aa"
        },
        "name": {
            "de": "Frixio",
            "en": "Frixio",
            "fr": "Frixio",
            "ja": "\u30d5\u30ea\u30af\u30b7\u30aa"
        }
    },
    "36": {
        "help": {
            "de": "\u201ePshhh ... Khooo ... Seelenselbst lebt in oftbenutzene Sache. Wenn voll von Seelenselbst, oftbenutzene Sache wird zu Glitzerstein. Dann Name ist Materia.\u201c",
            "en": "\u201cPshhh... Shkohhh... Uplander seeks knowings of shifty-making, yes? Then uplander should make openears to tongueflaps of Mutamix.\u201d",
            "fr": "\u201cPshhh... Mutamix sait fusionner les mat\u00e9rias pour en obtenir une diff\u00e9rente, une plus jolie. Mutamix appelle \u00e7a la transmat\u00e9rialisation! Si l'aventurier apporte cinq mat\u00e9rias, Mutamix lui fera une d\u00e9monstration.\u201d",
            "ja": "\u300c\u30b7\u30e5\u30b3\u30a9\u2026\u2026\u30b7\u30e5\u30b3\u30a9\u2026\u2026\u30e2\u30ce\u306b\u3084\u3069\u308a\u3057  \u30d2\u30c8\u304c\u30b3\u30b3\u30ed\u3000\u30de\u30c6\u30ea\u30a2\u3000\u3072\u308d\u3044\u3066  \u304b\u304c\u3084\u304d\u306f\u306a\u3064\uff5e\u300d  \u5927\u7aaf\u3092\u904b\u3076\u8005\uff1a\u30df\u30e5\u30bf\u30df\u30af\u30b9"
        },
        "name": {
            "de": "Mutagenix",
            "en": "Mutamix Bubblypots",
            "fr": "Mutamix",
            "ja": "\u30df\u30e5\u30bf\u30df\u30af\u30b9"
        }
    },
    "37": {
        "help": {
            "de": "\u201eNiiicht!!! Memeroon zahlt Glitzergil f\u00fcr Bruder! Jaja! Memeroon hat viel viel Glitzergil!\u201c",
            "en": "\u201cStop, stop, stop! Memeroon give you shinies! Many, many shinies to repay repayments!\u201d",
            "fr": "\u201cMemeroon vouuuloir plein clic-clic pour ouuuvrir boutiques! Ouvrir pluuus de boutiques. Beaucouuup, beaucouuup de boutiques! Et Memeroon devenir tr\u00e8s riche!\u201d",
            "ja": "\u300c\u30e1\u30e1\u30eb\u30f3\u3001\u3061\u3083\u308a\u3061\u3083\u308a\u3001\u5927\u597d\u304d\u3063\u3061\u3083\u3002  \u30e1\u30e1\u30eb\u30f3\u3001\u307f\u305b\u307f\u305b\u3001\u5e83\u3052\u308b\u3063\u3061\u3083\uff01\u300d  \u30e1\u30e1\u30eb\u30f3\u4ea4\u6613\u5546\u5e97\uff1a\u30e1\u30e1\u30eb\u30f3"
        },
        "name": {
            "de": "Memeroon",
            "en": "Memeroon",
            "fr": "Memeroon",
            "ja": "\u30e1\u30e1\u30eb\u30f3"
        }
    },
    "38": {
        "help": {
            "de": "Die ersten Sichtungen dieser vor Muskeln strotzenden Bestien in den Bergen von Coerthas fielen zeitlich mit dem Hereinbrechen der Siebten Katastrophe zusammen. Gelehrte gehen davon aus, dass es sich bei ihnen um die Brut des Primae Bahamut handelt und haben die Kreaturen daher \u201eBehemoth\u201c genannt. Abgesehen von ihren offensichtlichen k\u00f6rperlichen Merkmalen ist kaum etwas \u00fcber ihre Physiologie oder ihre Verhaltensmuster bekannt.",
            "en": "The first sightings of these heavily muscled beasts in the mountains of Coerthas coincided with the advent of the Seventh Umbral Era. Scholars believe them to be the spawn of the elder primal Bahamut, and have dubbed the creatures \u201cbehemoths.\u201dAside from their obvious physical traits, much about behemoth behavior and physiology remains shrouded in mystery.",
            "fr": "Les premiers t\u00e9moignages de personnes ayant observ\u00e9 ces b\u00eates \u00e0 la musculature saillante co\u00efncident avec l'av\u00e8nement de la 7e \u00e8re ombrale. Les \u00e9rudits pensent d'ailleurs qu'il s'agirait de rejetons du Primordial Bahamut, ce qui leur vaut le nom de \u201cb\u00e9h\u00e9moths\u201d. Mis \u00e0 part leur apparence physique, le comportement et la biologie de ces cr\u00e9atures restent entour\u00e9s de myst\u00e8re.",
            "ja": "\u7570\u5e38\u306b\u767a\u9054\u3057\u305f\u7b4b\u8089\u3092\u6709\u3059\u8089\u98df\u7363\u3002\u7b2c\u4e03\u970a\u707d\u3092\u5883\u306b\u3001\u30af\u30eb\u30b6\u30b9\u306e\u5c71\u5cb3\u90e8\u3067\u76ee\u6483\u60c5\u5831\u304c\u76f8\u6b21\u3050\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u86ee\u795e\u30d0\u30cf\u30e0\u30fc\u30c8\u306e\u843d\u3068\u3057\u5b50\u3068\u3057\u3066\u300c\u30d9\u30d2\u30fc\u30e2\u30b9\u300d\u3068\u540d\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u305f\u3002\u751f\u614b\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u8b0e\u3082\u591a\u304f\u3001\u7814\u7a76\u304c\u5f85\u305f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Behemoth",
            "en": "Behemoth",
            "fr": "b\u00e9h\u00e9moth",
            "ja": "\u30d9\u30d2\u30fc\u30e2\u30b9"
        }
    },
    "39": {
        "help": {
            "de": "\u201eIch bin \u00fcbrigens Gilgamesch. Ist mir eine Ehre, eure Bekanntschaft zu machen.\u201c",
            "en": "\u201cAt long last, we meet again on the battlefield! I daresay Enkidu shall come to enjoy our tussles as much as I.\u201d",
            "fr": "\u201cMon nom est Gilgamesh, au fait. Enchant\u00e9! Lui, c'est Enkidu, mon fid\u00e8le compagnon. Comme je me sentais seul durant mes voyages, j'ai attrap\u00e9 ce coq et j'ai teint ses plumes, puis je lui ai donn\u00e9 le nom d'un ancien camarade.\u201d",
            "ja": "\u300c\u30aa\u30ec\u306f\u65c5\u306e\u5263\u8c6a\u2026\u2026\u305d\u306e\u540d\u3082\u3001\u30ae\u30eb\u30ac\u30e1\u30c3\u30b7\u30e5\uff01\u300d  \u30ae\u30eb\u30ac\u30e1\u30c3\u30b7\u30e5\uff0f\u30a8\u30f3\u30ad\u30c9\u30a5"
        },
        "name": {
            "de": "Gilgamesch & Enkidu",
            "en": "Gilgamesh & Enkidu",
            "fr": "Gilgamesh & Enkidu",
            "ja": "\u30ae\u30eb\u30ac\u30e1\u30c3\u30b7\u30e5\uff06\u30a8\u30f3\u30ad\u30c9\u30a5"
        }
    },
    "40": {
        "help": {
            "de": "Ifrit wurde von den Amalj\u2019aa der ausgetrockneten Ebenen von Paglth'an beschworen. Der Gott des Infernos \u2013 mit seinen gl\u00fchenden Klauen, die Metall in z\u00e4he brodelnde Fl\u00fcssigkeit verwandeln, und seinen gr\u00e4sslichen H\u00f6rnern, die gen Himmel ragen und dabei drohen, den Himmel zu brandmarken \u2013 wird auf der ganzen Welt wegen seines brennenden Zorns gef\u00fcrchtet, der beinahe ebenso uners\u00e4ttlich ist wie sein schwelendes Verlangen, seine Armeen heranwachsen zu sehen.",
            "en": "Summoned by the Amalj'aa of sunbaked Paglth'an, the Lord of the Inferno\u2500with molten claws that render metal into bubbling pools of molten ooze, and terrible horns that stretch skyward, ever threatening to brand the heavens above\u2500is feared across the realm for a blazing fury almost as unquenchable as his desire to swell the ranks of his tempered armies. ",
            "fr": "Primordial r\u00e9v\u00e9r\u00e9 par les Amalj'aa, le Seigneur des flammes Ifrit prend g\u00e9n\u00e9ralement la forme d'une cr\u00e9ature ardente et terrifiante, dont les griffes incandescentes peuvent faire fondre n'importe quel m\u00e9tal et dont les cornes menacent d'embraser les cieux. Ceux qui ont eu la folie de l'affronter ont fini br\u00fbl\u00e9s par sa furie inextinguible ou ont rejoint les rangs de subjugu\u00e9s qui lui ob\u00e9issent.",
            "ja": "\u30a2\u30de\u30eb\u30b8\u30e3\u65cf\u304c\u547c\u3073\u964d\u308d\u3057\u305f\u7114\u306e\u795e\u3002\u975e\u5e38\u306b\u7370\u731b\u3067\u731b\u3005\u3057\u3044\u795e\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u5b58\u5728\u3067\u3001\u305d\u306e\u606f\u306f\u71c3\u3048\u76db\u308a\u3001\u305d\u306e\u722a\u306f\u9244\u3092\u6eb6\u304b\u3057\u3001\u305d\u306e\u89d2\u306f\u5929\u3092\u7126\u304c\u3059\u3002\u6311\u307f\u304b\u304b\u308b\u8005\u306f\u3001\u5fc5\u305a\u3084\u300c\u5730\u7344\u306e\u706b\u708e\u300d\u3067\u713c\u304b\u308c\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u308b\u3060\u308d\u3046\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Ifrit",
            "en": "Ifrit",
            "fr": "Ifrit",
            "ja": "\u30a4\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8"
        }
    },
    "41": {
        "help": {
            "de": "Titan wurde von den Kobolden von O'Ghomoro beschworen und ist von einer Aura der Duldsamkeit umgeben, wie man sie von den anderen Primae kaum kennt. Sp\u00fcrt er jedoch, dass das Leben seiner loyalen Akolythen in Gefahr ist, z\u00f6gert er nicht, im wahrsten Sinne des Wortes Berge zu versetzen, um jene zu zerquetschen, die ihnen B\u00f6ses wollen.",
            "en": "Summoned by the kobolds of O'Ghomoro, the Lord of Crags maintains an air of forbearance rarely seen in the realm's other primals. However, should he sense the lives of his loyal acolytes are in peril, he will not hesitate to call upon the very mountains themselves to crush the life from those who would bring them harm.",
            "fr": "Souvent appel\u00e9 l'\u00c9branleur des terres ou le Marteleur du sol, Titan est le dieu auquel les Kobolds vouent un culte. Prenant l'apparence d'un effrayant et massif g\u00e9ant, il consid\u00e8re ces hommes-taupes comme ses enfants et n'h\u00e9site pas \u00e0 faire trembler les montagnes de toute sa col\u00e8re pour \u00e9craser sous la roche tous ceux qui osent les attaquer.",
            "ja": "\u30b3\u30dc\u30eb\u30c9\u65cf\u304c\u547c\u3073\u964d\u308d\u3057\u305f\u5ca9\u306e\u795e\u3002\u6e29\u539a\u306a\u795e\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u4fe1\u5f92\u3067\u3042\u308b\u30b3\u30dc\u30eb\u30c9\u65cf\u3092\u6211\u304c\u5b50\u306e\u3088\u3046\u306b\u6148\u3057\u3080\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u3072\u3068\u305f\u3073\u6226\u3044\u3068\u306a\u308c\u3070\u69d8\u76f8\u306f\u4e00\u5909\u3002\u5927\u5c71\u306e\u5982\u304d\u5de8\u8eaf\u3092\u632f\u308f\u305b\u3001\u300c\u5927\u5730\u306e\u6012\u308a\u300d\u3067\u5730\u3092\u63fa\u308b\u304c\u3059\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Titan",
            "en": "Titan",
            "fr": "Titan",
            "ja": "\u30bf\u30a4\u30bf\u30f3"
        }
    },
    "42": {
        "help": {
            "de": "Die Windg\u00f6ttin Garuda wurde von den Ixal von Xelphatol beschworen. Sie hat die verbl\u00fcffende F\u00e4higkeit, die Luft um sie herum zu manipulieren, jedoch haben die Winde, die sie wie eine Waffe f\u00fchrt, ihr Herz und ihren Verstand verdreht und sie zu einer unbarmherzigen Tyrannin mit einem uners\u00e4ttlichen Appetit f\u00fcr Zerst\u00f6rung gemacht.",
            "en": "Summoned by the Ixal tribes of Xelphatol, Garuda harbors the uncanny ability to manipulate the very air which surrounds her. The winds she wields, however, have twisted her heart and broken her mind, rendering the Lady of the Vortex a merciless tyrant with an appetite for destruction that is nigh insatiable.",
            "fr": "D\u00e9esse tut\u00e9laire des Ixali, Garuda, que l'on appelle aussi la Souffleuse de rafales, se distingue des autres Primordiaux par sa capacit\u00e9 destructrice \u00e0 contr\u00f4ler l'air et les vents autour d'elle. R\u00e9put\u00e9e pour sa grande cruaut\u00e9, elle r\u00e9clame r\u00e9guli\u00e8rement des sacrifices et des offrandes de sang, au point que ses fid\u00e8les lui vouent un culte m\u00eal\u00e9 de crainte.",
            "ja": "\u30a4\u30af\u30b5\u30eb\u65cf\u304c\u547c\u3073\u964d\u308d\u3057\u305f\u5d50\u306e\u795e\u3002\u8efd\u3005\u3068\u5b99\u3092\u821e\u3046\u59ff\u306f\u512a\u96c5\u3060\u304c\u3001\u8840\u3092\u597d\u3080\u6b8b\u5fcd\u306a\u6027\u8cea\u3092\u6301\u3061\u3001\u4fe1\u5f92\u304b\u3089\u3082\u300c\u7121\u6148\u60b2\u306a\u5973\u738b\u300d\u3068\u3057\u3066\u6050\u308c\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u6c17\u6027\u304c\u8352\u304f\u3001\u6012\u308a\u72c2\u3046\u3068\u300c\u30a8\u30ea\u30a2\u30eb\u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u7206\u98a8\u3092\u653e\u3064\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Garuda",
            "en": "Garuda",
            "fr": "Garuda",
            "ja": "\u30ac\u30eb\u30fc\u30c0"
        }
    },
    "43": {
        "help": {
            "de": "Der legend\u00e4re Mogry-K\u00f6nig Mogul Mog wurde von einer irregeleiteten Splittergruppe von Mogrys aus dem Finsterwald beschworen. Sie glauben, dass er es war, der ihr Volk von ihrem Zuhause im sternbedeckten Himmelsgew\u00f6lbe nach Eorzea gef\u00fchrt hat. Mogrygro\u00dfk\u00f6nig Mogul Mog XII. ist gut zu seiner Handvoll Untertanen und teilt k\u00f6nigliche Strafen nur an andere aus, die es wagen, sich ihm in den Weg zu stellen.",
            "en": "Summoned by a rogue sect of Twelveswood moogles believing the regent to be the very figure who led their peoples from their home in the starry welkin down to the realm of Eorzea, Good King Moggle Mog XII is only actually \u201cgood\u201d to his handful of subjects, doling out healthy dollops of royal justice to all others who would dare stand in his way.",
            "fr": "Ce Mog de taille pour le moins honorable serait l'incarnation du l\u00e9gendaire monarque qui a autrefois guid\u00e9 son peuple du ciel vers le monde des humains, et aurait \u00e9t\u00e9 invoqu\u00e9 en \u00c9orz\u00e9a par un groupe de ces cr\u00e9atures poilues qui s'appellent eux-m\u00eames les Vassaux du Roi. Bien qu'il soit d\u00e9crit comme \u201cbon\u201d, sa magnanimit\u00e9 ne semble \u00eatre dirig\u00e9e que vers ses fid\u00e8les sujets.",
            "ja": "\u30e2\u30fc\u30b0\u30ea\u65cf\u304c\u547c\u3073\u964d\u308d\u3057\u305f\u4f1d\u8aac\u306e\u738b\u3002\u300c\u5929\u754c\u304b\u3089\u5730\u4e0a\u3078\u3068\u4e00\u65cf\u3092\u5c0e\u3044\u305f\u300d\u3068\u3044\u3046\u304a\u3068\u304e\u8a71\u304c\u6b8b\u308b\u300c\u30e2\u30fc\u30b0\u30ea\u65cf\u3001\u6700\u5f8c\u306e\u738b\u300d\u3089\u3057\u3044\u306e\u3060\u304c\u3001\u3069\u3046\u3044\u3046\u7406\u5c48\u304b\u964d\u81e8\u3057\u3066\u3057\u307e\u3063\u305f\u3002\u300c\u5584\u738b\u300d\u3089\u3057\u304f\u3001\u90e8\u4e0b\u3078\u306e\u9762\u5012\u898b\u304c\u3044\u3044\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Mogul Mog",
            "en": "Good King Moggle Mog XII",
            "fr": "Moggle Mog XII",
            "ja": "\u5584\u738b\u30e2\u30b0\u30eb\u30fb\u30e2\u30b0XII\u4e16"
        }
    },
    "44": {
        "help": {
            "de": "\u201eDen Namen Senna hast du bestimmt schon einmal geh\u00f6rt. Die Anf\u00fchrerin der Bruderschaft der Morgenviper und Oberste Saatseherin Kan-E-Senna ist meine \u00e4ltere Schwester. Zusammen mit meinem j\u00fcngeren Bruder A-Ruhn-Senna sind wir die drei Saatseher.\u201c",
            "en": "\u201cMy name may be unfamiliar to you, but doubtless you know of my sister. That would be Kan-E-Senna, Elder Seedseer of Gridania and supreme commander of the Order of the Twin Adder. Together, we are known as the three Seedseers\u2500my sister, myself, and our younger brother, A-Ruhn-Senna.\u201d",
            "fr": "\u201cSi j'avais su, j'aurais demand\u00e9 une escorte. \u00c0 nous seuls, on ne va jamais venir \u00e0 bout de ces monstres! Ils sont trop nombreux!\u201d  \u201cMais, ma s\u0153ur, nous ne pouvons pas renoncer!\u201d",
            "ja": "\u300c\u30ab\u30cc\u30fb\u30a8\u30fb\u30bb\u30f3\u30ca\u306f\u3001\u3042\u305f\u3057\u306e\u59c9\u3055\u307e\u306a\u306e\u3002  \u5f1f\u306e\u30a2\u30fb\u30eb\u30f3\u30fb\u30bb\u30f3\u30ca\u3068\u5408\u308f\u305b\u3066\u3001\u3042\u305f\u3057\u305f\u3061\u306f  \u4e09\u91cd\u306e\u5e7b\u8853\u7687\u306a\u3093\u3066\u547c\u3070\u308c\u3066\u308b\u308f\u300d  \u4e09\u91cd\u306e\u5e7b\u8853\u7687\uff1a\u30e9\u30e4\u30fb\u30aa\u30fb\u30bb\u30f3\u30ca\uff0f\u30a2\u30fb\u30eb\u30f3\u30fb\u30bb\u30f3\u30ca"
        },
        "name": {
            "de": "Raya-O-Senna & A-Ruhn-Senna",
            "en": "Raya-O-Senna & A-Ruhn-Senna",
            "fr": "Raya-O-Senna & A-Ruhn-Senna",
            "ja": "\u30e9\u30e4\u30fb\u30aa\u30fb\u30bb\u30f3\u30ca\uff06\u30a2\u30fb\u30eb\u30f3\u30fb\u30bb\u30f3\u30ca"
        }
    },
    "45": {
        "help": {
            "de": "\u201eDer Riesenb\u00fcffel sah das anders und hat es doch tats\u00e4chlich gewagt, Eorzeas bedeutendsten Goldschmied aufs \u00dcbelste zuzurichten. Eine skandal\u00f6se, ja geradezu peinliche Geschichte ist das aber auch!\u201c",
            "en": "\u201cBut you were not drawn here by some coincidence, were you? No, you came in search of me, Godbert! Why else would you gyrate your hips in such a gentlemanly fashion, if not that?\u201d",
            "fr": "\u201cJe suis Godbert, l'orf\u00e8vre le plus bal\u00e8ze d'\u00c9orz\u00e9a, et un parfait gentilhomme. Je r\u00e9coltais tranquillement des mat\u00e9riaux dans le coin avant que vous ne vous fassiez remarquer. Comment connaissez-vous la danse ultra-secr\u00e8te de ma famille, les Manderville? La seule personne qui aurait pu vous l'apprendre est... Non, ce n'est pas possible...!\u201d",
            "ja": "\u300c\u3053\u306e\u30a8\u30aa\u30eb\u30bc\u30a2\u6700\u5f37\u306e\u5f6b\u91d1\u5e2b\u2026\u2026  \u30b4\u30c3\u30c9\u30d9\u30eb\u30c8\u3068\u3057\u305f\u3053\u3068\u304c\u3001\u304a\u6065\u305a\u304b\u3057\u3044\u304b\u304e\u308a\uff01\u300d  \u30de\u30f3\u30c0\u30f4\u30a3\u30eb\uff06\u30de\u30f3\u30c0\u30f4\u30a3\u30eb\u793e\u4ee3\u8868\uff1a\u30b4\u30c3\u30c9\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30de\u30f3\u30c0\u30f4\u30a3\u30eb"
        },
        "name": {
            "de": "Godbert Manderville",
            "en": "Godbert Manderville",
            "fr": "Godbert",
            "ja": "\u30b4\u30c3\u30c9\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30de\u30f3\u30c0\u30f4\u30a3\u30eb"
        }
    },
    "46": {
        "help": {
            "de": "\u201eAb und zu muss man eben auch mal zeigen, was man so draufhat.\u201c",
            "en": "\u201cI've been something of a liability of late, I know. 'Tis high time I set about making amends.\u201d",
            "fr": "\u201cQuand je vois une jolie femme, les mots affluent en moi comme une vague d\u00e9ferlante, ils inondent mon \u00eatre d'une chaleur sensuelle indicible...\u201d",
            "ja": "\u300c\u6563\u3005\u8ff7\u60d1\u3092\u304b\u3051\u3066\u304d\u305f\u3093\u3060\u3002\u305f\u307e\u306b\u306f\u3001  \u304b\u3063\u3053\u3044\u3044\u3068\u3053\u308d\u3092\u307f\u305b\u306a\u3044\u3068\u306a\uff01\u300d  \u6681\u306e\u8840\u76df\uff1a\u30b5\u30f3\u30af\u30ec\u30c3\u30c9"
        },
        "name": {
            "de": "Thancred",
            "en": "Thancred",
            "fr": "Thancred",
            "ja": "\u30b5\u30f3\u30af\u30ec\u30c3\u30c9"
        }
    },
    "47": {
        "help": {
            "de": "\u201eWir werden schon sehen, wer von uns beiden mehr auf dem Kasten hat ... Garlond.\u201c",
            "en": "\u201cGarlond... Soon you will be made to know the true power of magitek.\u201d",
            "fr": "\u201cLorsque tu as finalement d\u00e9sert\u00e9 l'Empire, j'ai su que le destin me souriait enfin, Garlond... Mais il a fallu qu'en disparaissant, tu deviennes une l\u00e9gende aux yeux des gens! Au lieu de maudire ton nom pour ta trahison, ils gardent une bonne image de toi! Et aujourd'hui encore, tu restes le jeune g\u00e9nie de magitek!\u201d",
            "ja": "\u300c\u30aa\u30ec\u306e\u9b54\u5c0e\u6280\u8853\u304c\u4e0a\u3060\u3063\u3066\u3053\u3068\u2026\u2026\u3002  \u601d\u3044\u77e5\u3089\u305b\u3066\u3084\u30f3\u3088\u3001\u30ac\u30fc\u30ed\u30f3\u30c9\u300d  \u7b2cXIV\u8ecd\u56e3\u5e55\u50da\u9577\uff1a\u30cd\u30ed\u30fb\u30c8\u30eb\u30fb\u30b9\u30ab\u30a8\u30a6\u30a1"
        },
        "name": {
            "de": "Nero tol Scaeva",
            "en": "Nero tol Scaeva",
            "fr": "Nero",
            "ja": "\u30cd\u30ed\u30fb\u30c8\u30eb\u30fb\u30b9\u30ab\u30a8\u30a6\u30a1"
        }
    },
    "48": {
        "help": {
            "de": "\u201eNa endlich, Yda!\u201c  \u201eAh, so ein Gl\u00fcck! Ihr seid alle unverletzt!\u201c",
            "en": "\u201cThe great beyond! I do believe we're dead, Papalymo!\u201d  \u201cOh, Rhalgr take you and your great beyond!\u201d",
            "fr": "\u201cJe suis Papalymo, et le moulin \u00e0 paroles, c'est...\u201d  \u201cMoi, c'est Yda! Enchant\u00e9e!\u201d",
            "ja": "\u300c\u9045\u3044\u305e\u3001\u30a4\u30c0\uff01\u300d  \u300c\u3048\u3078\u3078\u3001\u3088\u304b\u3063\u305f\u7121\u4e8b\u3067\u300d  \u6681\u306e\u8840\u76df\uff1a\u30d1\u30d1\u30ea\u30e2\uff0f\u30a4\u30c0"
        },
        "name": {
            "de": "Papalymo & Yda",
            "en": "Papalymo & Yda",
            "fr": "Papalymo & Yda",
            "ja": "\u30d1\u30d1\u30ea\u30e2\uff06\u30a4\u30c0"
        }
    },
    "49": {
        "help": {
            "de": "\u201eWie auch immer, mit dem hier werden wir schon fertig!\u201c",
            "en": "\u201cThe seas continue to rise while the lesser moon continues to fall, and ilm by ilm, the world becomes ever more unlike itself.\u201d",
            "fr": "\u201cJe savais que nos routes finiraient par se recroiser, mais j'ignorais que nos destins seraient si \u00e9troitement li\u00e9s. Nous aurons certainement l'occasion de reparler de \u00e7a plus en d\u00e9tail prochainement. Pour l'instant, tu dois en finir avec cette affaire.\u201d",
            "ja": "\u300c\u3055\u3042\u3001\u3084\u3063\u3064\u3051\u308b\u308f\u3088\u3002  \u3042\u306a\u305f\u3068\u79c1\u306e2\u4eba\u3067\u2026\u2026\u306d\u300d  \u6681\u306e\u8840\u76df\uff1a\u30e4\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9"
        },
        "name": {
            "de": "Y'shtola",
            "en": "Y'shtola",
            "fr": "Y'shtola",
            "ja": "\u30e4\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9"
        }
    },
    "50": {
        "help": {
            "de": "\u201eNun kommt ganz gewiss die D\u00e4mmerung am Morgen ... Deine strahlende Pr\u00e4senz wird ihr den Weg bereiten.\u201c",
            "en": "\u201cTruth interpreted is truth transformed. Today's heroes may yet become tomorrow's gods...or something else.\u201d",
            "fr": "\u201cL'Histoire est une chose assez fascinante, n'est-ce pas? La gloire d'une nation apporte la souffrance d'une autre. Et celui qui pour certains est un grand h\u00e9ros s'av\u00e8re \u00eatre un ignoble monstre pour d'autres. Loin de moi l'id\u00e9e d'\u00e9voquer des lieux communs, mais chaque histoire est comme une m\u00e9daille, elle a deux c\u00f4t\u00e9s.\u201d",
            "ja": "\u300c\u6708\u660e\u8f1d\u3051\u3069\u3082\u3000\u5fc5\u305a\u3084\u6681\u8fce\u3048\u3093\u2026\u2026\u3002  \u308f\u304c\u53cb\u306e\u8a00\u8449\u2026\u2026\u3002\u3053\u306e\u51fa\u4f1a\u3044\u306b\u611f\u8b1d\u3092\u300d  \u6681\u306e\u8840\u76df\uff1a\u30a6\u30ea\u30a8\u30f3\u30b8\u30a7\u30fb\u30aa\u30ae\u30e5\u30ec"
        },
        "name": {
            "de": "Urianger",
            "en": "Urianger",
            "fr": "Urianger",
            "ja": "\u30a6\u30ea\u30a8\u30f3\u30b8\u30a7\u30fb\u30aa\u30ae\u30e5\u30ec"
        }
    },
    "51": {
        "help": {
            "de": "Die Ultima-Waffe ist ein Relikt aus der Dritten \u00c4ra des Lichts und beruht auf alter allagischer Technologie \u2013 jene Technologie, die es erm\u00f6glichte, dass sich das Allagische Reich \u00fcber ganz Hydaelyn erstrecken konnte. Nach der Wiederentdeckung des mechanischen Monstrums, das tief unter der Erde kurz hinter Ala Mhigo begraben lag, hat die XIV. Legion die Ultima-Waffe wieder in Schuss gebracht, damit sie als Gegenma\u00dfnahme gegen die stets wachsende Bedrohung durch die Primae herhalten kann.",
            "en": "A relic of the Third Astral Era, the Ultima Weapon is a feat of Allagan technology\u2500the same technology which saw the reach of the Allagan Empire extend to the four corners of Hydaelyn. Upon rediscovery of the mechanical juggernaut buried deep beneath the lands just beyond Ala Mhigo, the XIVth Legion of the Imperial Garlean Army refitted it to serve as a countermeasure against the ever-growing primal threat.",
            "fr": "Cette relique de la 3e \u00e8re astrale est une prouesse de la technologie allagoise; la m\u00eame qui permit \u00e0 l'empire d'Allag d'\u00e9tablir son r\u00e8gne aux quatre coins d'Hydaelyn. Suite \u00e0 la (re)d\u00e9couverte du mastodonte m\u00e9canique sous le sol d'Ala Mhigo, la 14e l\u00e9gion de Garlemald l'a restaur\u00e9e puis reconfigur\u00e9e pour contrer la menace des Primordiaux.",
            "ja": "\u30ac\u30ec\u30de\u30fc\u30eb\u5e1d\u56fd\u8ecd\u7b2cXIV\u8ecd\u56e3\u304c\u4f7f\u7528\u3057\u305f\u5bfe\u86ee\u795e\u5175\u5668\u3002\u5143\u306f\u7b2c\u4e09\u661f\u66a6\u6642\u4ee3\u306b\u3001\u53e4\u4ee3\u30a2\u30e9\u30b0\u5e1d\u56fd\u304c\u5efa\u9020\u3057\u305f\u3082\u306e\u3067\u3001\u9577\u3089\u304f\u30a2\u30e9\u30df\u30b4\u8fba\u5883\u306e\u5c71\u4e2d\u306b\u57cb\u307e\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002\u5f8c\u306b\u5e1d\u56fd\u8ecd\u306e\u624b\u3067\u767a\u6398\u3001\u4fee\u5fa9\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3068\u306a\u308b\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Ultima-Waffe",
            "en": "Ultima Weapon",
            "fr": "Ultima Arma",
            "ja": "\u30a2\u30eb\u30c6\u30de\u30a6\u30a7\u30dd\u30f3"
        }
    },
    "52": {
        "help": {
            "de": "Niemand wei\u00df genau, wann oder von wem Odin beschworen wurde, doch der Dunkle Reiter durchstreift ohne Unterlass den Finsterwald auf seinem treuen Schlachtross Sleipnir und wartet geduldig auf die Gelegenheit zur Abrechnung f\u00fcr etwas, das ihm vor langer Zeit widerfahren ist.",
            "en": "While no one knows exactly when or by whom the Dark Divinity was summoned, the elder primal roams the Twelveswood astride his loyal warhorse Sleipnir seeking a bloody reckoning for misdeeds lost but unforgotten.",
            "fr": "Tout de noir v\u00eatu, le Chevalier des ombres arpente des chemins oubli\u00e9s sous la canop\u00e9e de la for\u00eat de Sombrelinceul. Nul ne sait quand ou par qui fut invoqu\u00e9 ce Primordial ancestral. Errant \u00e0 travers la Sylve sur son puissant destrier, Sleipnir, Odin serait uniquement gouvern\u00e9 par le d\u00e9sir d'affronter de dignes adversaires, ou encore d'assouvir sa soif de vengeance, selon certaines rumeurs.",
            "ja": "\u300c\u9ed2\u8863\u68ee\u300d\u3092\u5f77\u5fa8\u3044\u6b69\u304f\u3001\u53e4\u306e\u86ee\u795e\u3002\u3044\u3064\u8ab0\u304c\u3053\u306e\u4e16\u306b\u547c\u3073\u964d\u308d\u3057\u305f\u306e\u304b\u3001\u305d\u306e\u771f\u5b9f\u3092\u77e5\u308b\u8005\u306f\u3044\u306a\u3044\u3002\u5c48\u5f37\u306a\u611b\u99ac\u300c\u30b9\u30ec\u30a4\u30d7\u30cb\u30eb\u300d\u306b\u8de8\u304c\u308a\u68ee\u3092\u95ca\u6b69\u3059\u308b\u306e\u306f\u3001\u5012\u3059\u3079\u304d\u4ec7\u6575\u3092\u6c42\u3081\u3066\u306e\u3053\u3068\u3060\u3068\u5642\u3055\u308c\u308b\u304c\u2026\u2026\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Odin",
            "en": "Odin",
            "fr": "Odin",
            "ja": "\u30aa\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3"
        }
    },
    "53": {
        "help": {
            "de": "Die Sylphen des Finsterwaldes verehren Ramuh, sind regelrecht von ihm besessen. Der Herr der Blitze ist eine m\u00e4chtige, Ehrfurcht gebietende Gestalt mit grenzenlosem Wissen \u00fcber vergangene Zeiten. Er ist ebenso streng wie gerecht und sein Urteil ist endg\u00fcltig: Wer sich einer Tods\u00fcnde schuldig gemacht hat, wird von ihm mit glei\u00dfenden Blitzen niedergestreckt.",
            "en": "Worshipped by the sylphs of the Twelveswood, the Lord of Levin is a thunderous entity with boundless knowledge of ages past. He is stern yet just, but his judgment is final, and those found guilty of mortal sin will be met with mighty bolts of white-hot lightning.",
            "fr": "Incarnation de la foudre, v\u00e9n\u00e9r\u00e9 par les Sylphes. Bien que la l\u00e9gende le d\u00e9peigne comme un vieux sage au savoir illimit\u00e9, Ramuh est en r\u00e9alit\u00e9 un inquisiteur impitoyable qui n'h\u00e9site pas \u00e0 frapper de sa foudre vengeresse les intrus qui souillent la for\u00eat ou menacent ses enfants.",
            "ja": "\u30b7\u30eb\u30d5\u65cf\u304c\u5d07\u3081\u308b\u96f7\u306e\u795e\u3002\u4f1d\u627f\u3067\u306f\u3001\u53e4\u306e\u77e5\u8b58\u3092\u3082\u3064\u7406\u77e5\u7684\u306a\u300c\u68ee\u306e\u53e4\u8001\u300d\u3068\u3057\u3066\u8a9e\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u53b3\u6b63\u306a\u308b\u5be9\u5224\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u4e00\u9762\u3082\u4f75\u305b\u6301\u3061\u3001\u68ee\u306e\u8056\u57df\u3092\u4fb5\u3059\u8005\u306b\u306f\u3001\u5bb9\u8d66\u306a\u304f\u300c\u88c1\u304d\u306e\u96f7\u300d\u3092\u4e0b\u3059\u3068\u3044\u3046\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Ramuh",
            "en": "Ramuh",
            "fr": "Ramuh",
            "ja": "\u30e9\u30e0\u30a6"
        }
    },
    "54": {
        "help": {
            "de": "Der Herr der Wogen wurde von den Sahagin der Indigotiefen beschworen. Er lauert unter der Meeresoberfl\u00e4che und wartet nur darauf, Schiffe im Ganzen zu verschlucken und die Seefahrer in die R\u00e4nge seiner ertrunkenen Gefolgsleute aufzunehmen. Fischer glauben seit jeher, dass zerst\u00f6rerische Wellen von dem m\u00e4chtigen Schwanz eines erz\u00fcrnten Leviathan ausgehen, und bringen seit Jahrhunderten Opfer dar in der Hoffnung, die tobende Kreatur der Tiefe zu bes\u00e4nftigen.",
            "en": "Summoned by the Sahagin tribes of the Indigo Deep, the Lord of the Whorl ever lurks beneath the sea's surface, seeking ships to swallow and sailors to join his ranks of drowned minions. Fishers and saltwives throughout history have believed the tidal waves which oft flood their coastal villages are created by the thrashing tail of an angered Leviathan, and have for centuries offered sacrifices to the sea in hopes of soothing the serpent.",
            "fr": "Seigneur des eaux v\u00e9n\u00e9r\u00e9 par les Sahuagins de l'oc\u00e9an Indigo. Tapi dans les abysses insondables, L\u00e9viathan d\u00e9vore tout ce qui se trouve sur son passage. Jadis, les habitants des villages c\u00f4tiers pensaient que les raz-de-mar\u00e9e qui ravagaient leurs habitations \u00e9taient en fait la manifestation de la col\u00e8re du grand serpent de mer. Des si\u00e8cles durant, ils ont cherch\u00e9 \u00e0 l'apaiser \u00e0 l'aide de sacrifices humains... en vain.",
            "ja": "\u30b5\u30cf\u30ae\u30f3\u65cf\u304c\u547c\u3073\u964d\u308d\u3057\u305f\u6c34\u306e\u795e\u3002\u6697\u304d\u6df1\u6d77\u306b\u6f5c\u307f\u3001\u5168\u3066\u3092\u5451\u307f\u8fbc\u3080\u6050\u308b\u3079\u304d\u5b58\u5728\u3002\u304b\u3064\u3066\u6d77\u306b\u751f\u304d\u308b\u8005\u306f\u3001\u5927\u6d25\u6ce2\u300c\u30bf\u30a4\u30c0\u30eb\u30a6\u30a7\u30a4\u30d6\u300d\u3092\u30ea\u30f4\u30a1\u30a4\u30a2\u30b5\u30f3\u306e\u6028\u5ff5\u3068\u8003\u3048\u3001\u305d\u306e\u6012\u308a\u3092\u93ae\u3081\u308b\u305f\u3081\u751f\u8d04\u3092\u6367\u3052\u3066\u3044\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Leviathan",
            "en": "Leviathan",
            "fr": "L\u00e9viathan",
            "ja": "\u30ea\u30f4\u30a1\u30a4\u30a2\u30b5\u30f3"
        }
    },
    "55": {
        "help": {
            "de": "Im Enchiridion, der heiligen Schrift des ishgardischen Glaubens, wird Shiva als die Urverr\u00e4terin beschreiben, die Erste, die der Versuchung durch die Drachen erlegen ist. Ihre Anh\u00e4nger verehren sie jedoch als Heilige, die versucht hat, die Menschen und die Drachen durch ihr selbstloses Opfer zusammenzubringen, dabei jedoch gescheitert ist.",
            "en": "The Enchiridion, holy scripture for the Ishgardian faith, brands Shiva the Original Heretic\u2500the first to succumb to the temptation of the dragons. Her followers, however, venerate her as a saint who tried, yet failed, to bring together man and dragon through selfless sacrifice.",
            "fr": "L'Enchiridion, le livre sacr\u00e9 de la religion ishgardaise, consid\u00e8re Shiva comme la premi\u00e8re h\u00e9r\u00e9tique de l'histoire. Coupable d'apostasie aux yeux du Saint-Si\u00e8ge, ses partisans lui vouent quant \u00e0 eux un culte passionn\u00e9, voyant en elle une sainte qui a tent\u00e9 de rapprocher les hommes et les dragons. Son sacrifice n'aura toutefois pas eu l'effet escompt\u00e9...",
            "ja": "\u30af\u30eb\u30b6\u30b9\u306e\u5730\u3067\u547c\u3073\u964d\u308d\u3055\u308c\u305f\u6c37\u306e\u795e\u3002\u30a4\u30b7\u30e5\u30ac\u30eb\u30c9\u6b63\u6559\u306e\u8056\u5178\u306b\u306f\u3001\u30c9\u30e9\u30b4\u30f3\u3068\u4ea4\u308f\u3063\u305f\u53f2\u4e0a\u521d\u306e\u7570\u7aef\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u305d\u306e\u540d\u304c\u8a18\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u4e00\u65b9\u3067\u7570\u7aef\u8005\u305f\u3061\u304b\u3089\u306f\u3001\u7adc\u3068\u306e\u878d\u548c\u3092\u8c61\u5fb4\u3059\u308b\u8056\u5973\u3068\u5d07\u3081\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3068\u3044\u3046\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Shiva",
            "en": "Shiva",
            "fr": "Shiva",
            "ja": "\u30b7\u30f4\u30a1"
        }
    },
    "56": {
        "help": {
            "de": "\u201eDie gr\u00f6\u00dfte Gefahr sehen wir in den g\u00f6ttlichen Wesen, die Primae genannt werden.\u201c",
            "en": "\u201cNo doubt you're ripe to burst with questions, but have patience\u2500all will be revealed in time.\u201d",
            "fr": "\u201cNous sommes un groupe nomm\u00e9 les H\u00e9ritiers de la Septi\u00e8me Aube. Notre but est la protection d'\u00c9orz\u00e9a et nos membres viennent de tous les horizons. Les Primordiaux sont notre plus grand souci actuellement. Les tribus barbares continuent malheureusement de les v\u00e9n\u00e9rer.\u201d",
            "ja": "\u300c\u308f\u305f\u3057\u305f\u3061\u306e\u76ee\u7684\u306f1\u3064\u3002\u795e\u3005\u306b\u611b\u3055\u308c\u3057\u5730\u3001  \u3053\u306e\u30a8\u30aa\u30eb\u30bc\u30a2\u3092\u6551\u6e08\u3059\u308b\u3053\u3068\u300d  \u6681\u306e\u8840\u76df\u76df\u4e3b\uff1a\u30df\u30f3\u30d5\u30a3\u30ea\u30a2"
        },
        "name": {
            "de": "Minfilia",
            "en": "Minfilia",
            "fr": "Minfilia",
            "ja": "\u30df\u30f3\u30d5\u30a3\u30ea\u30a2"
        }
    },
    "57": {
        "help": {
            "de": "\u201eDeshalb muss die Geschichte von dir und dem Kristall nun ein j\u00e4hes Ende nehmen!\u201c",
            "en": "\u201cFor the end of your tale is but the beginning of another... The tale of the Crystal's demise!\u201d",
            "fr": "\u201cEn plus de l'\u00c9cho, tu as le pouvoir d'interf\u00e9rer dans le monde de l'\u00e9ther et de mat\u00e9rialiser des cristaux de lumi\u00e8re. Oui, ton cas est vraiment fascinant... Mais le marteau des T\u00e9n\u00e8bres peut briser le bouclier de la Lumi\u00e8re.\u201d",
            "ja": "\u300c\u3060\u304b\u3089\u6d88\u3048\u3066\u3082\u3089\u3046\u3088\u2026\u2026\u3002  \u305d\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30bf\u30eb\u3068\u3068\u3082\u306b\u300d  \u95c7\u306e\u4f7f\u5f92\uff1a\u30a2\u30b7\u30a8\u30f3\u30fb\u30e9\u30cf\u30d6\u30ec\u30a2"
        },
        "name": {
            "de": "Lahabrea",
            "en": "Lahabrea",
            "fr": "Lahabrea",
            "ja": "\u30a2\u30b7\u30a8\u30f3\u30fb\u30e9\u30cf\u30d6\u30ec\u30a2"
        }
    },
    "58": {
        "help": {
            "de": "\u201eDieses Schiff wurde daf\u00fcr gemacht, um Helden wie dich an die Front zu bringen!\u201c",
            "en": "\u201cJust how long have I worn these damn goggles?\u201d",
            "fr": "\u201cJe suis rassur\u00e9 de voir que tu n'as rien, mon amie. Mais par les Douze, avoir envoy\u00e9 cet appareil magitek s'\u00e9craser dans le g\u00e9n\u00e9rateur! Tu es soit un g\u00e9nie, soit la femme la plus chanceuse que j'aie jamais connue! Quoi qu'il en soit, tu as r\u00e9ussi \u00e0 d\u00e9sactiver le champ de force, c'est ce qui compte.\u201d",
            "ja": "\u300c\u3053\u306e\u30a8\u30f3\u30bf\u30fc\u30d7\u30e9\u30a4\u30ba\u306f\u3001\u304a\u524d\u305f\u3061\u306e\u3088\u3046\u306a  \u82f1\u96c4\u3092\u3001\u6226\u5834\u306b\u9001\u308b\u305f\u3081\u306e\u8239\u3060\uff01\u300d  \u30ac\u30fc\u30ed\u30f3\u30c9\u30fb\u30a2\u30a4\u30a2\u30f3\u30ef\u30fc\u30af\u30b9\u4ee3\u8868\uff1a\u30b7\u30c9\u30fb\u30ac\u30fc\u30ed\u30f3\u30c9"
        },
        "name": {
            "de": "Cid Garlond",
            "en": "Cid Garlond",
            "fr": "Cid",
            "ja": "\u30b7\u30c9\u30fb\u30ac\u30fc\u30ed\u30f3\u30c9"
        }
    },
    "59": {
        "help": {
            "de": "\u201eSchwesterherz, wir beide haben doch das gleiche Ziel. Auch wenn wir unterschiedliche Wege gehen, ziehen wir hoffentlich an einem Strang.\u201c  \u201eDas wird sich zeigen.\u201c ",
            "en": "\u201cOur paths may differ, but our destination is the same. In time, I daresay we will see eye to eye.\u201d",
            "fr": "\u201cIl y a une autre fa\u00e7on de gu\u00e9rir les maux dont souffre le monde, et je la trouverai!\u201d  \u201cM\u00eame si nos m\u00e9thodes sont diff\u00e9rentes, nous poursuivons, toi et moi, le m\u00eame but. Gageons que nos chemins se rencontreront \u00e0 nouveau.\u201d",
            "ja": "\u300c\u304a\u4e92\u3044\u76ee\u6307\u3059\u3068\u3053\u308d\u306f\u540c\u3058\u306f\u305a\u3060\u3002  \u3044\u3064\u306e\u65e5\u304b\u3001\u308f\u304b\u308a\u5408\u3048\u308b\u65e5\u3082\u304f\u308b\u3088\u300d  \u300c\u305d\u3046\u3060\u3068\u3044\u3044\u308f\u306d\u300d  \u30a2\u30eb\u30d5\u30a3\u30ce\u30fb\u30eb\u30f4\u30a7\u30e6\u30fc\u30eb\uff0f\u30a2\u30ea\u30bc\u30fc\u30fb\u30eb\u30f4\u30a7\u30e6\u30fc\u30eb"
        },
        "name": {
            "de": "Alphinaud & Alisaie",
            "en": "Alphinaud & Alisaie",
            "fr": "Alphinaud & Alisaie",
            "ja": "\u30a2\u30eb\u30d5\u30a3\u30ce\uff06\u30a2\u30ea\u30bc\u30fc"
        }
    },
    "60": {
        "help": {
            "de": "\u201eEs ist genug, Silberschwinge. Du wirst diese Welt nun endlich verlassen!\u201c",
            "en": "\u201cSilence, chattering raven. Your wretched wings are broken, and you shall soar no more.\u201d",
            "fr": "\u201cVous \u00eates la lumi\u00e8re qui a guid\u00e9 et ralli\u00e9 les hommes et les femmes de ce pays. L\u00e0 o\u00f9 les gens se rassemblent, la vie na\u00eet. Et tant qu'il y a de la vie, il y a de l'espoir. Il ne m'en faut pas plus.\u201d",
            "ja": "\u300c\u304a\u524d\u3055\u3093\u306f\u3001\u5df1\u304c\u624b\u3067\u9053\u3092\u62d3\u304f\u8005\u3002\u9053\u306b\u306f  \u4eba\u304c\u96c6\u3044\u2026\u2026\u4eba\u304c\u96c6\u3048\u3070\u3001\u305d\u306e\u5834\u6240\u304c\u90fd\u3068\u306a\u308b\u300d  \u8ce2\u4eba\uff1a\u30eb\u30a4\u30be\u30ef\u30fb\u30eb\u30f4\u30a7\u30e6\u30fc\u30eb"
        },
        "name": {
            "de": "Louisoix Leveilleur",
            "en": "Louisoix Leveilleur",
            "fr": "Louisoix",
            "ja": "\u30eb\u30a4\u30be\u30ef\u30fb\u30eb\u30f4\u30a7\u30e6\u30fc\u30eb"
        }
    },
    "61": {
        "help": {
            "de": "Der Primae Bahamut war f\u00fcr Jahrtausende vergessen, bevor er schlie\u00dflich im 1572. Jahr der 6. \u00c4ra des Lichts durch die Machenschaften des garleischen Legatus Nael van Darnus aus seinem himmlischen Gef\u00e4ngnis, dem unseligen Mond Dalamud, befreit wurde. Endlich entfesselt lie\u00df der G\u00f6tterdrache einen endlosen Regen aus Feuer auf das Land darniederprasseln und l\u00e4utete damit eine neue \u00c4ra von Tod und Leid ein.",
            "en": "Forgotten for millennia, the elder primal Bahamut was finally freed from his celestial prison Dalamud in the 1572nd year of the Sixth Astral Era through the machinations of the Garlean legatus Nael van Darnus. Unfettered at last, the dreadwyrm unleashed an endless rain of fire on the land, the destruction he wrought ushering in a dark age of death and suffering.",
            "fr": "Emprisonn\u00e9 des mill\u00e9naires durant dans la petite lune Dalamud, le Primordial ancestral a retrouv\u00e9 sa libert\u00e9 lorsque l'astre se disloqua au cours de sa chute pendant la bataille de Carteneau. Imm\u00e9diatement, cet \u00eatre impitoyable se mit \u00e0 semer la destruction aux quatre coins d'\u00c9orz\u00e9a, marquant ainsi le d\u00e9but de la 7e \u00e8re ombrale.",
            "ja": "\u6708\u306e\u885b\u661f\u300c\u30c0\u30e9\u30ac\u30d6\u300d\u306b\u5c01\u3058\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u53e4\u306e\u86ee\u795e\u3002\u5c01\u5370\u3092\u89e3\u304b\u308c\u305f\u3053\u3068\u3067\u3001\u6570\u5343\u5e74\u306e\u9577\u304d\u306b\u6e21\u308b\u7720\u308a\u304b\u3089\u76ee\u899a\u3081\u305f\u30d0\u30cf\u30e0\u30fc\u30c8\u306f\u3001\u300c\u30e1\u30ac\u30d5\u30ec\u30a2\u300d\u306e\u708e\u3067\u30a8\u30aa\u30eb\u30bc\u30a2\u3092\u713c\u304d\u5c3d\u304f\u3057\u3001\u300c\u7b2c\u4e03\u970a\u707d\u300d\u3092\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3057\u305f\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Bahamut",
            "en": "Bahamut",
            "fr": "Bahamut",
            "ja": "\u30d0\u30cf\u30e0\u30fc\u30c8"
        }
    },
    "62": {
        "help": {
            "de": "\u201eVerzeiht, werte Dame, verzeiht. Wie konnte ich so unh\u00f6flich sein? Vor Euch steht der einzigartige, unnachahmliche, listige und schlaue, in allen Herbergen dies- und jenseits von Ul'dah bekannte Kriminologe Hildibrand!\u201c",
            "en": "\u201cI swear to you, here and now: I, Hildibrand, agent of enquiry, inspector extraordinaire, shall scour all creation\u2500from the deepest pit of the seven hells to the very pinnacle of the heavens\u2500for your Pure Heart!\u201d",
            "fr": "\u201cJe suis le c\u00e9l\u00e8bre, l'unique, le vrai Hildibraaaand!!\u201d  \u201cEt sa fid\u00e8le assistante Nashu, c'est moi!\u201d",
            "ja": "\u300c\u5929\u77e5\u308b\u5730\u77e5\u308b\u3001\u4e8b\u4ef6\u77e5\u308b\u3001\u65c5\u306e\u4e8b\u4ef6\u5c4b\u2026\u2026\u3002  \u30d2\u30eb\u30c7\u30a3\u30a3\u30a3\u30a3\u30a3\u30a3\u30a3\u30a3\u30a3\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u30a5\u30c3\uff01\uff01\u300d  \u4e8b\u4ef6\u5c4b\uff1a\u30d2\u30eb\u30c7\u30a3\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\uff0f\u52a9\u624b\uff1a\u30ca\u30b7\u30e5\u30fb\u30de\u30ab\u30e9\u30c3\u30ab"
        },
        "name": {
            "de": "Hildibrand & Nashu",
            "en": "Hildibrand & Nashu Mhakaracca",
            "fr": "Hildibrand & Nashu",
            "ja": "\u30d2\u30eb\u30c7\u30a3\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\uff06\u30ca\u30b7\u30e5\u30fb\u30de\u30ab\u30e9\u30c3\u30ab"
        }
    },
    "63": {
        "help": {
            "de": "\u201eEure Courage und eure Klugheit ist die Quelle aller Prosperit\u00e4t! Und f\u00fcr mich ist euer Leben das wertvollste Gut!\u201c",
            "en": "\u201cThe true wealth of Ul'dah lies in the health, happiness, and hopes of her people.\u201d",
            "fr": "\u201cNotre v\u00e9ritable tr\u00e9sor, c'est vous, citoyens d'Ul'dah! Votre savoir, votre courage, votre g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et votre sourire sont ce que nous avons de plus pr\u00e9cieux. Chers compatriotes! Rejoignez-nous et aidez-nous \u00e0 mener \u00c9orz\u00e9a \u00e0 la prosp\u00e9rit\u00e9!\u201d",
            "ja": "\u300c\u6c11\u306e\u77e5\u6075\u3001\u6c11\u306e\u52c7\u6c17\u3001\u6c11\u306e\u7b11\u9854\u3002\u4f55\u3088\u308a\u3001  \u6c11\u306e\u547d\u3053\u305d\u3001\u30a6\u30eb\u30c0\u30cf\u306e\u8a87\u308b\u6700\u5927\u306e\u5b9d\u306a\u306e\u3058\u3083\u300d  \u30a6\u30eb\u30c0\u30cf\u7b2c\u5341\u4e03\u4ee3\u56fd\u738b\uff1a\u30ca\u30ca\u30e2\u30fb\u30a6\u30eb\u30fb\u30ca\u30e2"
        },
        "name": {
            "de": "Nanamo",
            "en": "Nanamo Ul Namo",
            "fr": "Nanamo",
            "ja": "\u30ca\u30ca\u30e2\u30fb\u30a6\u30eb\u30fb\u30ca\u30e2"
        }
    },
    "64": {
        "help": {
            "de": "\u201eWarum klammern sich dumme V\u00f6lker an die Idee, erlogene G\u00f6tter w\u00fcrden sie besch\u00fctzen? Weil ihre Politiker, Anf\u00fchrer und K\u00f6nige es nicht k\u00f6nnen!\u201c",
            "en": "\u201cUnworthy is the ruler whose subjects seek the solace of false gods.\u201d",
            "fr": "\u201cUn dirigeant incomp\u00e9tent ne peut mener son peuple qu'\u00e0 la v\u00e9n\u00e9ration d'idoles corrompues, un chemin qui conduit \u00e0 l'affaiblissement et \u00e0 la mort. En cons\u00e9quence, ce sont les puissants qui doivent diriger les civilisations. Cette v\u00e9rit\u00e9 est la clef du salut de cette terre o\u00f9 r\u00e8gne le mensonge.\u201d",
            "ja": "\u300c\u611a\u304b\u306a\u6c11\u304c\u507d\u308a\u306e\u795e\u306b\u3059\u304c\u308b\u306e\u306f\u4f55\u6545\u304b\uff1f  \u9577\u304c\u3001\u738b\u304c\u3001\u70ba\u653f\u8005\u304c\u5f31\u3044\u304b\u3089\u306b\u4ed6\u306a\u3089\u3093\uff01\u300d  \u7b2cXIV\u8ecd\u56e3\u8ecd\u56e3\u9577\uff1a\u30ac\u30a4\u30a6\u30b9\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30d0\u30a8\u30b5\u30eb"
        },
        "name": {
            "de": "Gaius van Baelsar",
            "en": "Gaius van Baelsar",
            "fr": "Gaius",
            "ja": "\u30ac\u30a4\u30a6\u30b9\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30d0\u30a8\u30b5\u30eb"
        }
    },
    "65": {
        "help": {
            "de": "\u201eEin Schlachtfeld ist wie das Meer ... Nur wer den Wind liest und die Str\u00f6mungen kennt, wird abends sicher zur\u00fcck im eigenen Hafen einlaufen.\u201c",
            "en": "\u201cVictory is a far-flung shore. Mark the skies, abide the tides, trust to your crew\u2014and she will be yours.\u201d",
            "fr": "\u201cLa victoire est comme la mer, elle sourit \u00e0 ceux qui savent mener leurs hommes et faire face \u00e0 l'adversit\u00e9 quoi qu'il arrive. \u00c9coute-moi, \u00f4 fier peuple de marins! Vois notre glorieux pavillon \u00e9carlate flotter au vent!\u201d",
            "ja": "\u300c\u52dd\u5229\u306f\u6d77\u306b\u4f3c\u3066\u3044\u308b\u2026\u2026\u3002\u5929\u5019\u3092\u77e5\u308a\u3001  \u914d\u4e0b\u3092\u5236\u3057\u3001\u6f6e\u6d41\u3092\u8aad\u3093\u3060\u8005\u3060\u3051\u304c\u611b\u3055\u308c\u308b\u300d  \u9ed2\u6e26\u56e3\u90fd\u7763\uff1a\u30e1\u30eb\u30a6\u30a3\u30d6\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30d5\u30a3\u30b9\u30a6\u30a3\u30f3"
        },
        "name": {
            "de": "Merlwyb",
            "en": "Merlwyb Bloefhiswyn",
            "fr": "Merlwyb",
            "ja": "\u30e1\u30eb\u30a6\u30a3\u30d6\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30d5\u30a3\u30b9\u30a6\u30a3\u30f3"
        }
    },
    "66": {
        "help": {
            "de": "\u201eNutze die Talente, die du hast. Die W\u00e4lder w\u00e4ren sehr still, wenn nur die begabtesten V\u00f6gel s\u00e4ngen.\u201c",
            "en": "\u201cEorzea's children are as trees in a grove\u2014bending to the wind like the willow, or bearing it like the oak. Yet live how we might, the wind shall blow.\u201d",
            "fr": "\u201cParfois souples comme un saule, parfois forts comme un ch\u00eane, il nous faudra tenir. Car le jour o\u00f9 un vent destructeur soufflera dans notre for\u00eat est proche. Nous autres, Gridaniens, sommes un peuple pacifique, mais nous ne tremblons pas face \u00e0 l'agresseur.\u201d",
            "ja": "\u300c\u307f\u306a\u3055\u3093\u3001\u6642\u306b\u67f3\u306e\u3088\u3046\u306b\u3001\u6642\u306b\u6a2b\u306e\u3088\u3046\u306b\u3001  \u8010\u3048\u308b\u306e\u3067\u3059\u3002\u3044\u305a\u308c\u3001\u304d\u3063\u3068\u3001\u98a8\u306f\u79c1\u305f\u3061\u306b  \u5439\u304f\u3067\u3057\u3087\u3046\u300d  \u4e09\u91cd\u306e\u5e7b\u8853\u7687\uff1a\u30ab\u30cc\u30fb\u30a8\u30fb\u30bb\u30f3\u30ca"
        },
        "name": {
            "de": "Kan-E-Senna",
            "en": "Kan-E-Senna",
            "fr": "Kan-E-Senna",
            "ja": "\u30ab\u30cc\u30fb\u30a8\u30fb\u30bb\u30f3\u30ca"
        }
    },
    "67": {
        "help": {
            "de": "\u201eMan soll das Feuer in seiner Seele nie ausgehen lassen, sondern es sch\u00fcren. Und wo ginge dies besser als in der Hitze des Gefechts?\u201c",
            "en": "\u201cBwahaha! The battlefield is the best and worst of places. Where else can a man's enemy become his mentor, or an ally his enemy?\u201d",
            "fr": "\u201cHahaha! J'aime les champs de bataille. On y apprend souvent de nos ennemis, et nos amis ne sont pas toujours ceux que l'on croit! Ensemble, nous vaincrons! Pour Sa Gr\u00e2ce Nanamo Ul Namo! Pour la gloire d'Ul'dah!\u201d",
            "ja": "\u300c\u3075\u306f\u306f\u306f\uff01\u3000\u6226\u5834\u306f\u3044\u3044\u2026\u2026\u3002  \u5e2b\u3068\u306a\u308b\u6575\u304c\u73fe\u308c\u308b\u3002\u6575\u3068\u306a\u308b\u5473\u65b9\u304c\u898b\u3048\u308b\u300d  \u4e0d\u6ec5\u968a\u5c40\u9577\uff1a\u30e9\u30a6\u30d0\u30fc\u30f3\u30fb\u30a2\u30eb\u30c7\u30a3\u30f3"
        },
        "name": {
            "de": "Raubahn",
            "en": "Raubahn Aldynn",
            "fr": "Raubahn",
            "ja": "\u30e9\u30a6\u30d0\u30fc\u30f3\u30fb\u30a2\u30eb\u30c7\u30a3\u30f3"
        }
    },
    "68": {
        "help": {
            "de": "\u201eDas Licht soll nie erl\u00f6schen!\u201c",
            "en": "\u201cThe light shall never fade!\u201d",
            "fr": "\u201cLa lumi\u00e8re ne faiblira jamais!\u201d",
            "ja": "\u300c\u5149\u304c\u6d88\u3048\u308b\u3053\u3068\u306f\u306a\u3044\uff01\u300d  \u4f1d\u8aac\u306e\u82f1\u96c4\uff1a\u30a6\u30a9\u30fc\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30e9\u30a4\u30c8"
        },
        "name": {
            "de": "Krieger des Lichts",
            "en": "Warrior of Light",
            "fr": "Guerrier de la Lumi\u00e8re",
            "ja": "\u30a6\u30a9\u30fc\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30e9\u30a4\u30c8"
        }
    },
    "69": {
        "help": {
            "de": "\u201eMein Traum ... ist eine Welt voll von Wildrosen.\u201c",
            "en": "\u201cMy dream...is a world filled with wild roses.\u201d",
            "fr": "\u201cJe r\u00eave de roses... D'un monde rempli de roses sauvages.\u201d",
            "ja": "\u300c\u4fe1\u3058\u308b\u9053\u3092\u7a81\u304d\u9032\u3080\uff01\u3000\u305d\u308c\u3060\u3051\u3060\uff01\u300d  \u4f1d\u8aac\u306e\u82f1\u96c4\uff1a\u30d5\u30ea\u30aa\u30cb\u30fc\u30eb"
        },
        "name": {
            "de": "Firion",
            "en": "Firion",
            "fr": "Firion",
            "ja": "\u30d5\u30ea\u30aa\u30cb\u30fc\u30eb"
        }
    },
    "70": {
        "help": {
            "de": "\u201eKlein zu sein hat seine Vorteile.\u201c",
            "en": "\u201cBeing small has its advantages.\u201d",
            "fr": "\u201c\u00catre petit a ses avantages.\u201d",
            "ja": "\u300c\u898b\u304b\u3051\u3067\u5224\u65ad\u3057\u306a\u3044\u3067\u307b\u3057\u3044\u306a?\u300d  \u4f1d\u8aac\u306e\u82f1\u96c4\uff1a\u30aa\u30cb\u30aa\u30f3\u30ca\u30a4\u30c8"
        },
        "name": {
            "de": "Zwiebelritter",
            "en": "Onion Knight",
            "fr": "chevalier Oignon",
            "ja": "\u30aa\u30cb\u30aa\u30f3\u30ca\u30a4\u30c8"
        }
    },
    "71": {
        "help": {
            "de": "\u201eDieser Kampf ist auch unser Kampf.\u201c",
            "en": "\u201cI told you before, you've drawn us into nothing. This fight is as much ours as yours.\u201d",
            "fr": "\u201cNous vous l'avons d\u00e9j\u00e0 expliqu\u00e9, c'est aussi notre combat.\u201d",
            "ja": "\u300c\u8a00\u3063\u305f\u306f\u305a\u3060\u3002 \u50d5\u305f\u3061\u306e\u6226\u3044\u3067\u3082\u3042\u308b\u3068\uff01\u300d  \u4f1d\u8aac\u306e\u82f1\u96c4\uff1a\u30bb\u30b7\u30eb\u30fb\u30cf\u30fc\u30f4\u30a3"
        },
        "name": {
            "de": "Cecil Harvey",
            "en": "Cecil Harvey",
            "fr": "C\u00e9cil",
            "ja": "\u30bb\u30b7\u30eb\u30fb\u30cf\u30fc\u30f4\u30a3"
        }
    },
    "72": {
        "help": {
            "de": "\u201eEs war immerhin der letzte Wunsch meines Vaters, dass ich die Welt bereise ... und diesmal sp\u00fcre ich ganz deutlich, wie der Wind mich ruft.\u201c",
            "en": "\u201cIt was my dad's last request, you know, to go out and travel the world... And this time, it feels like- like the wind is calling me.\u201d",
            "fr": "\u201cJ'ai promis \u00e0 mon p\u00e8re avant qu'il ne meure que je voyagerais \u00e0 travers le monde. Et puis... On dirait que le vent m'appelle.\u201d",
            "ja": "\u300c\u89aa\u7236\u306e\u907a\u8a00\u306a\u3093\u3060\u3002\u4e16\u754c\u3092\u65c5\u3057\u3066\u898b\u3066\u307e\u308f\u308c\u2026\u2026  \u305d\u308c\u306b\u2026\u2026\u98a8\u304c\u3088\u3093\u3067\u308b\u300d  \u4f1d\u8aac\u306e\u82f1\u96c4\uff1a\u30d0\u30c3\u30c4\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30b6\u30fc"
        },
        "name": {
            "de": "Bartz Klauser",
            "en": "Bartz Klauser",
            "fr": "Bartz",
            "ja": "\u30d0\u30c3\u30c4\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30b6\u30fc"
        }
    },
    "73": {
        "help": {
            "de": "\u201eSicher herrscht bald wieder Frieden. Ganz bestimmt ...\u201c",
            "en": "\u201cDon't worry. I'm sure a peaceful future is right around the corner!\u201d",
            "fr": "\u201cNe vous inqui\u00e9tez pas. Je suis certaine que la paix r\u00e9gnera bient\u00f4t!\u201d",
            "ja": "\u300c\u5927\u4e08\u592b\u3088\u3002\u304d\u3063\u3068\u5e73\u548c\u306a\u672a\u6765\u306f\u3059\u3050\u305d\u3053\u306b\u2026\u2026\u300d  \u4f1d\u8aac\u306e\u82f1\u96c4\uff1a\u30c6\u30a3\u30ca\u30fb\u30d6\u30e9\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9"
        },
        "name": {
            "de": "Terra Branford",
            "en": "Terra Branford",
            "fr": "Terra",
            "ja": "\u30c6\u30a3\u30ca\u30fb\u30d6\u30e9\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9"
        }
    },
    "74": {
        "help": {
            "de": "\u201eIch kann nicht l\u00e4nger gefangen in einer Illusion verweilen.\u201c",
            "en": "\u201cI can't remain trapped in an illusion anymore.\u201d",
            "fr": "\u201cJe ne peux plus rester enferm\u00e9 dans cette illusion... Je vais vivre ma vie sans faire semblant.\u201d",
            "ja": "\u300c\u3082\u3046\u5e7b\u60f3\u306f\u3044\u3089\u306a\u3044\u2026\u2026\u3002  \u4ffa\u306f\u4ffa\u306e\u73fe\u5b9f\u3092\u751f\u304d\u308b\u300d  \u4f1d\u8aac\u306e\u82f1\u96c4\uff1a\u30af\u30e9\u30a6\u30c9\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30d5"
        },
        "name": {
            "de": "Cloud Strife",
            "en": "Cloud Strife",
            "fr": "Cloud",
            "ja": "\u30af\u30e9\u30a6\u30c9\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30d5"
        }
    },
    "75": {
        "help": {
            "de": "\u201eSprich nicht \u00fcber mich in der Vergangenheit!\u201c",
            "en": "\u201cDon't talk about me in the past tense!\u201d",
            "fr": "\u201cPersonne ne parlera de moi au pass\u00e9!!!\u201d",
            "ja": "\u300c\u4ffa\u306f\u904e\u53bb\u5f62\u306b\u3055\u308c\u308b\u306e\u306f\u3054\u3081\u3093\u3060\u304b\u3089\u306a\uff01\u300d  \u4f1d\u8aac\u306e\u82f1\u96c4\uff1a\u30b9\u30b3\u30fc\u30eb\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3\u30cf\u30fc\u30c8"
        },
        "name": {
            "de": "Squall Leonheart",
            "en": "Squall Leonhart",
            "fr": "Squall",
            "ja": "\u30b9\u30b3\u30fc\u30eb\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3\u30cf\u30fc\u30c8"
        }
    },
    "76": {
        "help": {
            "de": "\u201eBraucht es wirklich einen Grund, jemandem zu helfen?\u201c",
            "en": "\u201cDo I need a reason to help someone?\u201d",
            "fr": "\u201cIl faut une raison pour sauver les gens?\u201d",
            "ja": "\u300c\u8ab0\u304b\u3092\u52a9\u3051\u308b\u306e\u306b\u7406\u7531\u304c\u3044\u308b\u304b\u3044\uff1f\u300d  \u4f1d\u8aac\u306e\u82f1\u96c4\uff1a\u30b8\u30bf\u30f3\u30fb\u30c8\u30e9\u30a4\u30d0\u30eb"
        },
        "name": {
            "de": "Zidane Tribal",
            "en": "Zidane Tribal",
            "fr": "Djidane",
            "ja": "\u30b8\u30bf\u30f3\u30fb\u30c8\u30e9\u30a4\u30d0\u30eb"
        }
    },
    "77": {
        "help": {
            "de": "\u201eWenn Yuna dort ist, werde ich sie mir holen. So einfach ist das!\u201c",
            "en": "\u201cThis is our story! Now let's see this thing through together!\u201d",
            "fr": "\u201cYuna est l\u00e0-bas, alors on y va et on la r\u00e9cup\u00e8re! Point final!\u201d",
            "ja": "\u300c\u3060\u3063\u305f\u3089\u52a9\u3051\u306b\u884c\u304f\uff01\u3000\u305d\u3093\u3060\u3051\u30c3\u30b9\u3088\uff01\u300d  \u4f1d\u8aac\u306e\u82f1\u96c4\uff1a\u30c6\u30a3\u30fc\u30c0"
        },
        "name": {
            "de": "Tidus",
            "en": "Tidus",
            "fr": "Tidus",
            "ja": "\u30c6\u30a3\u30fc\u30c0"
        }
    },
    "78": {
        "help": {
            "de": "\u201eHoho! Die Hoffnung scheint noch nicht verloren,  bei diesem hier so d\u00fcnkt es mir.  So will ich's sagen diesen Toren,  Shantotto ist der Name hier.  Doktor Shantotto!\u201c",
            "en": "\u201cThat's quite enough! Time to play rough.\u201d",
            "fr": "\u201cOh! Voil\u00e0 que vous me faites perdre mon calme, je suis bl\u00eame!\u201d",
            "ja": "\u300c\u3042\u3089\uff01\u3000\u308f\u305f\u304f\u3057\u3001\u30d6\u30c1\u5207\u308c\u307e\u3059\u308f\u3088\uff01\u300d  \u4f1d\u8aac\u306e\u82f1\u96c4\uff1a\u30b7\u30e3\u30f3\u30c8\u30c3\u30c8"
        },
        "name": {
            "de": "Shantotto",
            "en": "Shantotto",
            "fr": "Shantotto",
            "ja": "\u30b7\u30e3\u30f3\u30c8\u30c3\u30c8"
        }
    },
    "79": {
        "help": {
            "de": "\u201eWer sagt denn, dass du daf\u00fcr stark sein musst? Du schaffst das schon. Du hast schlie\u00dflich gute Freunde.\u201c",
            "en": "\u201cWho said anything about strong? You'll make it. You got good friends.\u201d",
            "fr": "\u201cQui a parl\u00e9 de force? Tu vas r\u00e9ussir. Tu as de bons amis.\u201d",
            "ja": "\u300c\u5225\u306b\u5f37\u304f\u306a\u304f\u305f\u3063\u3066\u3055\u3002  \u4e00\u7dd2\u306b\u6765\u305f\u3057\u3001\u4e00\u7dd2\u306b\u884c\u304f\u3093\u3060\u300d  \u4f1d\u8aac\u306e\u82f1\u96c4\uff1a\u30f4\u30a1\u30f3"
        },
        "name": {
            "de": "Vaan",
            "en": "Vaan",
            "fr": "Vaan",
            "ja": "\u30f4\u30a1\u30f3"
        }
    },
    "80": {
        "help": {
            "de": "\u201eDas ist keine Frage des K\u00f6nnens. Manche Dinge im Leben tut man einfach.\u201c",
            "en": "\u201cIt's not a question of can or can't. There are some things in life you just do.\u201d",
            "fr": "\u201cLe probl\u00e8me n'est pas de savoir si on peut. Il y a des choses qu'on doit faire, c'est tout.\u201d",
            "ja": "\u300c\u3067\u304d\u308b\u3067\u304d\u306a\u3044\u306e\u554f\u984c\u3058\u3083\u306a\u3044\u3002  \u3084\u308b\u3057\u304b\u306a\u3051\u308c\u3070\u3001\u3084\u308b\u3060\u3051\u3060\u300d  \u4f1d\u8aac\u306e\u82f1\u96c4\uff1a\u30e9\u30a4\u30c8\u30cb\u30f3\u30b0"
        },
        "name": {
            "de": "Lightning",
            "en": "Lightning",
            "fr": "Lightning",
            "ja": "\u30e9\u30a4\u30c8\u30cb\u30f3\u30b0"
        }
    },
    "81": {
        "help": {
            "de": "Ein neugieriges, liebensw\u00fcrdiges Gesch\u00f6pf mit einem katzen\u00e4hnlichen K\u00f6rper und Fledermausfl\u00fcgeln. Die meisten Forscher ordnen es der eorz\u00e4ischen Fauna zu, aber es gibt solche, die in der Geira-Katze einen Nichtsgesandten des elften Ranges sehen. Einigkeit besteht dar\u00fcber, dass die Katze einen scharfen und b\u00f6sartigen Intellekt besitzt.",
            "en": "A curious, charming creature with a feline body and the wings of a bat. Some scholars posit that it is a type of beastkin, while others insist that it is a lesser voidsent belonging to the eleventh rung of the hierarchy of twelve. One thing that cannot be denied is that it clearly possesses a keen, mischievous intelligence.",
            "fr": "Une cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse dot\u00e9e d'un corps de f\u00e9lin et d'ailes de chauve-souris. Certains savants avancent qu'elle appartiendrait au r\u00e8gne animal, tandis que d'autres affirment qu'il s'agit d'un d\u00e9mon appartenant au onzi\u00e8me rang de la hi\u00e9rarchie du n\u00e9ant. La seule chose qui soit certaine, c'est qu'elle poss\u00e8de une intelligence fine et vive, qui lui permet d'agir rapidement.",
            "ja": "\u30b3\u30a6\u30e2\u30ea\u306e\u3088\u3046\u306a\u7ffc\u3068\u3001\u732b\u306e\u3088\u3046\u306a\u56db\u80a2\u3092\u6709\u3059\u308b\u8b0e\u3081\u3044\u305f\u5b58\u5728\u3002\u767e\u7363\u7db1\u306b\u5c5e\u3059\u308b\u9b54\u7269\u3068\u8003\u3048\u308b\u535a\u7269\u5b66\u8005\u304c\u3044\u308b\u4e00\u65b9\u3001\u4e00\u90e8\u306e\u5996\u7570\u5b66\u8005\u306f\u7b2c\u5341\u4e00\u4f4d\u306b\u4f4d\u7f6e\u3059\u308b\u4e0b\u7d1a\u5996\u7570\u3068\u3059\u308b\u8aac\u3092\u63a1\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u3069\u3046\u3084\u3089\u3001\u305d\u308c\u306a\u308a\u306b\u77e5\u6027\u304c\u3042\u308b\u3089\u3057\u3044\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Geira-Katze",
            "en": "Gaelicat",
            "fr": "ga\u00e9lichat",
            "ja": "\u30b2\u30a4\u30e9\u30ad\u30e3\u30c3\u30c8"
        }
    },
    "82": {
        "help": {
            "de": "Ein flugf\u00e4higer Wilder Stamm, der die schwebenden Inseln des Wolkenmeers sein Zuhause nennt. Bis die Luftschiff-Technologie den Ishgardern den Himmel erschloss, lebten die Vanu von ihnen isoliert, doch jetzt f\u00fchlen sie sich mehr und mehr dazu herausgefordert, ihr Revier zu verteidigen.",
            "en": "An avian beast tribe that makes their home on the floating islands of the Sea of Clouds. Isolated from the world in the years prior to the advent of airship technology, in recent years they have grown wary of those who would encroach upon their homeland.",
            "fr": "Les Vanu Vanu sont une tribu d'hommes-hiboux qui vit sur les \u00eeles flottantes de l'\u00c9cume des cieux d'Abalathia. Compl\u00e8tement isol\u00e9s du reste du monde jusqu'\u00e0 l'apparition des premiers a\u00e9ronefs, ils ont r\u00e9cemment pris conscience des menaces qui p\u00e8sent sur leur territoire, et ont renforc\u00e9 leur vigilance \u00e0 l'\u00e9gard des visiteurs de la surface.",
            "ja": "\u30a2\u30d0\u30e9\u30b7\u30a2\u96f2\u6d77\u306e\u6d6e\u5cf6\u306b\u68f2\u307e\u3046\u5148\u4f4f\u6c11\u3002\u9577\u3089\u304f\u9694\u7d76\u3055\u308c\u305f\u571f\u5730\u3067\u66ae\u3089\u3057\u3066\u304d\u305f\u305f\u3081\u304b\u3001\u4ed6\u7a2e\u65cf\u3068\u306e\u4ea4\u6d41\u3092\u6301\u3063\u305f\u3053\u3068\u304c\u307b\u3068\u3093\u3069\u306a\u3044\u3002\u8fd1\u5e74\u3001\u98db\u7a7a\u8247\u3092\u5f97\u305f\u5730\u4e0a\u306e\u6c11\u304c\u96f2\u6d77\u3078\u3068\u9032\u51fa\u3057\u3066\u304d\u305f\u3053\u3068\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3001\u8b66\u6212\u5fc3\u3092\u5f37\u3081\u3066\u3044\u308b\u3088\u3046\u3060\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Vanu Vanu",
            "en": "Vanu Vanu",
            "fr": "Vanu Vanu",
            "ja": "\u30d0\u30cc\u30d0\u30cc"
        }
    },
    "83": {
        "help": {
            "de": "Die Gnath sind ein insektenartiger Stamm, der die s\u00fcdlichen Bereiche des Dravanischen Vorlands besiedelt. Sie sind geschickte J\u00e4ger und halten die Drachen mit einer besonderen Art von R\u00e4ucherwerk auf Distanz. Die Gnath sind durch einen \u201eDer Verbindende\u201c genannten Stammesf\u00fchrer dazu in der Lage, sich gedanklich miteinander zu verst\u00e4ndigen.",
            "en": "A tribe of insect-like beastmen known to inhabit the southern reaches of the Dravanian forelands. Hunters first and foremost, they burn a sort of incense to defend their homeland from the dragon threat. At the center of Gnath society sits the king-like \u201cOvermind,\u201d its presence allowing its subjects to communicate without need of word or gesture.",
            "fr": "Les Gnathes sont une tribu d'hommes-insectes qui vit dans les confins m\u00e9ridionaux de l'Avant-pays dravanien. Chasseurs avant tout, ils ont appris \u00e0 prot\u00e9ger leur territoire des dragons en faisant br\u00fbler des substances r\u00e9sineuses, comme le benjoin. Au centre de leur soci\u00e9t\u00e9 se trouve une sorte de roi appel\u00e9 \u201cL'\u00e9veill\u00e9\u201d, un catalyseur qui unit les volont\u00e9s de ses sujets sans avoir recours \u00e0 la parole.",
            "ja": "\u9ad8\u5730\u30c9\u30e9\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u306e\u5357\u90e8\u5730\u57df\u3092\u6839\u62e0\u5730\u3068\u3059\u308b\u3001\u6606\u866b\u306b\u3082\u4f3c\u305f\u72e9\u731f\u6c11\u3002\u30c9\u30e9\u30b4\u30f3\u907f\u3051\u306e\u9999\u7159\u3092\u711a\u304f\u3053\u3068\u3067\u3001\u81ea\u9818\u3092\u8b77\u308a\u66ae\u3089\u3057\u3066\u304d\u305f\u3002\u738b\u306e\u3088\u3046\u306a\u500b\u4f53\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u3001\u3059\u3079\u3066\u306e\u500b\u4f53\u304c\u7cbe\u795e\u3092\u9023\u7d50\u3055\u305b\u3066\u3044\u308b\u305f\u3081\u3001\u975e\u5e38\u306b\u7d71\u7387\u304c\u3068\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Gnath",
            "en": "Gnath",
            "fr": "Gnathe",
            "ja": "\u30b0\u30ca\u30fc\u30b9"
        }
    },
    "84": {
        "help": {
            "de": "\u201eGerechtigkeit ... wonach die Philosophen aller V\u00f6lker fragen und worauf die Herrscher aller L\u00e4nder pochen.\u201c",
            "en": "\u201cTo whom much is given, much is expected...\u201d",
            "fr": "\u201cNous autres Domiens d\u00e9sirons plus que tout nous venger de l'Empire; et la premi\u00e8re \u00e9tape consiste \u00e0 r\u00e9duire leur influence en \u00c9orz\u00e9a pour \u00e9viter que la trag\u00e9die qui a frapp\u00e9 notre pays ne se reproduise.\u201d",
            "ja": "\u300c\u30c9\u30de\u306e\u5fcd\u8846\u3001\u3053\u308c\u3088\u308a\u7fa9\u306b\u3088\u3063\u3066  \u52a9\u592a\u5200\u3044\u305f\u3059\uff01\u300d  \u30c9\u30de\u306e\u5fcd\u3073\uff1a\u9727\u96a0\u306e\u30e6\u30a6\u30ae\u30ea"
        },
        "name": {
            "de": "Yugiri Nebelschleicher",
            "en": "Yugiri Mistwalker",
            "fr": "Yugiri",
            "ja": "\u9727\u96a0\u306e\u30e6\u30a6\u30ae\u30ea"
        }
    },
    "85": {
        "help": {
            "de": "Ein Chocobo, dessen unstillbare Fresssucht und Mangel an Selbstwertgef\u00fchl ihm einen K\u00f6rper gaben, der eher dem eines Behemoths als eines Vogels \u00e4hnelt. Einer Legende der Goblins zufolge wird dieser beleibte Chocobo in der Unterwelt als Gott verehrt, aber es ist fraglich, ob diese Erz\u00e4hlung \u00fcberhaupt ein F\u00fcnkchen Wahrheit enth\u00e4lt.",
            "en": "A chocobo whose insatiable appetite and utter lack of willpower have resulted in a body more fit for a behemoth than a bird. Goblin legend has it this oversized avian is worshipped as a god in the world below, but no compelling evidence has been found to support this myth.",
            "fr": "Un chocobo dont l'app\u00e9tit insatiable et l'absence totale de volont\u00e9 ont abouti \u00e0 un corps qui s'apparente plus \u00e0 celui d'un b\u00e9h\u00e9moth qu'\u00e0 celui d'un oiseau. D'apr\u00e8s certaines l\u00e9gendes du folklore gobelin, ce volatile surdimensionn\u00e9 serait v\u00e9n\u00e9r\u00e9 comme un dieu dans le monde d'en bas. (Il est \u00e0 noter, cependant, qu'aucun \u00e9l\u00e9ment permettant de v\u00e9rifier la pertinence de ce mythe n'a pu \u00eatre trouv\u00e9.)",
            "ja": "\u5e7c\u9ce5\u306e\u9803\u304b\u3089\u3001\u3072\u305f\u3059\u3089\u306b\u66b4\u98f2\u66b4\u98df\u3092\u7e70\u308a\u8fd4\u3057\u305f\u7d50\u679c\u3001\u4fe1\u3058\u304c\u305f\u3044\u5de8\u8eaf\u3092\u624b\u306b\u3057\u305f\u30c1\u30e7\u30b3\u30dc\u3002\u30b4\u30d6\u30ea\u30f3\u65cf\u306b\u4f1d\u308f\u308b\u6c11\u8a71\u306b\u3088\u308c\u3070\u3001\u5730\u5e95\u4e16\u754c\u3067\u306f\u300c\u795e\u306e\u9ce5\u300d\u3068\u3057\u3066\u5d07\u3081\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3068\u304b\u3001\u3044\u306a\u3044\u3068\u304b\u2026\u2026\u3002\u771f\u76f8\u306f\u5b9a\u304b\u3067\u306f\u306a\u3044\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Chocomoppel",
            "en": "Fat Chocobo",
            "fr": "gros chocobo",
            "ja": "\u3067\u3076\u30c1\u30e7\u30b3\u30dc"
        }
    },
    "86": {
        "help": {
            "de": "Diese majest\u00e4tischen Flugtiere nisten und jagen in der Wildnis von Abalathias R\u00fcckgrat. Ihre un\u00fcbertroffene Sehsch\u00e4rfe erlaubt es ihnen, Beute aus gro\u00dfer H\u00f6he auszumachen und blitzartig aus dem Himmel auf sie herabzusto\u00dfen, um sie in ihren kr\u00e4ftigen Krallen davonzutragen. Als Symbol f\u00fcr Mut und Unz\u00e4hmbarkeit ziert ein Greif das Wappen der gefallenen Nation Ala Mhigo.",
            "en": "The majestic winged creatures inhabit the untamed wilds of Abalathia's Spine. Possessed of unmatched sharpness of vision, a griffin swooping down from the heights to seize its prey in its mighty talons is truly a sight to behold. A symbol of courage and ferocity, the griffin adorns the crest of the fallen nation of Ala Mhigo.",
            "fr": "Une cr\u00e9ature ail\u00e9e majestueuse qui habite dans les \u00e9tendues sauvages des montagnes d'Abalathia. Dot\u00e9e d'une acuit\u00e9 visuelle exceptionnelle, ce grand volatile traque ses proies depuis les hauteurs et se jette sur elles tel un projectile pour les lac\u00e9rer \u00e0 l'aide de ses puissantes serres. Symbole de courage et de f\u00e9rocit\u00e9, le griffon orne le blason de la nation d\u00e9chue d'Ala Mhigo.",
            "ja": "\u30a2\u30d0\u30e9\u30b7\u30a2\u5c71\u8108\u306e\u5965\u5730\u306b\u68f2\u606f\u3059\u308b\u6709\u7ffc\u306e\u9b54\u7363\u3002\u512a\u308c\u305f\u8996\u529b\u3067\u9ad8\u7a7a\u304b\u3089\u7372\u7269\u3092\u898b\u3064\u3051\u3001\u6025\u964d\u4e0b\u3057\u3066\u8972\u3044\u304b\u304b\u308b\u59ff\u306f\u5727\u5dfb\u3002\u305d\u306e\u731b\u3005\u3057\u3044\u69d8\u304b\u3089\u3001\u53e4\u6765\u3088\u308a\u52c7\u731b\u306e\u8c61\u5fb4\u3068\u3055\u308c\u3001\u57ce\u585e\u90fd\u5e02\u300c\u30a2\u30e9\u30df\u30b4\u300d\u306e\u7d0b\u7ae0\u306e\u610f\u5320\u306b\u3082\u9078\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Greif",
            "en": "Griffin",
            "fr": "griffon",
            "ja": "\u30b0\u30ea\u30d5\u30a3\u30f3"
        }
    },
    "87": {
        "help": {
            "de": "Ein m\u00e4chtiger und rachs\u00fcchtiger Drache, der seinen Hort auf dem gespenstischen Gipfel von Sohm Al hat. Tioman, von weiblichem Geschlecht, ist die Gemahlin des gro\u00dfen Drachen Nidhogg, und den Ishgardern aufgrund der F\u00e4rbung ihrer Schuppenhaut bekannt als der dunkle Drache, \u201edunkler als die sternenlose Nacht\u201c.",
            "en": "A mighty and vengeful dragon who makes her lair in the ghostly peak of Sohm Al. Consort of Nidhogg, one of the seven great wyrms, Tioman is known as the dark dragon among the Ishgardian people by virtue of her scales, which are said to be darker than a starless night.",
            "fr": "Un dragon puissant et effroyable vivant au sommet de Sohm Al. Fid\u00e8le servante de Nidhogg, sa puissance de destruction \u00e9gale presque celle de son ma\u00eetre. Les Ishgardais la surnomment \u201cLe dragon noir\u201d en raison de ses \u00e9cailles, pr\u00e9tendument plus sombres qu'une nuit sans \u00e9toiles.",
            "ja": "\u970a\u5cf0\u300c\u30bd\u30fc\u30e0\u30fb\u30a2\u30eb\u300d\u306e\u5c71\u9802\u306b\u68f2\u307e\u3046\u3068\u3055\u308c\u308b\u5927\u578b\u306e\u30c9\u30e9\u30b4\u30f3\u65cf\u3002\u6f06\u9ed2\u306e\u9c57\u3092\u6301\u3064\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u30a4\u30b7\u30e5\u30ac\u30eb\u30c9\u306e\u6c11\u306b\u306f\u300c\u9ed2\u7adc\u300d\u306e\u7570\u540d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001\u6050\u308c\u3089\u308c\u308b\u5b58\u5728\u3067\u3042\u308b\u3002\u4e03\u5927\u5929\u7adc\u306e\u4e00\u7ffc\u3001\u90aa\u7adc\u300c\u30cb\u30fc\u30ba\u30d8\u30c3\u30b0\u300d\u306e\u756a\u3044\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Tioman",
            "en": "Tioman",
            "fr": "Tioman",
            "ja": "\u30c6\u30a3\u30aa\u30de\u30f3"
        }
    },
    "88": {
        "help": {
            "de": "\u201eIch bin bereit. Ich erwarte dich, Nidhogg! Sobald du dich zeigst, l\u00f6sche ich dein Lebenslicht aus!\u201c",
            "en": "\u201c...But I yearn to spill the blood of a great wyrm, Nidhogg, and only your death will sate my lance.\u201d",
            "fr": "\u201cPr\u00e9pare-toi \u00e0 souffrir, Nidhogg. Bient\u00f4t je transpercerai ton c\u0153ur de ma lance et je r\u00e9pandrai tes entrailles dans tout le Coerthas!\u201d",
            "ja": "\u300c\u5f85\u3063\u3066\u3044\u308d\u3001\u30cb\u30fc\u30ba\u30d8\u30c3\u30b0\u3002  \u5fc5\u305a\u8cb4\u69d8\u306e\u606f\u306e\u6839\u3092\u6b62\u3081\u3066\u3084\u308b\u2026\u2026\u300d  \u84bc\u306e\u7adc\u9a0e\u58eb\uff1a\u30a8\u30b9\u30c6\u30a3\u30cb\u30a2\u30f3"
        },
        "name": {
            "de": "Estinien",
            "en": "Estinien",
            "fr": "Estinien",
            "ja": "\u30a8\u30b9\u30c6\u30a3\u30cb\u30a2\u30f3"
        }
    },
    "89": {
        "help": {
            "de": "\u201eDenn wer ewig der Vergangenheit nachh\u00e4ngt, droht den Blick auf die Zukunft zu verlieren.\u201c",
            "en": "\u201cThose who dwell in the past risk losing sight of their future.\u201d",
            "fr": "\u201cCeux qui restent obs\u00e9d\u00e9s par le pass\u00e9 ne peuvent pas avancer vers l'avenir.\u201d",
            "ja": "\u300c\u2026\u2026\u904e\u53bb\u306e\u4e89\u3044\u306b\u3053\u3060\u308f\u3063\u3066\u3044\u3066\u306f\u3001\u672a\u6765\u306f  \u898b\u3048\u306a\u3044\u304b\u3089\u306a\u300d  \u795e\u6bbf\u9a0e\u58eb\u56e3\u30b3\u30de\u30f3\u30c9\uff1a\u30eb\u30ad\u30a2"
        },
        "name": {
            "de": "Lucia goe Junius",
            "en": "Lucia goe Junius",
            "fr": "Lucia goe Junius",
            "ja": "\u30eb\u30ad\u30a2"
        }
    },
    "90": {
        "help": {
            "de": "\u201eWir haben keinen Gott, zu dem wir flehen k\u00f6nnten. So m\u00fcssen wir uns selbst erl\u00f6sen!\u201c",
            "en": "\u201cWe whom gods and men have forsaken shall be the instruments of our own deliverance!\u201d",
            "fr": "\u201cImb\u00e9cile... Comment peux-tu \u00eatre aussi lucide et aveugle \u00e0 la fois? Toi, plus que tous les autres, devrais comprendre les souffrances que la guerre inflige... qu'aucun sacrifice n'est trop grand pour maintenir la paix.\u201d",
            "ja": "\u300c\u6211\u3089\u3092\u6551\u3044\u7948\u308b\u3079\u304d\u795e\u304c\u3044\u306a\u3044\u306a\u3089\u3001  \u8056\u5973\u306b\u3053\u305d\u3001\u3053\u306e\u7948\u308a\u3092\u6367\u3052\u3088\u3046\u300d  \u6c37\u306e\u5deb\u5973\uff1a\u30a4\u30bc\u30eb"
        },
        "name": {
            "de": "Ysayle",
            "en": "Ysayle",
            "fr": "Ysayle",
            "ja": "\u30a4\u30bc\u30eb"
        }
    },
    "91": {
        "help": {
            "de": "\u201eWer von uns ist hier Abschaum, du verlogener K\u00f6ter?\u201c",
            "en": "\u201c...And what makes you think I have friends in high places?\u201d",
            "fr": "\u201cC'est que j'ai envie de botter des fesses de nobliaux, moi, et c'est pas tous les jours que j'en ai l'occasion! Vous pouvez compter sur moi et mes hommes pour faire la r\u00e9volution! Plut\u00f4t deux fois qu'une!\u201d",
            "ja": "\u300c\u5642\u306e\u82f1\u96c4\u30b5\u30de\u3063\u3066\u306e\u304c\u3001\u30a2\u30bf\u30b7\u305f\u3061\u306b\u4f55\u306e\u7528  \u306a\u306e\u304b\u3001\u8a71\u304f\u3089\u3044\u805e\u3044\u3066\u3084\u308d\u3046\u3058\u3083\u306a\u3044\u304b\u300d  \u62b5\u6297\u7d44\u7e54\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\uff1a\u30d2\u30eb\u30c0"
        },
        "name": {
            "de": "Hilda",
            "en": "Hilda",
            "fr": "Hilda",
            "ja": "\u30d2\u30eb\u30c0"
        }
    },
    "92": {
        "help": {
            "de": "\u201eSchon gut, Junge. Und jetzt mal raus mit der Sprache. Was wollt ihr von einer alten Einsiedlerin wie mir? Ihr seid doch nicht hierher gekommen, nur um zu plaudern, hm?\u201c",
            "en": "\u201cSpare me the hollow pleasantries, boy. I'll wager my remaining good teeth you didn't come to a forgotten corner of Eorzea to flirt with a wrinkly old woman.\u201d",
            "fr": "\u201cUn jour, ton insolence te co\u00fbtera ta queue, ma petite Y'shtola. Tu ne pourras pas dire que je ne t'avais pas pr\u00e9venue.\u201d",
            "ja": "\u300c\u3053\u3093\u306a\u8fba\u3074\u306a\u5834\u6240\u307e\u3067\u3001\u4e16\u6368\u3066\u4eba\u3092  \u8a2a\u306d\u3066\u6765\u305f\u3093\u3060\u3002\u3069\u3046\u305b\u3001\u308d\u304f\u3067\u3082\u306a\u3044\u554f\u984c\u3092  \u6301\u3061\u8fbc\u3080\u6c17\u3060\u308d\u3046\uff1f\u300d  \u96a0\u8005\uff1a\u30de\u30c8\u30fc\u30e4"
        },
        "name": {
            "de": "Matoya",
            "en": "Matoya",
            "fr": "Matoya",
            "ja": "\u30de\u30c8\u30fc\u30e4"
        }
    },
    "93": {
        "help": {
            "de": "\u201eEs ist mir eine Ehre, Euch in den Hallen meiner Ahnen begr\u00fc\u00dfen zu d\u00fcrfen.\u201c",
            "en": "\u201cAs wards of House Fortemps, you shall be afforded every courtesy. My home is your home.\u201d",
            "fr": "\u201cLorsque Haurchefant m'a demand\u00e9 de vous accueillir chez nous, il vous a qualifi\u00e9e d'espoir incarn\u00e9. \u00c0 l'\u00e9poque, je me suis dit que ce n'\u00e9tait qu'une envol\u00e9e lyrique de sa part, mais je me rends compte d\u00e9sormais qu'il d\u00e9crivait juste la r\u00e9alit\u00e9.\u201d",
            "ja": "\u300c\u6b74\u53f2\u3042\u308b\u300c\u30d5\u30a9\u30eb\u30bf\u30f3\u5bb6\u300d\u306e\u5bb6\u540d\u3092\u7d99\u3050\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001  \u4e00\u540c\u3001\u7686\u3055\u307e\u306e\u6765\u8a2a\u3092\u3001\u5fc3\u3088\u308a\u6b53\u8fce\u3057\u307e\u3059\u305e\u300d  \u30d5\u30a9\u30eb\u30bf\u30f3\u5bb6\u5f53\u4e3b\uff1a\u30a8\u30c9\u30e2\u30f3\u30fb\u30c9\u30fb\u30d5\u30a9\u30eb\u30bf\u30f3"
        },
        "name": {
            "de": "Graf Edmont Fortemps",
            "en": "Count Edmont de Fortemps",
            "fr": "Edmont de Fortemps",
            "ja": "\u30a8\u30c9\u30e2\u30f3\u30fb\u30c9\u30fb\u30d5\u30a9\u30eb\u30bf\u30f3"
        }
    },
    "94": {
        "help": {
            "de": "Eine verbotene Phantomgestalt, die die verbotenen Hallen der Gro\u00dfen Gubal-Bibliothek bewacht. Vermutlich ist Byblos ein von den Sharlayanern beschworener Nichtsgesandter, der durch einen dunklen Zauber f\u00fcr alle Ewigkeit an seinen Dienst gebunden ist.",
            "en": "A forbidding presence that guards the door to the forbidden halls of the Great Gubal Library. Presumed to be a voidsent summoned from the dark realm by Sharlayan magi, it dutifully guards its post as if bound there by some dark covenant.",
            "fr": "Une cr\u00e9ature mena\u00e7ante qui garde la porte de la section interdite de la Grande biblioth\u00e8que de Gubal. Invoqu\u00e9e du n\u00e9ant par des mages sharlayanais, elle continue d'accomplir fid\u00e8lement son devoir; certainement plus par contrainte que par choix...",
            "ja": "\u30b0\u30d6\u30e9\u5e7b\u60f3\u56f3\u66f8\u9928\u306b\u3066\u3001\u7981\u66f8\u5eab\u306b\u81f3\u308b\u6249\u3092\u5b88\u3063\u3066\u3044\u305f\u5b58\u5728\u3002\u304a\u305d\u3089\u304f\u30b7\u30e3\u30fc\u30ec\u30a2\u30f3\u306e\u9b54\u9053\u58eb\u305f\u3061\u304c\u3001\u7570\u754c\u30f4\u30a9\u30a4\u30c9\u304b\u3089\u53ec\u559a\u3057\u305f\u5927\u578b\u5996\u7570\u3067\u3042\u308b\u3068\u601d\u308f\u308c\u308b\u3002\u76df\u7d04\u306b\u3088\u3063\u3066\u7e1b\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u3089\u3057\u304f\u3001\u5fe0\u5b9f\u306b\u5b88\u8b77\u306e\u5f79\u76ee\u306b\u5c31\u3044\u3066\u3044\u305f\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Byblos",
            "en": "Byblos",
            "fr": "Byblos",
            "ja": "\u30d3\u30d6\u30ed\u30b9"
        }
    },
    "95": {
        "help": {
            "de": "\u201eMeiner Meinung nach kann man sich keine treuere Gef\u00e4hrtin w\u00fcnschen. Und auch k\u00f6rperlich stellt sie jedes Pferd und jeden Chocobo in den Schatten. Ihre Ausdauer ist geradezu \u00fcbermenschlich.\u201c",
            "en": "\u201cThe docility to accept well-nigh impossible commands, the physical talents to carry them out\u2500to a warrior born such as I there are no virtues greater in a steed! I say, be my personal steed!\u201d",
            "fr": "\u201cEt puis pourquoi tu ne m'as pas appel\u00e9? Je serais all\u00e9 combattre \u00e0 tes c\u00f4t\u00e9s sans h\u00e9siter! La chaleur de nos deux corps luttant c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te aurait fait fondre la glace de Manteneige!\u201d",
            "ja": "\u300c\u2026\u2026\u2026\u2026\u30a4\u30a4\u2026\u2026\u3059\u3054\u304f\u30a4\u30a4\u305e\u2026\u2026\uff01  \u306f\u3041\u3001\u306a\u3093\u3066\u305d\u305d\u308b\u2026\u2026  \u935b\u3048\u4e0a\u3052\u3089\u308c\u305f\u8089\u4f53\u3060\u2026\u2026\uff01\u300d  \u30d5\u30a9\u30eb\u30bf\u30f3\u5bb6\u306e\u9a0e\u58eb\uff1a\u30aa\u30eb\u30b7\u30e5\u30d5\u30a1\u30f3"
        },
        "name": {
            "de": "Haurchefant",
            "en": "Haurchefant",
            "fr": "Haurchefant",
            "ja": "\u30aa\u30eb\u30b7\u30e5\u30d5\u30a1\u30f3"
        }
    },
    "96": {
        "help": {
            "de": "\u201eF\u00fcr all jene, die in der Hoffnung auf eine bessere Zukunft starben, und um unserer Freunde Seelen willen werden wir den Frieden erreichen.\u201c",
            "en": "\u201cUpon the souls of they who have sacrificed themselves to pave the way for peace, we will never abandon our cause.\u201d",
            "fr": "\u201cIl y a des personnes qui croient que la foi est un renoncement au libre arbitre, qu'il est uniquement possible de recevoir la gr\u00e2ce de la Conqu\u00e9rante en se d\u00e9vouant corps et \u00e2me \u00e0 son service. Une telle d\u00e9votion peut \u00eatre utile \u00e0 un chevalier sur la ligne de front, mais elle l'est certainement moins pour un meneur d'hommes.\u201d",
            "ja": "\u300c\u541b\u304c\u3001\u5642\u306e\u5192\u967a\u8005\u304b\u3002  \u306a\u308b\u307b\u3069\u3001\u82f1\u5091\u306e\u76ee\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u300d  \u795e\u6bbf\u9a0e\u58eb\u56e3\u7dcf\u9577\uff1a\u30a2\u30a4\u30e1\u30ea\u30af"
        },
        "name": {
            "de": "Aymeric",
            "en": "Aymeric",
            "fr": "Aymeric",
            "ja": "\u30a2\u30a4\u30e1\u30ea\u30af"
        }
    },
    "97": {
        "help": {
            "de": "Gott und Erl\u00f6ser des Stammes der Gnath. Der Primae Ravana erscheint als Krieger und Eroberer, predigt St\u00e4rke und verabscheut jegliche Art von Schw\u00e4che. Er zelebriert die Heiligkeit des Kampfes und bezwingt w\u00fcrdige Gegner mit seinen t\u00f6dlichen Mondlicht-Klingen, den legend\u00e4ren Chandrahas.",
            "en": "Wrath of the Colony and the god and savior of the Gnath tribe. A proud warrior and conqueror, Lord Ravana exalts strength and abhors weakness in any form. Believing the rite of combat to be sacred, he revels in battle with worthy opponents while wielding the Chandrahas\u2500legendary blades of moonlight that obey his every command.",
            "fr": "Surnomm\u00e9 \u201cle Ma\u00eetre des lames\u201d, Ravana est la divinit\u00e9 protectrice des Gnathes. Seigneur du combat et de la guerre, le Primordial respecte la force et abhorre toute forme de faiblesse. Croyant que le rituel de combat est sacr\u00e9, il se compla\u00eet dans la bataille avec des adversaires dignes, brandissant ses \u00e9p\u00e9es l\u00e9gendaires: les Chandrahas.",
            "ja": "\u30b0\u30ca\u30fc\u30b9\u65cf\u304c\u547c\u3073\u964d\u308d\u3057\u305f\u6b66\u306e\u795e\u3002\u6b66\u3092\u8a87\u308a\u3001\u52c7\u3092\u597d\u3080\u3001\u731b\u3005\u3057\u304f\u3082\u8a87\u308a\u9ad8\u304d\u795e\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u6c17\u8cea\u306f\u8c6a\u653e\u3002\u6226\u3044\u3092\u795e\u8056\u306a\u3082\u306e\u3068\u6349\u3048\u3001\u5909\u5e7b\u81ea\u5728\u306e\u6708\u5149\u5263\u300c\u30c1\u30e3\u30f3\u30c9\u30e9\u30cf\u30fc\u30b9\u300d\u3092\u624b\u306b\u60a0\u7136\u3068\u6c7a\u95d8\u306b\u81e8\u3080\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Ravana",
            "en": "Ravana",
            "fr": "Ravana",
            "ja": "\u30e9\u30fc\u30f4\u30a1\u30ca"
        }
    },
    "98": {
        "help": {
            "de": "Der Herr der Wolken wurde lange dem Reich der Legenden zugeschrieben, bis er durch die rasenden Anrufungen der Vanu Gestalt erhielt. Sie glauben, dass er einst ihre Vorfahren zu den schwebenden Inseln f\u00fchrte und sie ihnen als Zuhause gab. Der Primae in Gestalt eines gro\u00dfen wei\u00dfen Wals besch\u00fctzt seine J\u00fcnger und rei\u00dft mit einem sintflutartigen Wasserschwall aus seinem Blasloch all diejenigen vom Himmel, die ihnen feindselig gesinnt sind.",
            "en": "Long thought to be little more than myth, the Lord of the Expanse was summoned forth and given form by the fervent prayers of the Vanu Vanu, who worship him as the god that led their ancestors to their island home. With a flood-blast of water from his great blowhole, the great white whale purges the skies of those who would do his followers harm.",
            "fr": "Longtemps consid\u00e9r\u00e9 comme une l\u00e9gende par les humains, le Migrateur des brumes est apparu en \u00c9orz\u00e9a en r\u00e9ponse aux ferventes pri\u00e8res des Vanu Vanu. Les hommes-hiboux v\u00e9n\u00e8rent cette grande baleine blanche comme un dieu, convaincus qu'elle aurait conduit leurs anc\u00eatres sur leur \u00eele natale. Gr\u00e2ce \u00e0 son \u00e9vent, elle crache de puissants jets d'eau afin d'\u00e9purer les cieux des dangers qui menacent ses adorateurs.",
            "ja": "\u30d0\u30cc\u30d0\u30cc\u65cf\u304c\u547c\u3073\u964d\u308d\u3057\u305f\u96f2\u306e\u795e\u3002\u96f2\u6d77\u3092\u904a\u5f0b\u3059\u308b\u4f1d\u8aac\u306e\u767d\u9be8\u3068\u3057\u3066\u3001\u4eba\u3005\u306e\u9593\u306b\u3082\u4f1d\u627f\u304c\u4f1d\u308f\u308b\u5b58\u5728\u3067\u3042\u308b\u3002\u4e00\u65b9\u3001\u30d0\u30cc\u30d0\u30cc\u65cf\u306e\u795e\u8a71\u3067\u306f\u7956\u5148\u3092\u6d6e\u5cf6\u306b\u5c0e\u3044\u305f\u795e\u3068\u3055\u308c\u3001\u300c\u30d0\u30d6\u30eb\u30d6\u30ed\u30a6\u300d\u3067\u60aa\u3092\u62bc\u3057\u6d41\u3059\u3068\u8a9e\u308a\u7d99\u304c\u308c\u3066\u304d\u305f\u3088\u3046\u3060\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Bismarck",
            "en": "Bismarck",
            "fr": "Bismarck",
            "ja": "\u30d3\u30b9\u30de\u30eb\u30af"
        }
    },
    "99": {
        "help": {
            "de": "Einer der sieben gro\u00dfen Drachen, die Midgardsormr, Urvater aller Drachen, einst zeugte. Nidhogg f\u00fchrt die dravanische Drachenbrut an und \u00fcberzieht seit 1000 Jahren Ishgard mit einem blutigen Krieg. Sein Gebr\u00fcll spaltet den Himmel und die Herzen selbst der mutigsten Tempelritter.",
            "en": "One of the seven great wyrms sired by Midgardsormr, Father of Dragons. Leader of the Dravanian Horde, Nidhogg and his minions have tormented the Holy See for a thousand years in the bloody conflict that has come to be known as the Dragonsong War. The sound of his cry piercing the heavens can strike fear into the heart of the bravest of knights.",
            "fr": "L'un des sept grands dragons engendr\u00e9s par Midgardsormr. Nidhogg et ses sbires dravaniens ont tourment\u00e9 le Saint-Si\u00e8ge pendant plus de mille ans dans le conflit sanglant que l'Histoire appelera la \u201cGuerre du chant des dragons\u201d. Le retentissement de son cri d\u00e9chirant les cieux est capable de semer la peur dans le c\u0153ur des plus braves chevaliers.",
            "ja": "\u5e7b\u9f8d\u30df\u30c9\u30ac\u30eb\u30ba\u30aa\u30eb\u30e0\u306e\u4e03\u3064\u306e\u5375\u304b\u3089\u5b75\u3063\u305f\u3001\u4e03\u5927\u5929\u7adc\u306e\u4e00\u7ffc\u3002\u5343\u5e74\u4ee5\u4e0a\u306b\u6e21\u308a\u7d9a\u3044\u3066\u304d\u305f\u300c\u7adc\u8a69\u6226\u4e89\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30c9\u30e9\u30b4\u30f3\u65cf\u3092\u7387\u3044\u3066\u304d\u305f\u3002\u3053\u308c\u3068\u5bfe\u3059\u308b\u30a4\u30b7\u30e5\u30ac\u30eb\u30c9\u306e\u6c11\u306b\u3068\u3063\u3066\u306f\u3001\u618e\u60aa\u3068\u6050\u6016\u306e\u5bfe\u8c61\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Nidhogg",
            "en": "Nidhogg",
            "fr": "Nidhogg",
            "ja": "\u30cb\u30fc\u30ba\u30d8\u30c3\u30b0"
        }
    },
    "100": {
        "help": {
            "de": "\u201eDu hast das Antlitz des ersten H\u00fcters vergessen, Einf\u00e4ltiger. Erinnere dich - und erbebe vor mir!\u201c",
            "en": "\u201cThou hast forgotten the face of thy lord. Remember, mortal, and fear me.\u201d",
            "fr": "\u201cLes humains meurent et leurs descendants oublient, mais nous sommes \u00e9ternels. Pour nous, le pass\u00e9 et le pr\u00e9sent ne font qu'un.\u201d",
            "ja": "\u300c\u7121\u77e5\u306a\u308b\u8005\u3088\u3001\u308f\u304d\u307e\u3048\u308b\u304c\u3088\u3044\u3002  \u6211\u3053\u305d\u306f\u30df\u30c9\u30ac\u30eb\u30ba\u30aa\u30eb\u30e0\u2026\u2026 \u539f\u521d\u306e\u9f8d\u306a\u308b\u305e\uff01\u300d  \u5e7b\u9f8d\u30df\u30c9\u30ac\u30eb\u30ba\u30aa\u30eb\u30e0"
        },
        "name": {
            "de": "Midgardsormr",
            "en": "Midgardsormr",
            "fr": "Midgardsormr",
            "ja": "\u30df\u30c9\u30ac\u30eb\u30ba\u30aa\u30eb\u30e0"
        }
    },
    "101": {
        "help": {
            "de": "Die Erscheinung des auf den ersten Blick weniger furchterregenden Glotzauges wird von seinem einzelnen roten Sehorgan beherrscht. Forscher vermuten, dass dieser Nichtsgesandte sich auf der physischen Ebene manifestiert, indem er seine Essenz ausschlie\u00dflich in Opfer schleust, die mit weit aufgerissenen Augen den Tod gefunden haben. Obgleich von niederem Rang in der Hierarchie der Nichtsgesandten, stellt das Glotzauge wegen seiner au\u00dferordentlich scharfen Sicht und arkanen Macht eine ernst zu nehmende Bedrohung dar.",
            "en": "Possessed of one grotesquely huge eye, the otherwise diminutive deepeye is thought to manifest upon the physical plane by investing its essence exclusively in the ocular organs of beings that perished with their eyes wide open. Though scholars agree that it belongs on the lower rungs of the hierarchy of twelve, this voidsent's acute vision and arcane prowess constitute a respectable threat.",
            "fr": "Dot\u00e9 d'un \u00e9norme \u0153il globuleux et de membres minuscules, l'oculus se manifeste dans le monde physique en investissant de son essence les organes oculaires des humains morts les yeux ouverts. Bien que les \u00e9rudits s'accordent pour dire qu'il appartient \u00e0 un rang peu \u00e9lev\u00e9 dans une hi\u00e9rarchie en comptant douze, son acuit\u00e9 visuelle et son pouvoir arcanique font de lui une menace \u00e0 ne pas n\u00e9gliger.",
            "ja": "\u5de8\u5927\u306a\u773c\u7403\u3092\u6709\u3059\u308b\u5c0f\u578b\u5996\u7570\u3002\u4e00\u822c\u306b\u3001\u76ee\u3092\u898b\u958b\u3044\u305f\u307e\u307e\u6b7b\u3057\u305f\u751f\u7269\u306e\u773c\u7403\u3092\u4f9d\u308a\u4ee3\u3068\u3057\u3066\u3001\u767a\u751f\u3059\u308b\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5996\u7570\u5b66\u8005\u306e\u5206\u985e\u306b\u3088\u308c\u3070\u3001\u7b2c\u5341\u4e8c\u4f4d\u306b\u4f4d\u7f6e\u3059\u308b\u4e0b\u7d1a\u306e\u5b58\u5728\u3060\u304c\u3001\u305d\u306e\u773c\u529b\u3068\u9b54\u529b\u306f\u6c7a\u3057\u3066\u4fae\u308c\u306a\u3044\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Glotzauge",
            "en": "Deepeye",
            "fr": "oculus",
            "ja": "\u30c7\u30a3\u30fc\u30d7\u30a2\u30a4"
        }
    },
    "102": {
        "help": {
            "de": "Diese gro\u00dfen, gefiederten Untiere siedeln bevorzugt in den n\u00f6rdlichen Regionen von Aldenard und werden h\u00e4ufig in der Obhut von gr\u00f6\u00dferen Drachen gesichtet. Obwohl man sie vorerst dem Stamm der flugf\u00e4higen Wolkenbewohner zurechnete, wird ihre N\u00e4he zu den Drachen nun allgemein auf eine Abstammung mit landg\u00e4ngigen Reptilien zur\u00fcckgef\u00fchrt.",
            "en": "These large, feathered beasts are primarily found in the northern reaches of Aldenard, and are often seen under the sway of the more powerful dragons. Long thought to belong to the cloudkin family, recent studies claim that the archaeornis are, in fact, descended from an ancient species of scalekin.",
            "fr": "Cette imposante cr\u00e9ature \u00e0 plumes vit principalement dans la partie nord du continent d'Aldenard, souvent soumise \u00e0 l'autorit\u00e9 des dragons les plus puissants. Bien qu'on ait longtemps pens\u00e9 que l'arch\u00e9ornis appartienne \u00e0 la famille des oiseaux, il descendrait en fait d'une ancienne esp\u00e8ce de reptile.",
            "ja": "\u30a2\u30eb\u30c7\u30ca\u30fc\u30c9\u5c0f\u5927\u9678\u5317\u90e8\u306b\u68f2\u606f\u3059\u308b\u6709\u7ffc\u7363\u3002\u9577\u3089\u304f\u9ce5\u985e\u3068\u540c\u69d8\u306b\u6709\u7ffc\u7db1\u306b\u5206\u985e\u3055\u308c\u3066\u304d\u305f\u304c\u3001\u8fd1\u5e74\u3067\u306f\u53e4\u4ee3\u7a2e\u306e\u8840\u3092\u5f15\u304f\u7532\u9c57\u7db1\u3068\u3059\u308b\u5b66\u8aac\u304c\u6709\u529b\u8996\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u3057\u3070\u3057\u3070\u3001\u30c9\u30e9\u30b4\u30f3\u65cf\u306b\u3088\u308a\u64cd\u3089\u308c\u3001\u7737\u5c5e\u5316\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3042\u308b\u3088\u3046\u3060\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Archaeornis",
            "en": "Archaeornis",
            "fr": "arch\u00e9ornis",
            "ja": "\u30a2\u30eb\u30b1\u30aa\u30fc\u30cb\u30b9"
        }
    },
    "103": {
        "help": {
            "de": "Paissas sind b\u00f6swillige, felltragende Kreaturen und auf den schwebenden Inseln des Wolkenmeeres beheimatet. Ihre fassf\u00f6rmigen K\u00f6rper und handtellergro\u00dfen Augen legen die Vermutung nahe, dass sie mit den Opo-Opo verwandt sind. Die Vanu hingegen sehen in ihnen lediglich die Verk\u00f6rperung gr\u00f6\u00dftm\u00f6glicher Einf\u00e4ltigkeit.",
            "en": "Discovered on the floating islands of the Sea of Clouds, paissas are mischievous, fur-covered beastkin with barrel-like bodies and saucer-sized eyes. There is a theory gaining popularity among naturalists that the paissa is closely related to the opo-opo; the Vanu, however, are content to simply classify these creatures as incarnations of pure idiocy.",
            "fr": "D\u00e9couvert sur les \u00eeles flottantes de la Mer de nuages, le pa\u00efssa est un mammif\u00e8re espi\u00e8gle caract\u00e9ris\u00e9 par son corps allong\u00e9 recouvert d'une \u00e9paisse fourrure et ses grands yeux ronds. Une th\u00e9orie en vogue chez les naturalistes tend \u00e0 identifier le pa\u00efssa comme un proche cousin de l'opo-opo, alors que pour les Vanu Vanu il repr\u00e9sente simplement l'idiotie incarn\u00e9e.",
            "ja": "\u30a2\u30d0\u30e9\u30b7\u30a2\u96f2\u6d77\u306b\u3066\u767a\u898b\u3055\u308c\u305f\u3001\u6a3d\u578b\u306e\u8eab\u4f53\u3068\u5927\u304d\u306a\u76ee\u3092\u6301\u3064\u8b0e\u3081\u3044\u305f\u751f\u7269\u3002\u535a\u7269\u5b66\u8005\u306e\u9593\u3067\u306f\u3001\u30aa\u30dd\u30aa\u30dd\u306a\u3069\u306e\u733f\u306b\u8fd1\u3044\u5b58\u5728\u3060\u3068\u3059\u308b\u8aac\u304c\u6709\u529b\u8996\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u306a\u304a\u3001\u30d0\u30cc\u30d0\u30cc\u65cf\u306f\u3001\u30d1\u30a4\u30c3\u30b5\u3092\u611a\u304b\u8005\u306e\u8c61\u5fb4\u3068\u8003\u3048\u3066\u3044\u308b\u3088\u3046\u3060\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Paissa",
            "en": "Paissa",
            "fr": "pa\u00efssa",
            "ja": "\u30d1\u30a4\u30c3\u30b5"
        }
    },
    "104": {
        "help": {
            "de": "Die pflanzenfressenden Dhalmel sind aggressive Bewohner des Wolkenmeers. Ihre langen H\u00e4lse haben sich angeblich aus der Notwendigkeit entwickelt, Bl\u00e4tter von B\u00e4umen auf benachbarten schwebenden Inseln zu erreichen. Der Mangel an dichtem Bl\u00e4tterwerk auf den schwebenden Landmassen ist der vermutete Grund f\u00fcr die aggressive Territorialit\u00e4t, welche diese Kreaturen allen Eindringlingen gegen\u00fcber an den Tag legen.",
            "en": "Dhalmels are herbivorous beastkin that inhabit the Sea of Clouds. It is thought that their characteristically long necks developed from a need to reach the leaves of trees growing on neighboring islands. Perhaps due to the scarcity of foliage found on the floating landmasses, dhalmels exhibit excessive aggression towards any creature that intrudes upon their territory.",
            "fr": "Le dhalmel est un mammif\u00e8re herbivore habitant l'\u00c9cume des cieux d'Abalathia. On pense que son long cou caract\u00e9ristique s'est d\u00e9velopp\u00e9 par besoin d'atteindre les feuilles des arbres des \u00eeles voisines. C'est certainement la relative raret\u00e9 du feuillage dans la r\u00e9gion qui pousse le dhalmel \u00e0 se montrer agressif envers toute cr\u00e9ature s'introduisant sur son territoire.",
            "ja": "\u30a2\u30d0\u30e9\u30b7\u30a2\u96f2\u6d77\u306e\u6d6e\u5cf6\u306b\u68f2\u606f\u3059\u308b\u767e\u7363\u7db1\u306e\u8349\u98df\u7363\u3002\u7279\u5fb4\u7684\u306a\u9577\u3044\u9996\u306f\u3001\u96a3\u63a5\u3059\u308b\u6d6e\u5cf6\u306e\u6a39\u6728\u3092\u98df\u3059\u305f\u3081\u306b\u767a\u9054\u3057\u305f\u3082\u306e\u3067\u306f\u306a\u3044\u304b\u3068\u8003\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u306a\u304a\u3001\u6a39\u6728\u304c\u5c11\u306a\u3044\u6d6e\u5cf6\u3067\u751f\u304d\u308b\u305f\u3081\u304b\u3001\u7e04\u5f35\u308a\u3092\u4fb5\u3059\u8005\u306b\u306f\u904e\u654f\u306b\u53cd\u5fdc\u3059\u308b\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Dhalmel",
            "en": "Dhalmel",
            "fr": "dhalmel",
            "ja": "\u30c0\u30eb\u30e1\u30eb"
        }
    },
    "105": {
        "help": {
            "de": "Der legend\u00e4re Bandersnatch ist ein gef\u00fcrchteter J\u00e4ger, der seine bemitleidenswerte Beute mit Hilfe seiner langen, gekr\u00fcmmten Krallen schl\u00e4gt. Obwohl er sich haupts\u00e4chlich von Chocobos und anderen Waldbewohnern ern\u00e4hrt, wurde der Bandersnatch schon dabei beobachtet, wie er sich in seinem unkontrollierbaren Blutrausch sogar Drachenbrut an die Gurgel wirft.",
            "en": "A forest-dwelling beastkin, the bandersnatch is a vicious hunter that employs long, curved fangs to rend the flesh of its prey. Though it feeds predominantly on chocobos and other forest creatures, this frenzied carnivore has been known to launch itself at dragons when lost in the throes of uncontrollable bloodlust.",
            "fr": "Mammif\u00e8re habitant des for\u00eats, le bandersnatch est un pr\u00e9dateur brutal qui se sert de ses longs crocs incurv\u00e9s pour arracher la chair de ses proies. Bien qu'il se nourrisse principalement de chocobos et d'autres cr\u00e9atures foresti\u00e8res, il lui arrive parfois de s'abandonner \u00e0 une incontr\u00f4lable soif de sang et de s'attaquer \u00e0 des dragons bien plus imposants que lui.",
            "ja": "\u68ee\u6797\u5730\u5e2f\u306b\u68f2\u606f\u3059\u308b\u767e\u7363\u7db1\u306e\u8089\u98df\u7363\u3002\u30c1\u30e7\u30b3\u30dc\u306a\u3069\u306e\u7363\u3092\u72e9\u308b\u512a\u79c0\u306a\u72e9\u4eba\u3067\u3001\u66f2\u5200\u306e\u3088\u3046\u306a\u7259\u3067\u3001\u3084\u3059\u3084\u3059\u3068\u7372\u7269\u306e\u8089\u3092\u5207\u308a\u88c2\u304f\u3002\u975e\u5e38\u306b\u7370\u731b\u306a\u5b58\u5728\u3067\u3001\u6012\u308a\u72c2\u3046\u3068\u898b\u5883\u304c\u306a\u304f\u306a\u308a\u3001\u30c9\u30e9\u30b4\u30f3\u65cf\u306b\u8972\u3044\u304b\u304b\u308b\u3053\u3068\u3055\u3048\u3042\u308b\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Bandersnatch",
            "en": "Bandersnatch",
            "fr": "bandersnatch",
            "ja": "\u30d0\u30f3\u30c0\u30fc\u30b9\u30ca\u30c3\u30c1"
        }
    },
    "106": {
        "help": {
            "de": "Dieses Insekt hat gro\u00dfe Teile des Dravanischen Hinterlands befallen, und seine schwarz-gelbe F\u00e4rbung ist potentiellen Angreifern ein deutlicher Hinweis auf seine enorme Giftigkeit. Wer bei der Zubereitung eines Kriechers nicht die allerh\u00f6chste Sorgfalt anwendet, wird sich einem wochenlangen heftigen Jucken der Kopfhaut gepaart mit einer Hypersensibilisierung der Fingern\u00e4gel ausgesetzt sehen.",
            "en": "This corpulent vilekin infests the Dravanian hinterlands, its distinctive black and yellow coloring warning potential predators of its toxic nature. Curious gourmands beware: consuming a crawler's flesh without the proper preparation invariably results in excruciating abdominal pain.",
            "fr": "Cet insecte corpulent pullule dans l'Arri\u00e8re-pays dravanien, sa coloration noire et jaune facilement reconnaissable mettant en garde ses pr\u00e9dateurs \u00e9ventuels contre sa nature venimeuse. Les gourmands curieux sont pr\u00e9venus: consommer une chenille sans pr\u00e9paration sp\u00e9cifique engendrera assur\u00e9ment des douleurs abdominales aigu\u00ebs.",
            "ja": "\u4f4e\u5730\u30c9\u30e9\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u306a\u3069\u306b\u68f2\u606f\u3059\u308b\u5927\u578b\u306e\u767e\u87f2\u7db1\u3002\u9ec4\u8272\u3068\u9ed2\u306e\u76ee\u7acb\u3064\u4f53\u8868\u306f\u3001\u4e00\u7a2e\u306e\u8b66\u6212\u8272\u3067\u3042\u308a\u6709\u6bd2\u751f\u7269\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u3092\u793a\u3059\u3002\u305d\u306e\u8089\u3092\u98df\u3079\u308b\u3053\u3068\u3082\u3067\u304d\u308b\u304c\u3001\u9069\u5207\u306a\u51e6\u7406\u3092\u884c\u308f\u306a\u3044\u3068\u3001\u6fc0\u3057\u3044\u8179\u75db\u3092\u8d77\u3053\u3059\u3053\u3068\u306b\u306a\u308b\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Kriecher",
            "en": "Crawler",
            "fr": "chenille",
            "ja": "\u30af\u30ed\u30a6\u30e9\u30fc"
        }
    },
    "107": {
        "help": {
            "de": "Poroggos, einst niedere Kr\u00f6tentiere, wurden durch die Magie der Sharlayaner mit Intelligenz und Sprechverm\u00f6gen ausgestattet. Sie haben sogar die Gabe, einfache Zauberspr\u00fcche zu wirken. Isoliert von anderen empfindungsf\u00e4higen Lebewesen degenerieren ihre geistigen F\u00e4higkeiten jedoch langsam aber sicher wieder auf Kr\u00f6tenniveau.",
            "en": "Poroggos were once lowly toads, transformed into creatures of speech and reason through the magicks of Sharlayan mages. Their intelligence is such that they can even be taught to cast spells. Should poroggos be isolated from other sentient beings, however, their minds gradually regress into a feral state.",
            "fr": "Le poroggo \u00e9tait autrefois un simple crapaud, depuis transform\u00e9 en une cr\u00e9ature dou\u00e9e de raison et de parole gr\u00e2ce \u00e0 la magie des sages sharlayanais. Son intelligence est telle qu'il est m\u00eame capable d'apprendre des sorts. En revanche, si le poroggo est isol\u00e9 d'autres cr\u00e9atures sensibles pendant une longue dur\u00e9e, son esprit r\u00e9gresse progressivement jusqu'\u00e0 son \u00e9tat sauvage.",
            "ja": "\u30b7\u30e3\u30fc\u30ec\u30a2\u30f3\u306e\u9b54\u9053\u58eb\u305f\u3061\u304c\u3001\u30c8\u30fc\u30c9\u306b\u9b54\u6cd5\u3092\u304b\u3051\u3066\u5275\u308a\u51fa\u3057\u305f\u4f7f\u3044\u9b54\u3002\u4eba\u3068\u4f1a\u8a71\u3067\u304d\u308b\u307b\u3069\u306e\u77e5\u6027\u3092\u6301\u3061\u3001\u9b54\u6cd5\u3059\u3089\u4f7f\u3044\u3053\u306a\u3059\u3053\u3068\u304c\u53ef\u80fd\u3060\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u4eba\u3068\u306e\u63a5\u89e6\u304c\u306a\u304f\u306a\u308b\u3068\u5f90\u3005\u306b\u7406\u6027\u3092\u5931\u3044\u3001\u91ce\u751f\u5316\u3057\u3066\u3057\u307e\u3046\u3068\u3044\u3046\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Poroggo",
            "en": "Poroggo",
            "fr": "poroggo",
            "ja": "\u30dd\u30ed\u30c3\u30b4"
        }
    },
    "108": {
        "help": {
            "de": "Vedrf\u00f6lnir, Abk\u00f6mmling des Gro\u00dfen Drachen Hraesvelgr, unterscheidet sich durch sein aggressives, dominantes Verhalten von seinen friedvollen Blutsbr\u00fcdern. Der m\u00e4chtige Drache weidet sich an der Herrlichkeit des Kampfes und hegt eine hitzige Rivalit\u00e4t mit Dunkelschuppe, einem General in Nidhoggs Horde.",
            "en": "Sired by the great wyrm Hraesvelgr, Vedrfolnir's fiercely aggressive demeanor sets him apart from his tranquil broodmates. This mighty dragon revels in the glory of combat, and has fostered a deadly rivalry with Darkscale, a general in Nidhogg's Horde.",
            "fr": "Engendr\u00e9 par l'illustre Hraesvelgr, Vedrfolnir se d\u00e9marque de ses tranquilles cong\u00e9n\u00e8res par son comportement agressif. Ce terrible dragon se d\u00e9lecte de combats p\u00e9rilleux et entretient une intense rivalit\u00e9 avec Sombr\u00e9caille, un des g\u00e9n\u00e9raux de la horde de Nidhogg.",
            "ja": "\u8056\u7adc\u30d5\u30ec\u30fc\u30b9\u30f4\u30a7\u30eb\u30b0\u306e\u8840\u3092\u5f15\u304f\u9ad8\u4f4d\u306e\u30c9\u30e9\u30b4\u30f3\u65cf\u3002\u9759\u5bc2\u3092\u597d\u3080\u8005\u304c\u591a\u3044\u8056\u7adc\u306e\u7737\u5c5e\u3068\u3057\u3066\u306f\u73cd\u3057\u304f\u3001\u529b\u3068\u529b\u306e\u3076\u3064\u304b\u308a\u5408\u3044\u3092\u597d\u3080\u3001\u731b\u3005\u3057\u3044\u6027\u683c\u306e\u6301\u3061\u4e3b\u3002\u767d\u4e9c\u306e\u5bae\u6bbf\u3092\u72d9\u3046\u3001\u95c7\u7adc\u30c0\u30fc\u30af\u30b9\u30b1\u30fc\u30eb\u3068\u306f\u597d\u6575\u624b\u306e\u9593\u67c4\u306e\u3088\u3046\u3060\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Vedrf\u00f6lnir",
            "en": "Vedrfolnir",
            "fr": "Vedrfolnir",
            "ja": "\u30f4\u30a7\u30ba\u30eb\u30d5\u30a7\u30eb\u30cb\u30eb"
        }
    },
    "109": {
        "help": {
            "de": "Aufgrund ihrer \u00fcberw\u00e4ltigenden Gr\u00f6\u00dfe und magischen Wirkungskraft genie\u00dft die betagte Rudelf\u00fchrerin der Coeurl unter den J\u00e4gern von Fiederhag legend\u00e4ren Status. Man sagt, dass sie sogar dazu in der Lage ist, das Wetter zu kontrollieren, indem sie arkane Energien durch ihr m\u00e4chtiges elch\u00e4hnliches Geweih kanalisiert und in die Atmosph\u00e4re abgibt.",
            "en": "A legend amongst the hunters of Tailfeather, this aged matriarch of the coeurls has attained immense size and magical potency. By conducting vast arcane energies through her massive elk-like horns and dispersing it into the surrounding air, Coeurlregina is said to be capable of altering the weather itself.",
            "fr": "V\u00e9ritable l\u00e9gende parmi les chasseurs de la Penne, cette matriarche coeurl d'un \u00e2ge avanc\u00e9 a atteint une taille et une puissance magique exceptionnelles. Ses cornes massives lui permettent d'\u00e9mettre une puissante \u00e9nergie arcanique dans l'air, et on la dit m\u00eame capable d'influencer les variations m\u00e9t\u00e9orologiques. ",
            "ja": "\u9f62\u3092\u91cd\u306d\u308b\u3053\u3068\u3067\u3001\u9a5a\u304f\u3079\u304d\u9b54\u529b\u3092\u5f97\u308b\u306b\u81f3\u3063\u305f\u96f7\u7363\u30af\u30a1\u30fc\u30eb\u306e\u5973\u738b\u3002\u5de8\u5927\u306a\u89d2\u3092\u901a\u3058\u3066\u9b54\u529b\u3092\u5927\u6c17\u4e2d\u306b\u62e1\u6563\u3055\u305b\u308b\u3053\u3068\u3067\u3001\u5468\u56f2\u306e\u5929\u5019\u306b\u3059\u3089\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u308b\u3068\u3044\u3046\u3002\u5730\u5143\u731f\u5e2b\u305f\u3061\u306e\u9593\u3067\u3001\u4f1d\u8aac\u306e\u5b58\u5728\u3068\u3057\u3066\u8a9e\u308a\u7d99\u304c\u308c\u3066\u304d\u305f\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Coeurl-K\u00f6nigin",
            "en": "Coeurlregina",
            "fr": "Regina coeurl",
            "ja": "\u30af\u30a1\u30fc\u30eb\u30ec\u30ae\u30ca"
        }
    },
    "110": {
        "help": {
            "de": "Progenitrix ist der von ehrgeizigen Kobold-Alchemisten entworfene Prototyp einer gewaltigen Mega-Bombe. Zu ihrer Herstellung ist neben einem \u00fcberaus hitzebest\u00e4ndigen Kobalt-Brennofen auch die Bereitschaft vonn\u00f6ten, unkontrollierte Explosionen mitsamt den einhergehenden Verst\u00fcmmelungen, Verbrennungen und Kostenrechnungen hinzunehmen. Also nichts, wovon sich ehrgeizige Kobold-Alchemisten abschrecken lie\u00dfen.",
            "en": "The Progenitrix is a prototype bomb developed by ambitious kobold alchemists. Creating a bomb of this size requires a heat-shielded cobalt furnace, as well as a willingness to accept the possibility of lethal explosions during the compression process. For the kobolds, however, the exponential gain in potency appears to be worth risking a horrible, fiery death.",
            "fr": "Maman bombo est un prototype d\u00e9velopp\u00e9 par d'ambitieux alchimistes kobolds. La fabrication d'un bombo de cette taille a n\u00e9cessit\u00e9 un fourneau dot\u00e9 d'un bouclier thermique en cobalt, ainsi qu'un grand courage de la part des alchimistes, qui risquaient de perdre la vie \u00e0 tout moment dans le souffle d'une explosion. L'arme d\u00e9sormais au point, les kobolds sont persuad\u00e9s que le jeu en valait la chandelle.",
            "ja": "\u30b3\u30dc\u30eb\u30c9\u65cf\u306e\u932c\u91d1\u8853\u5e2b\u304c\u5275\u308a\u51fa\u3057\u305f\u65b0\u578b\u30dc\u30e0\u3002\u3053\u306e\u30b5\u30a4\u30ba\u306e\u30dc\u30e0\u3092\u9020\u308b\u305f\u3081\u306b\u306f\u3001\u9ad8\u5727\u306b\u8010\u3048\u3089\u308c\u308b\u8d85\u786c\u30b3\u30d0\u30eb\u30c8\u88fd\u306e\u57f9\u990a\u7089\u3092\u3001\u7206\u767a\u3055\u305b\u308b\u899a\u609f\u3067\u5727\u7e2e\u57f9\u990a\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u3002\u305d\u306e\u3076\u3093\u3001\u901a\u5e38\u306e\u5341\u500d\u4ee5\u4e0a\u306e\u706b\u529b\u3092\u6301\u3064\u3089\u3057\u3044\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Progenitrix",
            "en": "Progenitrix",
            "fr": "Maman bombo",
            "ja": "\u30de\u30b6\u30fc\u30dc\u30e0"
        }
    },
    "111": {
        "help": {
            "de": "Diese fleischfressende Pflanze aus dem Orn-Busch lockt ihre ahnungslosen Opfer dadurch an, dass sie mit ihren Bl\u00fctenbl\u00e4ttern verschiedene Tiere nachahmt. Kostspielige Experimente im Sankt Mocianne-Arboretum haben zweifelsfrei bewiesen, dass Belladonnas sowohl zweibeinige als auch vierbeinige Opfer als Beute nehmen.",
            "en": "A carnivorous plant native to the Orn Wild, this voracious specimen of flora lures in potential victims by contorting its petals into the form of various beasts. Research conducted at Saint Mocianne's Arboretum concluded that the murderous Belladonna is as likely to prey upon two-legged victims as four.",
            "fr": "Plante carnivore native de l'\u00e9tendue d'Orn, ce sp\u00e9cimen vorace de flore attire ses victimes potentielles en tordant ses p\u00e9tales \u00e0 l'apparence de diverses cr\u00e9atures. Les recherches conduites \u00e0 l'Arboretum Sainte-Mocianne ont conclu que la meurtri\u00e8re Belladone est susceptible de s'attaquer \u00e0 des proies aussi bien bip\u00e8des que quadrup\u00e8des.",
            "ja": "\u30aa\u30fc\u30f3\u539f\u751f\u6797\u306b\u81ea\u751f\u3059\u308b\u6050\u308b\u3079\u304d\u98df\u7363\u690d\u7269\u3002\u82b1\u5f01\u3092\u7363\u306b\u64ec\u614b\u3055\u305b\u308b\u3053\u3068\u3067\u7372\u7269\u3092\u8a98\u5f15\u3057\u3001\u5074\u306b\u5bc4\u3063\u3066\u304d\u305f\u3068\u3053\u308d\u3092\u6349\u3048\u3066\u6355\u98df\u3059\u308b\u3002\u8056\u30e2\u30b7\u30e3\u30fc\u30cc\u690d\u7269\u5712\u306b\u304a\u3051\u308b\u7814\u7a76\u7d50\u679c\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u3057\u3070\u3057\u3070\u4eba\u3092\u7372\u7269\u3068\u8a8d\u8b58\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3042\u308b\u3068\u3044\u3046\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Belladonna",
            "en": "Belladonna",
            "fr": "Belladone",
            "ja": "\u30d9\u30e9\u30c9\u30f3\u30ca"
        }
    },
    "112": {
        "help": {
            "de": "Echidna ist eine verf\u00fchrerische Nichtsgesandte in der r\u00e4tselhaften Nichts-Arche. Die Nichtsmagier aus Mhach, einer einflussreichen Stadt im F\u00fcnften Zeitalter des Lichts, haben sie den Legenden nach in ihren endlos w\u00e4hrenden Konflikten als strategische Waffe eingesetzt. Gelehrte sind sich einig, dass Echidna als Adlige des Nichts zu den oberen R\u00e4ngen in ihrer Hierarchie geh\u00f6rt.",
            "en": "Echidna is the name of an alluring voidsent bound within the enigmatic Void Ark. The voidmages of Mhach, a city that thrived during the Fifth Astral Era, were said to have employed the fiendish entity as a strategic weapon in their endless conflicts. Scholars conjecture that as a member of voidsent nobility, Echidna likely occupies one of the higher rungs of the hierarchy.",
            "fr": "Echidna est le nom d'un s\u00e9duisant d\u00e9mon li\u00e9 \u00e0 l'\u00e9nigmatique Arche du n\u00e9ant. On raconte que les mages du n\u00e9ant de Mhach, une cit\u00e9 qui prosp\u00e8ra durant la 5e \u00e8re astrale, ont fait appel \u00e0 cette entit\u00e9 infernale pour l'utiliser en tant qu'arme strat\u00e9gique dans leurs conflits sans fin. Les \u00e9rudits conjecturent qu'Echidna est membre de la noblesse d\u00e9monique et occupe un rang \u00e9lev\u00e9 dans la hi\u00e9rarchie.",
            "ja": "\u9b54\u822a\u8239\u300c\u30f4\u30a9\u30a4\u30c9\u30a2\u30fc\u30af\u300d\u5185\u306b\u5c01\u5370\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u5927\u578b\u5996\u7570\u3002\u7b2c\u4e94\u661f\u66a6\u6642\u4ee3\u306b\u6804\u3048\u305f\u9b54\u6cd5\u90fd\u5e02\u300c\u30de\u30cf\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u6226\u7565\u5175\u5668\u3068\u3057\u3066\u4f7f\u5f79\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3082\u306e\u3089\u3057\u3044\u3002\u5996\u7570\u5b66\u8005\u305f\u3061\u306e\u898b\u89e3\u306b\u3088\u308c\u3070\u3001\u9ad8\u4f4d\u8cb4\u65cf\u7d1a\u306e\u7b2c\u4e8c\u4f4d\u306b\u76f8\u5f53\u3059\u308b\u3088\u3046\u3060\u3002"
        },
        "name": {
            "de": "Echidna",
            "en": "Echidna",
            "fr": "Echidna",
            "ja": "\u30a8\u30ad\u30c9\u30ca"
        }
    },
    "113": {
        "help": {
            "de": "\u201eZum Reden ist sp\u00e4ter Zeit. Jetzt sollten wir erst mal zusehen, dass wir einige Malme Land gewinnen.\u201c",
            "en": "\u201cThere will be ample time for soul-searching later. For now, we must put some malms between us and Ul'dah.\u201d",
            "fr": "\u201cNous aurons tout le temps de discuter de ceci plus tard. Pour le moment, nous devons nous \u00e9loigner d'Ul'dah au plus vite.\u201d",
            "ja": "\u300c\u6211\u304c\u7fa9\u7236\u3001\u30e9\u30a6\u30d0\u30fc\u30f3\u306f\u3001\u3042\u306a\u305f\u65b9\u3092  \u4fe1\u983c\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u3086\u3048\u306b\u3001\u79c1\u3082\u5168\u9762\u7684\u306b  \u3042\u306a\u305f\u65b9\u3092\u4fe1\u983c\u3057\u3001\u529b\u3092\u8cb8\u305d\u3046\u300d  \u4e0d\u6ec5\u968a\u5c11\u95d8\u5c06\uff1a\u30d4\u30d4\u30f3\u30fb\u30bf\u30eb\u30d4\u30f3"
        },
        "name": {
            "de": "Pipin Tarupin",
            "en": "Pipin Tarupin",
            "fr": "Pipin Tarupin",
            "ja": "\u30d4\u30d4\u30f3\u30fb\u30bf\u30eb\u30d4\u30f3"
        }
    },
    "114": {
        "help": {
            "de": "\u201eFr\u00f6hliche Runde? Fr\u00f6hlich kannst du haben! Mein Sohn liegt am Boden und ringt mit dem Tod.\u201c",
            "en": "\u201cBloody brilliant! Aye, I'd take you over my muscle-headed half-wit of a husband any day!\u201d",
            "fr": "\u201cOh, joli travail! Je vois que mon fils sait s'entourer d'amis efficaces!\u201d",
            "ja": "\u300c\u3044\u3064\u3082\u606f\u5b50\u3068\u4ef2\u826f\u304f\u3057\u3066\u304f\u308c\u3066\u3001\u3042\u308a\u304c\u3068\u3046\u306d\uff01  \u30a2\u30bf\u30b7\u306f\u3001\u30d2\u30eb\u30c7\u30a3\u3061\u3083\u3093\u306e\u6bcd\u89aa\u306e\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30f3\u3088\uff01\u300d  \u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30de\u30f3\u30c0\u30f4\u30a3\u30eb"
        },
        "name": {
            "de": "Julyan Manderville",
            "en": "Julyan Manderville",
            "fr": "Julyan Manderville",
            "ja": "\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30de\u30f3\u30c0\u30f4\u30a3\u30eb"
        }
    },
    "115": {
        "help": {
            "de": "\u201eGern w\u00fcrd ich dir glauben, mein bommeliger Bruder von unter den Wolken.\u201c",
            "en": "\u201cAnd what better way to help you pass the time than by having you perform all the tiresome tasks that no one ever wants to do, kupo!\u201d",
            "fr": "\u201cJ'ai donc pens\u00e9 qu'au lieu de vous tourner les pouces en attendant le feu vert, vous pourriez plut\u00f4t vous rendre un peu utiles, kuppopo!\u201d",
            "ja": "\u300c\u3060\u304b\u3089\u305d\u306e\u9593\u3001\u307f\u3093\u306a\u304c\u3084\u308a\u305f\u304c\u3089\u306a\u3044  \u9762\u5012\u306a\u304a\u4ed5\u4e8b\u3092\u3001\u305c\u30fc\u3093\u3076\u3001\u304a\u4efb\u305b\u3057\u3066\u307f\u305f\u304f\u307d\uff01\u300d  \u96f2\u6d77\u306e\u30e2\u30fc\u30b0\u30ea\u65cf\u9577\u8001\uff1a\u30e2\u30b0\u30ea\u30f3"
        },
        "name": {
            "de": "Moglin",
            "en": "Moglin",
            "fr": "Moglin",
            "ja": "\u30e2\u30b0\u30ea\u30f3"
        }
    },
    "116": {
        "help": {
            "de": "\u201eAhh, der unverkennbare Gestank der H\u00e4resie ...\u201c",
            "en": "\u201cSickness is wont to fester and spread. It must be burned out ere the infection takes hold.\u201d",
            "fr": "\u201cHeureusement que Halone guide nos pas... Bient\u00f4t, par sa gr\u00e2ce, nous r\u00e9duirons en poussi\u00e8re tous les animaux de votre esp\u00e8ce, et nos terres cesseront d'\u00eatre souill\u00e9es par votre pr\u00e9sence!\u201d",
            "ja": "\u300c\u30f3\u30e2\u30a5\u2026\u2026\u3053\u308c\u3060\u304b\u3089\u3001\u30d0\u30ab\u306f\u5acc\u3044\u306a\u306e\u3088\u30cd\u30a7\u2026\u2026\u3002  \u982d\u304c\u60aa\u3059\u304e\u3066\u3001\u3059\u3050\u30ad\u30ec\u3061\u3083\u3046\u3093\u3060\u304b\u30e9\u30a1\u2026\u2026\u300d  \u84bc\u5929\u9a0e\u58eb\uff1a\u30b7\u30e3\u30ea\u30d9\u30eb"
        },
        "name": {
            "de": "Charibert",
            "en": "Charibert",
            "fr": "Charibert",
            "ja": "\u30b7\u30e3\u30ea\u30d9\u30eb"
        }
    },
    "117": {
        "help": {
            "de": "\u201ePsh!!! Kanzzu ganze Welt spazieren und sammeln H\u00fcbschesache.\u201c",
            "en": "\u201cPssshkoh... Someday, Roundrox wants to live in place like giant, together with whirlycog things aplenty.\u201d",
            "fr": "\u201cBshhh... Bshhh... Il y avait plein de machines dans le g\u00e9ant m\u00e9canique. Roundrox r\u00eave de vivre dans un endroit comme \u00e7a, un jour!\u266a\u201d",
            "ja": "\u300c\u30ad\u30e7\u30b8\u30f3\u306e\u306a\u304b\u3000\u30ad\u30ab\u30a4\u304c\u3044\u3063\u3071\u3044\u3042\u3063\u305f\u30b4\u30d6\uff01  \u3042\u3093\u306a\u3068\u3053\u308d\u306b\u3000\u3044\u3063\u304b\u3044\u3000\u4f4f\u3093\u3067\u307f\u305f\u3044\u30b4\u30d6\u2026\u2026\u300d  \u30b4\u30d6\u30ea\u30f3\u65cf\u306e\u5a18\uff1a\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9\u30ed\u30af\u30b9"
        },
        "name": {
            "de": "Rundblox",
            "en": "Roundrox",
            "fr": "Roundrox",
            "ja": "\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9\u30ed\u30af\u30b9"
        }
    },
    "118": {
        "help": {
            "de": "\u201eDu da! Du w\u00fcrdest ein prima Goldh\u00e4schen abgeben. Willst du nicht im exklusiven Gold Saucer-Club arbeiten? Die Differenz zum Mindestlohn zahlen wir dir in MGP.\u201c",
            "en": "\u201cOh-ho-ho! Keep our secrets and we'll keep yours! Apply today to start your career here at the Manderville Gold Saucer\u2500make money, friends, and so much more!\u201d",
            "fr": "\u201cOh ho ho! Gardez nos secrets et nous garderons les v\u00f4tres! Commencez d\u00e8s aujourd'hui votre carri\u00e8re au Gold Saucer des Manderville et faites-vous des amis, de l'argent, et bien d'autres choses encore!\u201d",
            "ja": "\u300c\u967d\u6c17\u3067\u4eba\u3092\u697d\u3057\u307e\u305b\u308b\u3053\u3068\u304c\u597d\u304d\u306a  \u30e9\u30e9\u30d5\u30a7\u30eb\u65cf\u52df\u96c6\u3002\u7d66\u4e0e\u539a\u9047\u3002  \u52e4\u52d9\u5730\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u30bd\u30fc\u30b5\u30fc\u3002\u5b88\u79d8\u7fa9\u52d9\u30a2\u30ea\u300d  \u30de\u30f3\u30c0\u30f4\u30a3\u30eb\uff06\u30de\u30f3\u30c0\u30f4\u30a3\u30eb\u793e\u306e\u6c42\u4eba\u5e83\u544a\u3088\u308a"
        },
        "name": {
            "de": "Se\u00f1or Kaktor",
            "en": "Senor Sabotender",
            "fr": "Se\u00f1or Pampa",
            "ja": "\u30bb\u30cb\u30e7\u30fc\u30eb\u30fb\u30b5\u30dc\u30c6\u30f3\u30c0\u30fc"
        }
    },
    "119": {
        "help": {
            "de": "\u201eZeig mir doch mal, was eine Kriegerin des Lichts so besonders macht!\u201c",
            "en": "\u201cCome! Show me your power, champions of Eorzea!\u201d",
            "fr": "\u201cApproche, h\u00e9ros d'\u00c9orz\u00e9a! Montre-moi de quoi tu es fait!\u201d",
            "ja": "\u300c\u30a8\u30aa\u30eb\u30bc\u30a2\u306e\u82f1\u96c4\u306e\u5b9f\u529b\u2026\u2026  \u898b\u6975\u3081\u3055\u305b\u3066\u3082\u3089\u3046\u305e\uff01\u300d  \u7b2cVI\u8ecd\u56e3\u8ecd\u56e3\u9577\uff1a\u30ec\u30b0\u30e9\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30d2\u30e5\u30c9\u30eb\u30b9"
        },
        "name": {
            "de": "Regula van Hydrus",
            "en": "Regula van Hydrus",
            "fr": "Regula van Hydrus",
            "ja": "\u30ec\u30b0\u30e9\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30d2\u30e5\u30c9\u30eb\u30b9"
        }
    },
    "120": {
        "help": {
            "de": "\u201eWir streben danach, einen tausendj\u00e4hrigen Krieg zu beenden ... Kein Wagnis ist zu gro\u00df, wenn ein so wichtiges Ziel zum Greifen nahe ist.\u201c",
            "en": "\u201cWe seek to excise the root of an evil that has blighted us for a thousand years. The risk is worth the reward.\u201d",
            "fr": "\u201cNous cherchons \u00e0 couper \u00e0 la racine un mal qui dure depuis mille ans, et je suis pr\u00eat \u00e0 donner ma vie pour y parvenir.\u201d",
            "ja": "\u300c\u6211\u3089\u306f\u3001\u5343\u5e74\u306e\u798d\u6839\u3092\u65ad\u3068\u3046\u3068\u3057\u3066\u304a\u308b\u306e\u3060\u3002  \u771f\u306e\u5909\u9769\u306e\u305f\u3081\u3001\u3053\u306e\u8eab\u3092\u72a0\u7272\u306b\u3059\u308b\u899a\u609f\u3082  \u3067\u304d\u3066\u304a\u308b\u300d  \u30a4\u30b7\u30e5\u30ac\u30eb\u30c9\u6559\u7687\uff1a\u30c8\u30fc\u30eb\u30c0\u30f37\u4e16"
        },
        "name": {
            "de": "Papst Thordan",
            "en": "Archbishop Thordan VII",
            "fr": "Thordan VII",
            "ja": "\u30c8\u30fc\u30eb\u30c0\u30f37\u4e16"
        }
    }
}